{"Processo": "00512/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "01/08/1998", "Relator": "S\u00e3o Pedro", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR N\u00c3O ESPECIFICADA"], "Sum\u00e1rio": "I - As provid\u00eancias cautelares n\u00e3o especificadas ser\u00e3o decretadas pelo Tribunal, desde que se\nverifiquem todos os requisitos do art.387\u00ba do C\u00f3digo de Processo Civil. N\u00e3o ser\u00e3o decretadas, todavia, se o preju\u00edzo delas resultante exceder consideravelmente o dano que com elas se pretende evitar (art. 387\u00ba, n\u00ba 2 do C\u00f3digo de Processo Civil).\nII - A provid\u00eancia pedida ao Tribunal para intimar o Munic\u00edpio de Lisboa e o Presidente da C\u00e2mara de\nLisboa, a n\u00e3o proceder \u00e0 arremata\u00e7\u00e3o em hasta p\u00fablica da concess\u00e3o de um espa\u00e7o, onde a requerente da provid\u00eancia explora um posto de abastecimento de combust\u00edvel, sem reconhecer o direito de op\u00e7\u00e3o desta, n\u00e3o causar\u00e1, se for decretada, um preju\u00edzo superior ao que com a mesma provid\u00eancia se pretende evitar.\nIII - Os preju\u00edzos decorrentes da proced\u00eancia da provid\u00eancia s\u00e3o apenas os que resultarem da adi\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do concurso do direito de op\u00e7\u00e3o da requerente, e n\u00e3o os que resultarem da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da hasta p\u00fablica, e, estando em causa o encerramento do estabelecimento e empresa da requerente, tais preju\u00edzos n\u00e3o s\u00e3o consideravelmente superiores aos que a requerente pretende evitar com a provid\u00eancia.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/f110ac95aa4f2a6d80256a48004c6311?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177000}
{"Processo": "00536/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "01/08/1998", "Relator": "E. Moscoso", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DOS ACTOS ADMINISTRATIVOS", "RESPOSTA APRESENTADA DENTRO DO PRAZO", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA", "NULIDADE DE SENTEN\u00c7A"], "Sum\u00e1rio": "I - O art. 145\u00ba n\u00ba 5 do C.P.C. possibilita que um acto processual sujeito a prazo perempt\u00f3rio possa ainda ser praticado nos tr\u00eas primeiros dias \u00fateis subsequentes ao termo do prazo, desde que preenchido o condicionalismo de que a lei faz depender a validade da pr\u00e1tica do acto, que se traduz no pagamento imediato de uma multa.\nII - Dado o car\u00e1cter excepcional de tal regime e na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o legal que o determine, n\u00e3o\nest\u00e3o as C\u00e2maras Municipais isentas do pagamento dessa multa, caso pretendam usar da faculdade\nconcedida pelo referido art. 145\u00ba do C.P.C.\nIII - Apresentada uma resposta ao pedido de suspens\u00e3o dentro dos tr\u00eas dias a que se alude no citado n\u00ba 5 do art. 145\u00ba, sem se verificar a condi\u00e7\u00e3o de que a lei faz depender a validade desse acto processual e sendo pela parte contr\u00e1ria desde logo e atrav\u00e9s de requerimento que fez juntar aos autos, posta em causa a \"validade\" do acto, o Juiz do processo tinha o dever de emitir pron\u00fancia no tocante a tal quest\u00e3o, nomeadamente para, se o entendesse por adequado, desencadear o comando contido no n\u00ba 6 do art. 145\u00ba do C.P.C., ap\u00f3s o que e em definitivo \u00e9 que se podia concluir pela validade ou tempestividade da resposta, bem como mant\u00ea-la nos autos ou determinar o seu desentranhamento\u00a0 conforme tivesse sido ou n\u00e3o efectuado o pagamento da respectiva multa.\nIV - Dado que, ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento em que os recorrentes puseram em causa a\nvalidade da resposta ao pedido de suspens\u00e3o, apenas se lhe seguiu em termos de actos processuais a decis\u00e3o recorrida, pelo menos nesta tinha de ser tomada posi\u00e7\u00e3o sobre a quest\u00e3o da validade da resposta, como determina o n\u00ba 2 do art. 660\u00ba do C\u00f3digo de Processo Civil .\nV - Tendo o Juiz do processo omitido total pron\u00fancia sobre tal quest\u00e3o, limitando-se apenas a proferir\ndecis\u00e3o final que imediatamente e em termos processuais se seguiu ao requerimento em que a quest\u00e3o foi suscitada, e tendo no relat\u00f3rio da senten\u00e7a sido considerado o sentido dessa resposta sem ter chegado a decidir se validamente essa mesma resposta podia ou n\u00e3o ser considerada na decis\u00e3o final, foi omitida pron\u00fancia que determina a nulidade da senten\u00e7a recorrida, nos termos do invocado pelos recorrentes, nulidade essa que tinha de ser objecto de recurso da pr\u00f3pria decis\u00e3o final nos termos do art. 668\u00ba do C.P.C.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/b2df37c16934c10880256a48004c6325?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177001}
{"Processo": "00537/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "01/08/1998", "Relator": "Xavier Forte", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "DANOS MORAIS", "NEXO ", "DE CAUSALIDADESENTEN\u00c7A", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I - Invocando-se como fundamento da suspens\u00e3o de efic\u00e1cia danos morais, relacionados com\numa situa\u00e7\u00e3o de forte depress\u00e3o ps\u00edquica, para al\u00e9m de serem alegados e concretizados os factos em que se baseia tal situa\u00e7\u00e3o, deve ser alegado o nexo de causalidade entre tais factos e o acto cuja suspens\u00e3o de efic\u00e1cia se requer.\nII - Encontra-se fundamentada a senten\u00e7a recorrida, nos termos dos arts. 668\u00ba, n\u00ba 1, al. c), do C\u00f3digo de Processo Civil , quando a mesma considera que os factos invocados pelo Requerente n\u00e3o s\u00e3o\nsuscept\u00edveis, pela sua generalidade e falta de nexo de causalidade, de fundamentar a suspens\u00e3o de\nefic\u00e1cia, por exist\u00eancia de danos morais.\nIII - O Dec.Lei n\u00ba 256-A/77, de 17 de Junho, respeitante \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o de actos administrativos, para al\u00e9m de ter sido revogado pelo art. 124\u00ba do CPA, n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o de actos judiciais.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/d6a45ead7b46faf680256a48004c6327?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177002}
{"Processo": "00555/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "01/08/1998", "Relator": "E. Moscoso", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DOS ACTOS ADMINISTRATIVAS", "PREJU\u00cdZOS DE DIF\u00cdCIL REPARA\u00c7\u00c3O", "NULIDADE"], "Sum\u00e1rio": "I - a presun\u00e7\u00e3o da legalidade do acto administrativo implica de igual modo a presun\u00e7\u00e3o de\nlegalidade dos respectivos pressupostos f\u00e1cticos, pelo que, para decidir sobre o pedido de suspens\u00e3o, n\u00e3o estava o juiz \"a quo\" impedido de se socorrer dos factos em que sefundamentou o acto administrativo, que tem de se considerar, por ora, como verdadeiros.\nII - O art. 264\u00ba n\u00ba 2 do C\u00f3d. Proc. Civil possibilita ao juiz, mesmo oficiosamente, considerar na decis\u00e3o\nos factos meramente instrumentais, quando resultem da instru\u00e7\u00e3o do processo.\nIII - Socorrendo-se a decis\u00e3o recorrida de mat\u00e9ria que fundamentou o acto administrativo, para concluir pela inverifica\u00e7\u00e3o do requisito a que se alude na al. a) do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA, tal significa que o \"juiz a quo\" esteja a tomar posi\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9ria do recurso contencioso, que apenas tem por objecto a \"declara\u00e7\u00e3o de invalidade ou anula\u00e7\u00e3o dos actos recorridos\" (cfr. art. 6\u00ba do ETAF), nem tal facto traduz viola\u00e7\u00e3o do disposto no art. 668\u00ba, n\u00ba1, al. d) do C.P.C.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/a0bd53c59e6305bf80256a48004c632e?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177003}
{"Processo": "62185", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "01/06/1998", "Relator": "Jorge Lino", "Descritores": ["IVA", "M\u00c9TODOS INDICI\u00c1RIOS", "DEVERES DE COOPERA\u00c7\u00c3O DO CONTRIBUINTE"], "Sum\u00e1rio": "I- Os problemas que se colocam no imposto sobre o valor acrescentado, de avalia\u00e7\u00e3o ou estimativa do imposto devido, por se considerar que a declara\u00e7\u00e3o do contribuinte n\u00e3o pode servir de base \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o, s\u00e3o apenas uma particulariza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o mais geral da legitimidade das avalia\u00e7\u00f5es no campo tribut\u00e1rio.\n\u00a0II- A avalia\u00e7\u00e3o fiscal ou estimativa (recurso a m\u00e9todos indici\u00e1rios, ou outras designa\u00e7\u00f5es para a mesma forma de actua\u00e7\u00e3o administrativa) constitui sempre uma ultima ratio fisci: a Administra\u00e7\u00e3o Fiscal s\u00f3 deve recorrer a avalia\u00e7\u00f5es ou estimativas, quando estas se tomam o \u00fanico m\u00e9todo poss\u00edvel de calcular a d\u00edvida fiscal.\n\u00a0III.- Comportamentos por banda do contribuinte, omissivos, ou afastados dos comandos legais,\nimpeditivos do controlo das opera\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo do imposto devido, mormente o incumprimento de\ndeveres de coopera\u00e7\u00e3o, e sobremaneira a viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es legais acess\u00f3rias de declara\u00e7\u00e3o, de factura\u00e7\u00e3o e de escritura\u00e7\u00e3o, justificam e imp\u00f5em \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a estimativa ou avalia\u00e7\u00e3o da divida fiscal.\n\u00a0IV.- A defici\u00eancia a n\u00edvel da investiga\u00e7\u00e3o de factos indispens\u00e1veis \u00e0 boa decis\u00e3o da causa -\ndesignadamente no que toca ao apuramento e caracteriza\u00e7\u00e3o de factualidade eventualmente enquadr\u00e1vel em comportamentos como os aludidos em III - determina a anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a recorrida, e a remessa do processo ao Tribunal a quo. para uma nova decis\u00e3o, baseada em melhor e mais conveniente apuramento da mat\u00e9ria de facto.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/2f3e316f58c5d80f80256a48004b9656?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177004}
{"Processo": "65071", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "01/03/1998", "Relator": "Lucas Martins", "Descritores": ["JUROS MORAT\u00d3RIOS", "LIQUIDA\u00c7\u00c3O", "FUNDAMENTO \u00c0 OPOSI\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I-\u00a0No que toca aos juros morat\u00f3rios provenientes de impostos , existe diploma legal que regula o\u00a0\nrespectivo processo de liquida\u00e7\u00e3o e que contempla , de forma expressa , o direito dos contribuintes\ncontra ela reagirem graciosa e contenciosamente. (cfr. Decreto-Lei 491 68 de 69/08/05 , artigo 8\u00ba ).\nII- Ora, no caso vertente , a pretens\u00e3o que a recorrente formulou , n\u00e3o foi a da anula\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o dos juros em quest\u00e3o , mas antes a anula\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o na quantia respeitante \u00e0queles.\nIII- E, assim sendo , manifesto se torna que , como se salienta conclusivamente na senten\u00e7a recorrida, a recorrente n\u00e3o invocou , \u00ab in casu \u00bb , fundamento legalmente admiss\u00edvel , a luz do que preceitua o\nartigo. 286\u00ba -1\u00ba do CPT.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/fafaa13290cde9b980256a48004b96eb?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177005}
{"Processo": "00220/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/18/1997", "Relator": "S\u00e3o Pedro", "Descritores": ["OBJECTO DO RECURSO JURISDICIONAL (OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA)", "ACTO T\u00c1CITO DE INDEFERIMENTO", "(INEXIST\u00caNCIA DE CASO DECIDIDO)"], "Sum\u00e1rio": "I - O objecto do recurso jurisdicional \u00e9 a decis\u00e3o recorrida, na parte desfavor\u00e1vel ao\nrecorrente, e os v\u00edcios que lhe s\u00e3o imputados, e n\u00e3o o acto administrativo anulado (art. 684\u00ba, n\u00bas 1 e 2 do C\u00f3digo de Processo Civil).\nII - S\u00f3 existe dever de decis\u00e3o, cujo incumprimento gera omiss\u00e3o de pron\u00fancia, relativamente \u00e0s\nquest\u00f5es integrantes da causa de pedir do recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o (conte\u00fado do acto recorrido e v\u00edcios arguidos). Assim, tendo sido rejeitado o recurso hier\u00e1rquico necess\u00e1rio por extemporaneidade, sem que se conhecesse de fundo, no recurso de anula\u00e7\u00e3o interposto daquele despacho n\u00e3o se deve conhecer para al\u00e9m do conte\u00fado (art. 668\u00ba do C\u00f3digo de\nProcesso Civil).\nIII - Se o interessado recorrer hierarquicamente de um acto de indeferimento expresso, n\u00e3o pode a\nAdministra\u00e7\u00e3o, contra a vontade do interessado, entender que o recurso \u00e9 interposto de acto t\u00e1cito de\nindeferimento anteriormente formado, por considerar meramente de \"execu\u00e7\u00e3o\" os actos expressos posteriores. Com efeito, a partir do art. 3\u00ba, n\u00ba 2, do Dec.Lei n\u00ba 256-A/77, de 17 de Junho, a impugna\u00e7\u00e3o do acto t\u00e1cito ficou dependente da vontade do interessado, uma vez que se diz expressamente que este (e n\u00e3o a Administra\u00e7\u00e3o) tem a \"faculdade de presumir indeferida a pretens\u00e3o...\".\nIV - Ainda que se entenda que o acto t\u00e1cito configura uma verdadeira declara\u00e7\u00e3o de vontade (conduta volunt\u00e1ria), permite o art. 4\u00ba, n\u00ba 2 do Dec.Lei n\u00ba 256-A/77, de 17 de Junho, que o posterior acto expresso seja sempre impugnado \"e por quaisquer fundamentos\", se n\u00e3o tiver havido impugna\u00e7\u00e3o do acto t\u00e1cito. Daqui resulta, claramente, que o acto expresso posterior ao acto t\u00e1cito n\u00e3o impugnado, nunca \u00e9 meramente confirmativo, ou de execu\u00e7\u00e3o, de acto t\u00e1cito anterior, independentemente da concep\u00e7\u00e3o doutrinal sobre a sua natureza jur\u00eddica.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/a1f8de719334d95880256a48004c6107?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177006}
{"Processo": "00352-A/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/18/1997", "Relator": "E. Moscoso", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DOS ACTOS ADMINISTRATIVOS", "PREJU\u00cdZO DE DIF\u00cdCIL REPARA\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I - Os requisitos do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA s\u00e3o de verifica\u00e7\u00e3o cumulativa, bastando a n\u00e3o verifica\u00e7\u00e3o de um deles para que a suspens\u00e3o n\u00e3o seja decretada.\nII - No que concerne ao requisito a que se alude na al\u00ednea a), cabe ao requerente da suspens\u00e3o o \u00f3nus de alegar os preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, invocando factos concretos integradores desses preju\u00edzos, de modo a habilitar o tribunal a ajuizar da impossibilidade ou dificuldade da sua repara\u00e7\u00e3o.\nIII - Tendo o requerente que \u00e9 m\u00e9dico sido punido disciplinarmente com a pena de inactividade por um ano, quando da imediata execu\u00e7\u00e3o do acto apenas decorre para o requerente a impossibilidade de exercer medicina no estabelecimento hospitalar em que se encontra colocado, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel concluir que est\u00e1 o recorrente impedido de exercer a sua profiss\u00e3o nomeadamente em hospitais ou cl\u00ednicas particulares ou mesmo em regime de profiss\u00e3o liberal.\nIV - Tamb\u00e9m o facto de o requerente, por for\u00e7a da execu\u00e7\u00e3o do acto que o puniu disciplinarmente,\ndeixar de auferir apenas o vencimento que auferia nesse estabelecimento hospitalar estatal, resultando dos autos que o requerente exerce actividade em institui\u00e7\u00e3o privada, n\u00e3o se pode concluir que o mesmo fique impossibilitado de solver os seus compromissos com os empr\u00e9stimos relativos \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e consequente verifica\u00e7\u00e3o do requisito previsto no art. 76\u00ba/1/a) da LPTA, nomeadamente se o requerente n\u00e3o alegou nem demonstrou quais os montantes que aufere mensalmente nessa institui\u00e7\u00e3o privada, nem quais os rendimentos do agregado familiar, ou ainda se exerce e quais os proventos que aufere no exerc\u00edcio da medicina privada.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/69be73637a02b78e80256a48004c6222?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177007}
{"Processo": "00417/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/18/1997", "Relator": "S\u00e3o Pedro", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "EXTEMPORANEIDADE"], "Sum\u00e1rio": "Tendo em conta o disposto no art. 77\u00ba, n\u00ba 1, al. a) da LPTA, deve ser rejeitado por\nextempor\u00e2neo, o pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia apresentado depois da peti\u00e7\u00e3o do recurso contencioso, mesmo que n\u00e3o tenha havido ainda distribui\u00e7\u00e3o do recurso. Com efeito, o momento relevante para sabermos se o pedido de suspens\u00e3o foi ou n\u00e3o \"apresentado\" juntamente com o recurso, \u00e9 o momento em que ambas as peti\u00e7\u00f5es d\u00e3o entrada na secretaria, por ser este o momento da propositura da ac\u00e7\u00e3o (art. 267\u00ba, n\u00ba1, do C\u00f3digo de Processo Civil).", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/f66261387d26349980256a48004c629f?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177008}
{"Processo": "00470/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/18/1997", "Relator": "Maia Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00c3O", "N\u00c3O NECESSIDADE DE INDICA\u00c7\u00c3O DO SEU DESTINO"], "Sum\u00e1rio": "I - No meio processual regulado pelo art. 82\u00ba da LPTA a n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o pelo interessado da finalidade a que destina a certid\u00e3o n\u00e3o obsta \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para passagem da mesma.\nII - Em tal meio, o interesse do requerente n\u00e3o sendo questionado pela autoridade recorrida tem a seu\nfavor o \"fumum bonis juris\" plasmado no articulado.\nIII - Cabe exclusivamente ao interessado ajuizar do interesse ou necessidade da certid\u00e3o cuja passagem requereu.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/097020684860ed1f80256a48004c62e6?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177009}
{"Processo": "00226/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/11/1997", "Relator": "Jorge Santos (com voto de vencido)", "Descritores": ["RECURSO JURISDICIONAL", "CONCURSO DE PESSOAL", "DIREITO DE AUDI\u00caNCIA DOS INTERESSADOS"], "Sum\u00e1rio": "I - Os arts. 100\u00ba e seguintes do CPA, na medida em que concretizam uma orienta\u00e7\u00e3o conforme ao\nmodelo de Administra\u00e7\u00e3o preconizado na Lei Fundamental, prevalecem sobre qualquer disciplina\ndiscrepante pr\u00f3pria de processos especiais, pelo que tais preceitos devem ser observados nos\nprocedimentos relativos a concursos de pessoal.\nII - A norma interven\u00e7\u00e3o de um interessado nos diversos passos interm\u00e9dios de um procedimento\nadministrativo que lhe respeite, n\u00e3o equivale \u00e0 sua audi\u00eancia final acerca do sentido da decis\u00e3o a proferir.\nIII - O acto final de um concurso de provimento s\u00f3 \u00e9 vantajoso para um seu concorrente, se ele a\u00ed for\nordenado por forma a ter um imediato acesso a alguma das vagas individualizadas \"ab initio\".\nIV - Se uma senten\u00e7a anular um acto administrativo por ele padecer de dois v\u00edcios de forma -\nlocalizando-se um no procedimento e o outro na decis\u00e3o final - a confirma\u00e7\u00e3o dessa decis\u00e3o quanto ao v\u00edcio procedimental prejudica o conhecimento do recurso jurisdicional na parte em que este censura a constata\u00e7\u00e3o do v\u00edcio de forma posterior.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/8f65697aae7a5e1d80256a48004c6117?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177010}
{"Processo": "00003/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/11/1997", "Relator": "E. Moscoso", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O PARA O RECONHECIMENTO DE UM  DIREITO ", "LEGITIMIDADE PASSIVA"], "Sum\u00e1rio": "I - Nos termos do art. 70\u00ba da LPTA, na ac\u00e7\u00e3o para o reconhecimento de um direito tem\nlegitimidade passiva o \u00f3rg\u00e3o administrativo que disp\u00f5e de poder decis\u00f3rio relativamente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica concreta alegada.\nII - E, pretendendo o interessado o reconhecimento do direito \u00e0 renova\u00e7\u00e3o de zonas de ca\u00e7a tur\u00edstica a ac\u00e7\u00e3o deve ser dirigida contra o Ministro da Economia e da Agricultura, do Desenvolvimento Rural e\ndas Pescas, j\u00e1 que \u00e9 da compet\u00eancia destes membros do Governo, atrav\u00e9s de portaria conjunta,\nconcederem a renova\u00e7\u00e3o requerida, nos termos do art.79\u00ba, n\u00ba 2 \"ex vi\" art. 83\u00ba, n\u00ba 4, do DL n\u00ba 136/96, de 14 de Agosto.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/b503b50fddd0b53080256a48004c61cb?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177011}
{"Processo": "00465/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/11/1997", "Relator": "S\u00e3o Pedro", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL DOS TACS"], "Sum\u00e1rio": "O Dec.Lei n\u00ba 229/96, de 29 de Novembro n\u00e3o revogou o art. 122\u00ba do Dec.Lei n\u00ba 376/87, de 11/12, que atribu\u00ed compet\u00eancia aos TACs para decidirem o recurso das delibera\u00e7\u00f5es do Conselho dos Oficiais de Justi\u00e7a, pelo que s\u00e3o os TACs e n\u00e3o o Tribunal Central Administrativo que t\u00eam compet\u00eancia material para apreciar e decidir os pedidos de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia das delibera\u00e7\u00f5es desse Conselho.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/3bc26c6eac415d0b80256a48004c62df?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177012}
{"Processo": "00026/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/09/1997", "Relator": "Jorge Lino", "Descritores": ["SISA", "DIREITOS MOBILI\u00c1RIOS", "TRANSMISS\u00c3O A T\u00cdTULO GRATUITO"], "Sum\u00e1rio": "I- Verificados em concreto os elementos t\u00edpicos previstos em abstracto na lei como geradores do direito do Estado ao imposto - s\u00f3 em tal caso, mas sempre que isso aconte\u00e7a - deve a Administra\u00e7\u00e3o Fiscal proceder \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o que for pertinente.\nII. - De acordo com a previs\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es combinadas dos artigos 1\u00ba e 3\u00ba do C\u00f3digo da Sisa e do Imposto sobre as Sucess\u00f5es e Doa\u00e7\u00f5es, est\u00e3o sujeitas a imposto sobre as sucess\u00f5es e doa\u00e7\u00f5es as transmiss\u00f5es de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, qualquer que seja o modo por que se operem, a t\u00edtulo gratuito.\nIII. - Nos termos do artigo 4\u00ba do C\u00f3digo da Sisa e do Imposto sobre as Sucess\u00f5es e Doa\u00e7\u00f5es, a ren\u00fancia a quaisquer direitos j\u00e1 constitu\u00eddos, e da qual outrem imediatamente beneficie, ser\u00e1 sempre havida por transmiss\u00e3o. \nIV. - De harmonia com esta mesma disposi\u00e7\u00e3o legal, tratando-se de ren\u00fancia a direitos mobili\u00e1rios, a\ntransmiss\u00e3o presumir-se-\u00e1 operada a t\u00edtulo gratuito.\nV.- A defici\u00eancia ao n\u00edvel da investiga\u00e7\u00e3o de factos indispens\u00e1veis \u00e0 boa decis\u00e3o da causa -\nnomeadamente no que toca \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o da concreta materialidade subjacente a determinados\nmovimentos contabil\u00edsticos - determina a anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a recorrida, e a remessa do processo ao Tribunal a quo para uma nova decis\u00e3o, baseada em melhor e mais conveniente apuramento da mat\u00e9ria de facto.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/8f8e6a12d86cdccf80256a48004b94a9?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177013}
{"Processo": "65010", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/09/1997", "Relator": "Ant\u00f3nio Calhau", "Descritores": ["REIVINDICA\u00c7\u00c3O DE POSSE DE BEM ARREMATADO", "TRIBUNAL COMPETENTE"], "Sum\u00e1rio": "O direito que o comprador reivindica -- obten\u00e7\u00e3o da posse material e efectiva do bem que lhe foi\nadjudicado -- surgido embora numa rela\u00e7\u00e3o processual fiscal, nada tem a ver com a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica fiscal. Da\u00ed que se compreenda que a tutela do interesse em causa n\u00e3o se possa buscar junto do tribunal tribut\u00e1rio.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/e81e1ce3c182f5d480256a48004b96e5?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177014}
{"Processo": "00281/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/04/1997", "Relator": "J. Madeira Santos.", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "AFEC\u00c7\u00c3O PS\u00cdQUICA"], "Sum\u00e1rio": "I - A exist\u00eancia do nexo causal a que alude a al. a) do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA, afere-se segundo a\nteoria da causalidade adequada, pelo que s\u00f3 s\u00e3o relacion\u00e1veis com a execu\u00e7\u00e3o do acto os transtornos ps\u00edquicos que se lhes poderiam seguir segundo um ju\u00edzo de normalidade, devendo os demais ser atribu\u00edveis, n\u00e3o \u00e0quela execu\u00e7\u00e3o, mas ao especial modo de ser do requerente da provid\u00eancia.\nII - Uma declara\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, referindo que o requerente da suspens\u00e3o de efic\u00e1cia sofre de uma s\u00edndrome depressiva derivada de problemas profissionais, \u00e9 documento sujeito \u00e0 livre aprecia\u00e7\u00e3o do tribunal, para a qual concorrer\u00e1 a considera\u00e7\u00e3o das reservas que a entidade requerida haja oposto \u00e0 exist\u00eancia e \u00e0 etiologia da doen\u00e7a.\nIII - Por n\u00e3o se verificar o requisito referido no art. 76\u00ba, n\u00ba 1, al. a), da LPTA, \u00e9 de indeferir o\nrequerimento de suspens\u00e3o da efic\u00e1cia de um acto que suspendeu preventivamente um funcion\u00e1rio, se este apenas alegar que da execu\u00e7\u00e3o dele lhe advir\u00e3o transtornos ps\u00edquicos irrevers\u00edveis, cuja prova limita a uma declara\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que n\u00e3o confirma essa irreversibilidade e que apenas alude \u00e0 s\u00edndrome dita em II, ali\u00e1s n\u00e3o aceite pela Administra\u00e7\u00e3o.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/a45cc7fb810ea94780256a48004c6197?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177015}
{"Processo": "00355/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/04/1997", "Relator": "E. Moscoso", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DOS ACTOS ADMINISTRATIVOS", "DESPEJO ADMINISTRATIVO", "COMPET\u00caNCIA", "LEGITIMIDADE"], "Sum\u00e1rio": "I - Face ao disposto no art. 54\u00ba do DL n\u00ba 100/84, de 29/3, um Director Municipal\nactualmente n\u00e3o disp\u00f5e de compet\u00eancia nem esta\u00a0 lhe pode ser delegada para decidir sobre a\ndesocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os municipais.\nII - A reclama\u00e7\u00e3o dirigida nos termos do art. 162\u00ba do CPA ao Director Municipal, autor do acto que\ndeterminou a desocupa\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o municipal, sendo decidida pelo Presidente da C\u00e2mara, que\ndisp\u00f5e de compet\u00eancia para emitir decis\u00e3o final sobre tal mat\u00e9ria, ter\u00e1 de se entender que pela\nadministra\u00e7\u00e3o foi tal reclama\u00e7\u00e3o considerada como se de uma \"reclama\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria\" se tratasse,\ncabendo recurso contencioso da decis\u00e3o que sobre essa reclama\u00e7\u00e3o recaiu.\nIII - A decis\u00e3o proferida pelo Presidente da C. M. que na situa\u00e7\u00e3o recaiu sobre a referida reclama\u00e7\u00e3o,\nvisou eventualmente sanar a ilegalidade (v\u00edcio de incompet\u00eancia) de que sofria o acto anteriormente\npraticado pelo Director Municipal.\nIV - Tendo o interessado requerido no Tribunal Administrativo de C\u00edrculo o pedido de suspens\u00e3o de\nefic\u00e1cia do acto que decidiu tal reclama\u00e7\u00e3o, porque da autoria do Presidente da C\u00e2mara Municipal que disp\u00f5e de compet\u00eancia para emitir decis\u00e3o final sobre o despejo administrativo, \u00e9 de excluir a natureza confirmativa desse acto.\nV - N\u00e3o se verifica por conseguinte ilegitimidade passiva no pedido de suspens\u00e3o\u00a0 de efic\u00e1cia dirigido\ncontra o Presidente da C. M., autor do acto que decidiu em definitivo sobre o aludido despejo administrativo.\nVI - Indeferido o pedido de suspens\u00e3o da efic\u00e1cia do acto, fica prejudicada a aprecia\u00e7\u00e3o do pedido de declara\u00e7\u00e3o de inefic\u00e1cia, nos termos do n\u00ba 3 do art. 80\u00ba da LPTA.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/bc8241c23d99b9b980256a48004c6228?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177016}
{"Processo": "00359/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/04/1997", "Relator": "Ant\u00f3nio Xavier Forte", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00c3O", "NULIDADE DE SENTEN\u00c7A", "COMPET\u00caNCIA"], "Sum\u00e1rio": "I - N\u00e3o h\u00e1 nulidade de senten\u00e7a, nos termos do art. 668\u00ba, n\u00ba 1, al. c), do C.P.C., se a mesma apresenta determinados fundamentos e a decis\u00e3o aparece como corol\u00e1rio l\u00f3gico desses fundamentos.\nII - Os Tribunais Administrativos s\u00e3o competentes para apreciar pedidos de intima\u00e7\u00e3o para passagem de certid\u00e3o, relativos a actos administrativos praticados pelo CEMA.\nIII - A entidade requerida n\u00e3o pode recusar a passagem de certid\u00e3o com fundamento numa por si\nsuposta falta de interesse ou desnecessidade do requerente em obt\u00ea-la, j\u00e1 que cabe exclusivamente ao interessado ajuizar desse interesse ou necessidade e, bem assim da utilidade e da licitude dos fins para que pretende us\u00e1-la.\nIV - Os motivos da recusa da emiss\u00e3o da certid\u00e3o encontram-se taxativamente circunscritos nos n\u00bas 1 a 3, do art. 82\u00ba, da LPTA, \u00e0s mat\u00e9rias secretas e confidenciais a\u00ed definidas.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/7e01925ea7488dc280256a48004c6230?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177017}
{"Processo": "00369/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/04/1997", "Relator": "Coelho da Cunha", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA CONSULTA DE DOCUMENTO OU PASSAGEM DE CERTID\u00d5ES"], "Sum\u00e1rio": "I - O meio processual do art. 82\u00ba, n\u00ba 1 da LPTA visa, t\u00e3o somente, assegurar o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dos interessados, mediante a passagem de certid\u00f5es existentes em servi\u00e7os e arquivos dependentes de quaisquer autoridades p\u00fablicas.\nII - Tendo a Administra\u00e7\u00e3o facultado ao requerente todos os elementos existentes e constantes do\nrespectivo processo, nada mais lhe \u00e9 exig\u00edvel no \u00e2mbito do presente meio processual, que n\u00e3o \u00e9 id\u00f3neo para compelir a Administra\u00e7\u00e3o a emitir um ju\u00edzo sobre uma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica concreta ou a praticar um acto administrativo.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/e9830585dbfc1afc80256a48004c6249?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177018}
{"Processo": "60337", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/02/1997", "Relator": "Jorge Lino", "Descritores": ["DOCUMENTO LEGITIMO", "FOR\u00c7A PROBAT\u00d3RIA"], "Sum\u00e1rio": "I- Documento \u00e9, nos termos da lei, qualquer objecto elaborado pelo homem com o fim de reproduzir ou representar uma pessoa, coisa ou facto.\nII.- A fotoc\u00f3pia de um escrito constitui documento legitimo para todos os efeitos legais.\nIII- \u00c9 atribuida \u00e0 fotoc\u00f3pia de documento a mesma for\u00e7a probat\u00f3ria do original, sem preju\u00edzo da\nverifica\u00e7\u00e3o da sua poss\u00edvel desconformidade com o original, e da eventual necessidade de arguir a sua falsidade.\nIV.- Oferecendo o oponente a alega\u00e7\u00e3o, a que refere prova documental, de que \u00e9 parte ileg\u00edtima na\nexecu\u00e7\u00e3o fiscal, por as contribui\u00e7\u00f5es em divida haverem tido origem fora do per\u00edodo da sua ger\u00eancia,\nn\u00e3o \u00e9 (bem ao inv\u00e9s) manifesta in limine a improced\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/f488cf6d829a3e9680256a48004b9634?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177019}
{"Processo": "65244", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "12/02/1997", "Relator": "Fernanda Xavier", "Descritores": ["PAGAMENTO DA D\u00cdVIDA", "PROVA POR DOCUMENTO"], "Sum\u00e1rio": "I- Tem sido entendido pela jurisprud\u00eancia, que s\u00f3 constitui fundamento de oposi\u00e7\u00e3o, o pagamento\nefectuado antes da instaura\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o e provado por documento. \nII- Mas, nos termos da al\u00ednea g) do artigo 176, ( correspondente hoje \u00e0 al\u00ednea h) do n\u00ba 1 do artigo 286 do CPT), o executado podia tamb\u00e9m opor-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o com \u00abqualquer outro fundamento, a provar apenas por documento e que n\u00e3o envolva aprecia\u00e7\u00e3o da Legalidade da liquida\u00e7\u00e3o da d\u00edvida exequenda, nem represente interfer\u00eancia em mat\u00e9ria da exclusiva compet\u00eancia da entidade que houver extra\u00eddo o t\u00edtulo\u00bb, ou seja, com fundamento em qualquer facto extintivo ou modificativo da d\u00edvida exequenda, posterior \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o, a provar por documento.\nIII- Pese embora a presente oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha sido deduzida ao abrigo da citada al\u00ednea g) do artigo 176, nada obsta que o Tribunal, se entender verificados os respectivos pressupostos, a\u00ed enquadre a situa\u00e7\u00e3o, pois o juiz n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s alega\u00e7\u00f5es das partes no tocante \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das regras de direito ( artigo 664 do C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL).", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/d0b5b56199deaf7880256a48004b971d?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177020}
{"Processo": "00330/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/27/1997", "Relator": "Coelho da Cunha. Tem voto de vencido de Maia Rodrigues.", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA", "SUSPENS\u00c3O PREVENTIVA A QUE ALUDE O ART", "54\u00ba DO ESTATUTO DISCIPLINAR", "DOS FUNCION\u00c1RIOS E AGENTES DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O CENTRAL", "REGIONAL E LOCAL", "DANOS N\u00c3O", "PATRIMONIAIS"], "Sum\u00e1rio": "I - A delibera\u00e7\u00e3o que suspende preventivamente um funcion\u00e1rio por motivos disciplinares, nos termos do art. 54\u00ba do Estatuto Disciplinar dos Funcion\u00e1rios e Agentes da Administra\u00e7\u00e3o Central, Regional e Local, \u00e9 suscept\u00edvel de impugna\u00e7\u00e3o contenciosa.\nII - Tal suspens\u00e3o preventiva n\u00e3o tem apenas o car\u00e1cter de acto preparat\u00f3rio da decis\u00e3o final,\nconstituindo um incidente aut\u00f3nomo do processo disciplinar.\nIII - Por\u00e9m, os danos morais eventualmente resultantes da execu\u00e7\u00e3o da delibera\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o\npreventiva, para serem atend\u00edveis no \u00e2mbito do pedido de suspens\u00e3o da efic\u00e1cia do acto, t\u00eam de\nrevestir-se de objectividade e intensidade suficiente para merecer a tutela do direito, n\u00e3o bastando os\nsimples inc\u00f3modos ou preocupa\u00e7\u00f5es.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/e20ed881139d8b9680256a48004c620c?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177021}
{"Processo": "00356/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/27/1997", "Relator": "Gon\u00e7alves Lopes.", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA", "ACTO ADMINISTRATIVO SUJEITO A TERMO CERTO", "FALTA DE OBJECTO", "IMPOSSIBILIDADE DA LIDE", "EXTIN\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I - O sentido do acto impugnado \u00e9 o de impor ao requerente um determinado comportamento, at\u00e9\n1.10.97, pelo que se est\u00e1 perante um acto administrativo sujeito a termo certo.\nII - Da\u00ed que, a partir de 2.10.97, a imposi\u00e7\u00e3o referida deixe de se verificar por for\u00e7a do acto em causa\nnos autos.\nIII - Assim, os efeitos que se pretendem suspender cessaram a partir de 2.10.97, pelo que o presente\nmeio processual n\u00e3o tem objecto, sendo certo que este \u00e9 constitu\u00eddo pelo pr\u00f3prio pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia.\nIV - A falta de objecto conduz \u00e0 impossibilidade da lide, impossibilidade que \u00e9 superveniente \u00e0\nconstitui\u00e7\u00e3o da inst\u00e2ncia e leva \u00e0 sua extin\u00e7\u00e3o.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/9ae7b98197da7b1d80256a48004c6229?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177022}
{"Processo": "63713", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/25/1997", "Relator": "Jorge Lino", "Descritores": ["IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO ACTO IMPUGNADO", "OBJECTO DO PROCESSO"], "Sum\u00e1rio": "I. - A identifica\u00e7\u00e3o do acto impugnado deve ser feita pelo impugnante.\nII- A individualiza\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o do acto impugnado constitui uma precis\u00e3o\u00a0 absolutamente\nnecess\u00e1ria para apreciar, nomeadamente, da propriedade do meio\u00a0 processual utilizado, e da\ntempestividade da peti\u00e7\u00e3o inicial.\nIII. - \u00c9 o acto individualizado e identificado pelo impugnante que constitui o objecto\u00a0 do processo,\ndevendo a actividade processual do Tribunal, e nomeadamente a\u00a0 senten\u00e7a, centrar-se nesse acto.\nIV.- A senten\u00e7a que - com desaten\u00e7\u00e3o \u00e0s indica\u00e7\u00f5es constantes da peti\u00e7\u00e3o inicial\u00a0 sobre o acto\nimpugnado, e sem alguma indaga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via acerca da ocorr\u00eancia de\u00a0 poss\u00edvel erro do impugnante na\nidentifica\u00e7\u00e3o desse acto - tenha como objecto de\u00a0 seu apre\u00e7o e decis\u00e3o, n\u00e3o o acto identificado pelo\nimpugnante, mas um acto\u00a0 diferentemente identificado, baseia-se em insuficiente averigua\u00e7\u00e3o da\nmat\u00e9ria de\u00a0 facto, com preju\u00edzo para a correcta decis\u00e3o da causa.\nV.- A defici\u00eancia ao n\u00edvel da investiga\u00e7\u00e3o de factos indispens\u00e1veis \u00e0 boa decis\u00e3o da\u00a0 causa,\nnomeadamente no tocante \u00e0 precisa identifica\u00e7\u00e3o do acto impugnado,\u00a0 determina a anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a recorrida, e a remessa do processo ao Tribunal a\u00a0 quo, para uma nova decis\u00e3o, baseada em melhor e mais conveniente apuramento da\u00a0 mat\u00e9ria de facto.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/a0bf6aebc622f9de80256a48004b9678?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177023}
{"Processo": "64008", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/25/1997", "Relator": "Lucas Martins", "Descritores": ["CONTABILIDADE ORGANIZADA", "PRESUN\u00c7\u00c3O DE CREDIBILIDADE"], "Sum\u00e1rio": "I- O artigo 78\u00ba do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio\u00a0 estabelece uma presun\u00e7\u00e3o legal , no que toca aos contribuintes que possuam contabilidade organizada segundo a lei comercial e fiscal , de que os dados e apuramentos dela decorrentes s\u00e3o verdadeiros ; Para que assim n\u00e3o seja \u00e9 indispens\u00e1vel que ocorram erros ,inexactid\u00f5es ou outros ind\u00edcios desde que fundamentados , que revelem que a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel que dela decorre n\u00e3o \u00e9 a real.\nII- Era a Administra\u00e7\u00e3o Fiscal que tinha de demonstrar , \u00e0 partida , que a contabilidade do recorrente n\u00e3o merecia credibilidade , pela exist\u00eancia ou aus\u00eancia de elementos que legitimassem a conclus\u00e3o de que aquele estava a defraudar o Estado nas suas receitas fiscais fosse pelo apuramento de montante inferior ou de dedu\u00e7\u00e3o superior ao quantitativo devido.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/1abbfe7b603c908c80256a48004b9687?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177024}
{"Processo": "64845", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/25/1997", "Relator": "Fernanda Xavier", "Descritores": ["IMPUGNA\u00c7\u00c3O", "\u00d3NUS DA PROVA", "NON LIQUET"], "Sum\u00e1rio": "I- O \u00f3nus da prova, quanto aos factos que alega a impugnante como fundamento da sua pretens\u00e3o - a anula\u00e7\u00e3o do imposto impugnado - cabe \u00e0quela, nos termos gerais( artigo 342-1 do C.C.).\nII- Apenas a situa\u00e7\u00e3o de \" non liquet\", verificada ap\u00f3s a produ\u00e7\u00e3o de prova, \u00e9 hoje, diferentemente do que acontecia na vig\u00eancia do CPCI, resolvida a favor da impugnante, se da prova produzida nos autos resultar fundada d\u00favida sobre a exist\u00eancia e quantifica\u00e7\u00e3o do facto tribut\u00e1rio ( artigo 121 do CPT) .", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/d8e529ba3d88e97880256a48004b96d2?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177025}
{"Processo": "65280", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/25/1997", "Relator": "Fernanda Xavier", "Descritores": ["CONTRA-ORDENA\u00c7\u00c3O", "REFORMATIO IN PEJUS"], "Sum\u00e1rio": "I- O artigo 72-A do dl 433/82 deve tamb\u00e9m valer para o processo de contra-ordena\u00e7\u00e3o fiscal, e isto\nporque, n\u00e3o existe qualquer preceito no CPT ou no RJFNA que permita a \"reformatio in pejus \".\nII- O artigo 212 do CPT apenas menciona os requisitos da decis\u00e3o que aplica a coima, pelo que a\npermiss\u00e3o da \"reformatio in pejus\" ali referida j\u00e1 tinha, a nosso ver, de estar prevista noutro preceito\nlegal. E estava no artigo 75-1-a) do citado Decreto-Lei 433/82, antes da altera\u00e7\u00e3o introduzida pelo\nDecreto-Lei 244/95 (cf. tamb\u00e9m artigo 58-2-c) do Decreto-Lei 433/82) .\nIII- Com efeito, o citado artigo 75-1-a) dispunha que \" a decis\u00e3o do recurso pode alterar a decis\u00e3o do\ntribunal recorrido, sem qualquer vincula\u00e7\u00e3o aos termos e ao sentido da decis\u00e3o recorrida\", tendo o\nDecreto-Lei 244/95 acrescentado, \" salvo o disposto no artigo 72-A\".", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/d4dc8e5800119efd80256a48004b9710?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177026}
{"Processo": "00183/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Contencioso Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/20/1997", "Relator": "Jorge Santos", "Descritores": ["RECURSO JURISDICIONAL.", "EXERC\u00cdCIO DA ADVOCACIA.", "INCOMPATIBILIDADES"], "Sum\u00e1rio": "A circunst\u00e2ncia de um Advogado ser vogal do CSTAF, n\u00e3o o impossibilita de exercer a advocacia nos processos da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.", "Vota\u00e7\u00e3o": "voto de vencido de Gon\u00e7alves Lopes", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/bf7812ec76859d1180256a48004c60a6?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177027}
{"Processo": "00242/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/20/1997", "Relator": "E. Moscoso", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DOS ACTOS ADMINISTRATIVOS", "PREJU\u00cdZO DE DIF\u00cdCIL REPARA\u00c7\u00c3OGRAVE LES\u00c3O", "DO INTERESSE P\u00daBLICO"], "Sum\u00e1rio": "I - os requisitos do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA s\u00e3o de verifica\u00e7\u00e3o cumulativa, bastando a n\u00e3o verifica\u00e7\u00e3o de um deles para que a suspens\u00e3o\u00a0 n\u00e3o seja decretada.\nII - No que concerne ao requisito a que alude a al\u00ednea a), s\u00e3o apenas atend\u00edveis, osconcretos preju\u00edzos alegados pela requerente, suscept\u00edveis de causarem provavelmente preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, isoladamente considerados, sem recurso \u00e0 compara\u00e7\u00e3o ou confrontados com os preju\u00edzos (maiores ou menores), que eventualmente resultem para o interesse p\u00fablico ou para os interesses defendidos pelo autor do acto cuja suspens\u00e3o \u00e9 requerida.\nIII - Sendo a requerente da suspens\u00e3o uma autarquia local que, nos termos do art. 1\u00ba n\u00ba 2 do DL 100/84, de 29 de Mar\u00e7o, visa a prossecu\u00e7\u00e3o de interesses pr\u00f3prios das popula\u00e7\u00f5es respectivas, os preju\u00edzos invocados pela requerente da suspens\u00e3o como respeitando a essas popula\u00e7\u00f5es, tem pleno acolhimento na parte final da al. a) do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA.\nIV - E, sendo o autor do acto administrativo cuja suspens\u00e3o vem requerida, um \u00f3rg\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico (JAE), que igualmente visa a prossecu\u00e7\u00e3o de interesses p\u00fablicos, os interesse defendidos por este atrav\u00e9s da pr\u00e1tica do acto, como seja a protec\u00e7\u00e3o das estradas nacionais e da seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria, tem a sua sede de aprecia\u00e7\u00e3o na al\u00ednea b) do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA, e n\u00e3o na al\u00ednea a) da mesma disposi\u00e7\u00e3o, por compara\u00e7\u00e3o ou confrontados com os preju\u00edzos alegados pela autarquia.\nV - O facto de a senten\u00e7a recorrida al\u00e9m de ter apreciado os preju\u00edzos invocados pela requerente da\nsuspens\u00e3o, isoladamente considerados, os apreciou ainda em termos de compara\u00e7\u00e3o ou confronto com os interesses prosseguidos pela JAE, apenas traduz um acr\u00e9scimo de fundamenta\u00e7\u00e3o, sem que tal importe nulidade da senten\u00e7a nos termos do art. 668\u00ba, n\u00ba 1, al. b) do C\u00f3digo de Processo Civil , uma vez que, nos termos dessa disposi\u00e7\u00e3o, s\u00f3 a falta de fundamenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o a sua fundamenta\u00e7\u00e3o deficiente ou errada produz tal nulidade.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/218df1fb914ea92680256a48004c613c?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177028}
{"Processo": "64022", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/18/1997", "Relator": "Fernanda Xavier", "Descritores": ["RECURSO HIER\u00c1RQUICO FACULTATIVO", "IMPUGNA\u00c7\u00c3O", "IRRECORRIBILIDADE"], "Sum\u00e1rio": "I- Pese embora a redac\u00e7\u00e3o do transcrito artigo 100 do CPT, n\u00e3o seja, a nosso ver, das mais felizes, dela parece resultar claro que hoje a decis\u00e3o do recurso hier\u00e1rquico interposto do indeferimento da\nreclama\u00e7\u00e3o graciosa deduzida contra a liquida\u00e7\u00e3o, \u00e9 pass\u00edvel de recurso contencioso, embora o recurso hier\u00e1rquico seia facultativo. j\u00e1 que o acto de liquida\u00e7\u00e3o ou a decis\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o contra esta deduzida, podem ser imediatamente impugn\u00e1veis junto dos T.T. l\u00aa Inst\u00e2ncia (cf. artigo l8 e 123-1 e 2 do CPT).\nII- S\u00f3 assim n\u00e3o ser\u00e1 se j\u00e1 tiver sido deduzida impugna\u00e7\u00e3o judicial contra o acto de liquida\u00e7\u00e3o ou contra a decis\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o ( artigo 100-2 do CPT). Isto, a nosso ver, vai de encontro ao citado n\u00ba 4 do artigo 268 da CRP, vers\u00e3o de 1989 e aqueles que defendem, que subjacente a este preceito est\u00e1 uma no\u00e7\u00e3o ampla de acto administrativo, que j\u00e1 n\u00e3o depende da definitividade do acto recorrido ( a decis\u00e3o de recurso hier\u00e1rquico facultativo, nunca abriria a via contenciosa, face ao artigo 25 da LPTA), mas sim da sua lesividade, embora, como referimos, a garantia de recurso contencioso se pare\u00e7a bastar com a possibilidade de recurso do acto lesivo para um tribunal (dai que impugnada judicialmente a liquida\u00e7\u00e3o, n\u00e3o seja permitido o recurso contencioso da decis\u00e3o do\u00a0 recurso hier\u00e1rquico que haja sido interposto)\nIII- Repare-se que, na falta de impugna\u00e7\u00e3o judicial, a decis\u00e3o do recurso hier\u00e1rquico, j\u00e1 seria pass\u00edvel de recurso contencioso, nos termos do n\u00ba 2 do citado artigo 100, ainda que aquela seja um acto meramente confirmativo do anterior acto de liquida\u00e7\u00e3o e este seja directamente impugn\u00e1vel judicialmente, como vimos, donde se conclui que o facto de o acto recorrido ser meramente confirmativo do acto de liquida\u00e7\u00e3o anterior, n\u00e3o afasta hoje, s\u00f3 por si, a sua recorribilidade.\n\u00a0IV-  No presente caso, por\u00e9m, a recorrente impugnou judicialmente o acto de liquida\u00e7\u00e3o sobre que se\npronunciou o despacho recorrido, pelo que este n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recurso contencioso, nos termos do citado n\u00ba2 (segundo segmento) do artigo\u00a0 100 do CPT.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/1a6fb0308902cb1e80256a48004b9689?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177029}
{"Processo": "64878", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/18/1997", "Relator": "J. G. Correia", "Descritores": ["REGULARIZA\u00c7\u00c3O DAS D\u00cdVIDAS", "SUSPENS\u00c3O DA EXECU\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I-\u00a0 A ades\u00e3o ao regime de regulariza\u00e7\u00e3o de dividas fiscais n\u00e3o determina a extin\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o nem a inexigibilidade da divida entendida como a insusceptibilidade de o seu pagamento ser pedido em ju\u00edzo como decorre dos artigos 234 do CPT e 817 Do C\u00f3digo de Processo Civil, diferentemente do que sucede com a morat\u00f3ria ou o perd\u00e3o fiscal.\n\u00a0II- Aquela tem como consequ\u00eancia a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a efectiva\u00e7\u00e3o da penhora consoante o disposto no artigo 8\u00ba do Decreto-lei n 225/94, de 5 de Setembro, pelo que n\u00e3o se enquadra no elenco taxativo de causas de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal estabelecido no artigo 286 do CPT e que a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 meio processual pr\u00f3prio para provocar a susta\u00e7\u00e3o desta.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/fe6fdd9689936c5e80256a48004b96d6?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177030}
{"Processo": "00278/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/13/1997", "Relator": "Xavier Forte", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00d5ES", "JUSTIFICA\u00c7\u00c3O DO INTERESSE", "PERTIN\u00caNCIA OU FIM DA CERTID\u00c3O", "ACESSO A DOCUMENTOS"], "Sum\u00e1rio": "I - O artigo 82\u00ba da LPTA, de harmonia com a interpreta\u00e7\u00e3o flex\u00edvel e actualista que dele deve\nser feita face aos arts. 268\u00ba, n\u00bas 1 e 2, da C.R.P., ao C\u00f3digo do procedimento Administrativo e Lei n\u00ba\n65/93, de 26/8, n\u00e3o imp\u00f5e que o interessado, na obten\u00e7\u00e3o da passagem de certid\u00e3o de documentos que integram processos administrativos, demonstre ou at\u00e9 afirme perante a Administra\u00e7\u00e3o o interesse, a pertin\u00eancia a este interesse, ou o fim para que pretende tais documentos, como requisito de legitimidade.\nII - A \u00fanica contrapartida que a Administra\u00e7\u00e3o aqui poder\u00e1 exigir do interessado \u00e9 o pagamento do\nencargo financeiro estritamente correspondente ao custo dos materiais usados e do servi\u00e7o prestado, nos casos de reprodu\u00e7\u00e3o por fotoc\u00f3pia ou por qualquer outro meio t\u00e9cnico dos documentos pretendidos.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/f7b0d1c83d4f41e480256a48004c618f?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177031}
{"Processo": "00288/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/13/1997", "Relator": "S\u00e3o Pedro", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "GRAVE LES\u00c3O DO INTERESSE P\u00daBLICO", "INTERESSE P\u00daBLICO COM A LES\u00c3O DE DIREITOS FUNDAMENTAIS"], "Sum\u00e1rio": "I - A suspens\u00e3o de efic\u00e1cia de um acto do Director Geral dos Servi\u00e7os Judici\u00e1rios que, nos termos do art. 6\u00ba, n\u00ba 1 do DL n\u00ba 24/84, de 16/1, suspende de fun\u00e7\u00f5es e de vencimento de exerc\u00edcio, um funcion\u00e1rio judicial pronunciado por crime de peculato, causa grave les\u00e3o do interesse p\u00fablico.\nII - Os requisitos do n\u00ba 1 do art. 76\u00ba da LPTA s\u00e3o de verifica\u00e7\u00e3o cumulativa, devendo, todavia,\ninterpretar-se restritivamente o requisito da al\u00ednea b), no sentido da grave les\u00e3o do interesse p\u00fablico s\u00f3\ndeterminar o indeferimento da suspens\u00e3o, quando a mesma n\u00e3o seja desproporcionada \u00e0 les\u00e3o dos\ndireitos fundamentais do particular afectado com a imediata execu\u00e7\u00e3o do acto. Esta restri\u00e7\u00e3o decorre do disposto no art. 18\u00ba, n\u00ba 2 da Constitui\u00e7\u00e3o ao exigir, n\u00e3o s\u00f3 lei expressa para a restri\u00e7\u00e3o dos direitos\nfundamentais, mas ainda que essa restri\u00e7\u00e3o seja apenas a \"necess\u00e1ria para salvaguardar outros direitos ou interesses constitucionalmente protegidos\".\nIII - O acto que suspende de fun\u00e7\u00f5es e de vencimento de exerc\u00edcio um funcion\u00e1rio judicial pronunciado pela pr\u00e1tica de crime de peculato, n\u00e3o afecta o seu bom nome e reputa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o ju\u00edzo inerente ao despacho de pron\u00fancia que pode (ou n\u00e3o) afectar esse bom nome e reputa\u00e7\u00e3o.\nIV - Os preju\u00edzos decorrentes do acto que determina a suspens\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e perda de vencimento de exerc\u00edcio, s\u00e3o apenas (i) os danos n\u00e3o patrimoniais (n\u00e3o trabalhar), relativamente aos quais o recorrente n\u00e3o alegou factos demonstrativos de que os mesmos, atenta a sua situa\u00e7\u00e3o concreta, revestem tal gravidade que merecem a tutela do direito (art. 496\u00ba, n\u00ba 1 do C. Civil); (ii) e a perda do vencimento de exerc\u00edcio (1/6 do vencimento base), que n\u00e3o \u00e9 um dano de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/90ad913ec7a805dc80256a48004c61aa?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177032}
{"Processo": "64267", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/11/1997", "Relator": "Ant\u00f3nio Calhau", "Descritores": ["PROPINAS", "AGENTE DE ENSINO"], "Sum\u00e1rio": "I- O regime de isen\u00e7\u00e3o previsto no Decreto-Lei 524/73 de 13/10 continua em vigor, sendo aplic\u00e1vel ao regime geral de propinas referente a qualquer curso superior ou de aperfei\u00e7oamento reconhecido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\nII- N\u00e3o tem, por\u00e9m, aplica\u00e7\u00e3o nos cursos de mestrado e doutoramento por terem estes cursos um regime especial previsto em diploma posterior - o Decreto-Lei 216/92.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/14dabd46f5d04df680256a48004b9697?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177033}
{"Processo": "64284", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/11/1997", "Relator": "Fernanda Xavier", "Descritores": ["PROPINAS", "AGENTE DE ENSINO"], "Sum\u00e1rio": "I- Os cursos de Mestrado e de Doutoramento, a partir da entrada em vigor do Decreto-Lei 216/92, foram subtra\u00eddos ao regime do artigo 2\u00ba do anterior Decreto-Lei\"524/73, no que respeita \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de propinas, estabelecendo-se agora, especificamente para estes cursos, um regime pr\u00f3prio, por sinal mais restritivo que o anterior, pois s\u00f3 gozar\u00e3o hoje de isen\u00e7\u00e3o de propinas, \"os docentes do ensino superior \"( e apenas deste),\" que, nos termos do respectivo estatuto, estejam obrigados \u00e0 obten\u00e7\u00e3o dos graus de mestre e doutor\", a n\u00e3o ser que, sejam considerados economicamente carenciados, caso em que qualquer estudante poder\u00e1 usufruir desse beneficio.\nII-\u00a0 Quer dizer, se face ao Decreto-Lei 524/73, a recorrente podia, a nosso ver, beneficiar de isen\u00e7\u00e3o de propinas, por ser agente de ensino (embora do ensino secund\u00e1rio) e estar a frequentar um curso do\nensino superior, ( o curso de mestrado), j\u00e1 face ao Decreto-Lei 216/92 de 13-10, s\u00f3 poder\u00e1 beneficiar\ndaquele regime se for considerada economicamente carenciada, em termos a definir pela universidade.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/7cbc5999fb2b3c9d80256a48004b9698?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177034}
{"Processo": "64817", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/11/1997", "Relator": "Lucas Martins", "Descritores": ["RECURSO DE DECIS\u00d5ES DO CHEFE DE REPARTI\u00c7\u00c3O", "PRAZO"], "Sum\u00e1rio": "I. - A interposi\u00e7\u00e3o de recurso judicial das decis\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o Fiscal no processo\u00a0 de execu\u00e7\u00e3o fiscal, nos termos do artigo 355 do mesmo C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio, faz-se no prazo de oito dias.\nII. - No regime existente antes da entrada em vigor da redac\u00e7\u00e3o que o n\u00ba 2 do artigo 4\u00ba do Decreto-Lei\n47/95 de 10/3 deu ao artigo 49 do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio, esse prazo est\u00e1 sujeito ao modo de\ncontagem estabelecido no artigo 279 do C\u00f3digo Civil\u00a0 contando-se de jeito cont\u00ednuo, de forma a n\u00e3o\nsuspender-se durante\u00a0 as f\u00e9rias, s\u00e1bados, domingos e dias feriados; e, se terminar em algum dia desses, transfere-se para o primeiro dia \u00fatil.\nIII. - A decis\u00e3o do Chefe da Reparti\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as em processo de execu\u00e7\u00e3o fiscal,\u00a0 judicialmente\u00a0 n\u00e3o impugnada no prazo legal estabiliza-se na ordem jur\u00eddica como caso decidido, ou caso resolvido, de fei\u00e7\u00e3o e de for\u00e7a id\u00eantica \u00e0 do caso julgado em direito processual civil.\nIV. - Sofre de ilegalidade derivada de ilegal admiss\u00e3o de recurso judicial a decis\u00e3o do Tribunal a quo\nque procede ao conhecimento de decis\u00e3o do Chefe da Reparti\u00e7\u00e3o de\u00a0 Finan\u00e7as, j\u00e1 sedimentada e\ndefinitivamente consolidada na ordem jur\u00eddica - devendo,\u00a0 por isso, ser revogada.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/7b5363c90f21918480256a48004b96cd?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177035}
{"Processo": "64985", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/11/1997", "Relator": "Dr. J. Queir\u00f3s", "Descritores": ["CONTRA-ORDENA\u00c7\u00c3O", "FALTA DE DEPOIMENTO ESCRITOS", "NULIDADE"], "Sum\u00e1rio": "I- No caso de processo de contra-ordena\u00e7\u00f5es,\u00a0 a decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia pode ser objecto de recurso abrangendo a mat\u00e9ria de facto como logo resulta do artigo 223\u00ba do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio. E n\u00e3o seria poss\u00edvel ao tribunal superior encarregado de apreciar, em via de recurso, o julgamento sobre os factos, faz\u00ea-lo no desconhecimento dos depoimentos prestados perante o tribunal recorrido.\nII- Da\u00ed que a omiss\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o a escrito de tais depoimentos constitua preteri\u00e7\u00e3o de formalidade\nprescrita pela lei capaz de \"influir no exame ou na decis\u00e3o da causa\" e, consequentemente, geradora de nulidade -- artigo 201 n\u00ba 1 do C\u00f3digo de Processo Civil.\nIII- Tratando-se, como se viu, de uma nulidade secund\u00e1ria, ela n\u00e3o pode ser conhecida oficiosamente, e havia de ser argu\u00edda dentro do prazo do artigo 205\u00ba n\u00ba 1 do C\u00f3digo de Processo Civil.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/389f85ad7b20d23880256a48004b96df?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177036}
{"Processo": "64988", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/11/1997", "Relator": "Dr. F. Xavier", "Descritores": ["SISA", "PR\u00c9DIO PARA REVENDA", "CADUCIDADE DA ISEN\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I- A impossibilidade de revenda, decorrente da expropria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o assume qualquer\nrelev\u00e2ncia para efeitos de se considerar verificada a condi\u00e7\u00e3o impeditiva da caducidade da isen\u00e7\u00e3o,\ncomo a n\u00e3o assume qualquer outro facto que impe\u00e7a essa verifica\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o imput\u00e1vel ao dono do pr\u00e9dio, como por exemplo, uma crise no mercado do sector ou um acto de terceiro, e isto porque, nos termos do n\u00ba l do artigo 331 do C.Civil, \" s\u00f3 impede a caducidade a pr\u00e1tica, dentro do prazo legal, do acto a que a lei atribua efeito impeditivo\". \nII- Assim, a impossibilidade de revenda do pr\u00e9dio, por ter sido expropriado, n\u00e3o \u00e9 opon\u00edvel \u00e0 FP ,\nsendo, na verdade, um risco inerente \u00e0 actividade da recorrente e que esta assumiu.\nIII- N\u00e3o tendo revendido o pr\u00e9dio, dentro do prazo legal, impunha-se a liquida\u00e7\u00e3o do imposto, reportado \u00e0 data da transmiss\u00e3o ( artigo 20 e 91 do CMSISSD).", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/e8b861802fab18c480256a48004b96e0?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177037}
{"Processo": "00227/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/06/1997", "Relator": "Coelho da Cunha.", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA DO ACTO", "INVALIDADE DO ACTO", "PREJU\u00cdZO DE DIF\u00cdCIL REPARA\u00c7\u00c3O", "SUA N\u00c3O VERIFICA\u00c7\u00c3O"], "Sum\u00e1rio": "I - No meio processual acess\u00f3rio regulado no art. 76\u00ba da LPTA n\u00e3o h\u00e1 que apreciar a poss\u00edvel invalidade do acto, gozando este da presun\u00e7\u00e3o de legalidade.\nII - S\u00e3o, assim, irrelevantes, as considera\u00e7\u00f5es expendidas pelo recorrente relativamente aos eventuais\nv\u00edcios do acto cuja suspens\u00e3o se requer.\nIII - O conceito de preju\u00edzo de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o \u00e9 um conceito indeterminado, gozando o Tribunal de\numa certa margem de livre aprecia\u00e7\u00e3o na concretiza\u00e7\u00e3o respectiva.\nIV - Os preju\u00edzos alegados devem poder configurar-se como consequ\u00eancia prov\u00e1vel da execu\u00e7\u00e3o do\nacto, probabilidade essa aferida segundo os crit\u00e9rios da teoria da causalidade adequada.\nV - \u00c9 necess\u00e1rio que o acto seja, objectivamente e em abstracto, suscept\u00edvel de causar o invocado\npreju\u00edzo de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o que tal preju\u00edzo derive ou esteja intimamente associado com a\nparticular situa\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o do recorrente.\nVI - Auferindo o recorrente Esc.: 289.000$00 l\u00edquidos mensais a t\u00edtulo de vencimento, quantia \u00e0 qual\nacresce um montante indeterminado, mas significativo, de emolumentos notariais, a obriga\u00e7\u00e3o de repor a quantia global de 6.407.323$00, em 60 presta\u00e7\u00f5es mensais, e sem juros, sendo a primeira presta\u00e7\u00e3o de 153.323$00 e as 59 restantes de 106.000$00 cada, n\u00e3o \u00e9 suscept\u00edvel, \u00e0 luz de crit\u00e9rios normais e da experi\u00eancia comum, de integrar o conceito de preju\u00edzo de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/f523e57017a1665180256a48004c611b?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177038}
{"Processo": "00263/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/06/1997", "Relator": "Coelho da Cunha", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00c3O", "SEGREDO INDUSTRIAL"], "Sum\u00e1rio": "I - O direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o consagrada no art. 268\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa n\u00e3o \u00e9 um direito absoluto, devendo harmonizar-se com outros direitos constitucionalmente merecedores de tutela, mediante uma adequada e casu\u00edstica pondera\u00e7\u00e3o de interesses.\nII - O direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 hoje limitado, nomeadamente, pelo segredo industrial, como resulta da\nnova redac\u00e7\u00e3o dada ao art. 10\u00ba da Lei n\u00ba 65/93 pela Lei n\u00ba 8/95, podendo a Administra\u00e7\u00e3o recusar o\nacesso a documentos cuja comunica\u00e7\u00e3o ponha em causa segredos comerciais, industriais ou sobre a vida interna das empresas.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/635c6a06b3002a2480256a48004c6163?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177039}
{"Processo": "60792", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/04/1997", "Relator": "Costa Reis", "Descritores": ["UNIDADES INDUSTRIAIS", "ISEN\u00c7\u00d5ES FISCAIS", "ACTIVIDADE PRINCIPAL E SECUND\u00c1RIA"], "Sum\u00e1rio": "I- Competia ao Governo conceder a isen\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o dos direitos aduaneiros devidos pela importa\u00e7\u00e3o de bens de equipamento destinados \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o ou reconvers\u00e3o de unidades industriais, desde que a ind\u00fastria nacional n\u00e3o pudesse fornecer esses bens em condi\u00e7\u00f5es compar\u00e1veis de pre\u00e7o, qualidade e prazo de entrega - al\u00ednea K da Base IX da Lei 3/72;\nII- A Lei n\u00e3o fazia depender o direita a tais isen\u00e7\u00f5es do facto dos bens a importar se destinarem \u00e0\nactividade principal da entidade importadora;\nIII- A concess\u00e3o das referidas isen\u00e7\u00f5es destina-se a fomentar o desenvolvimento industrial do Pa\u00eds, pelo que, desde que os bens a imprtar se destinem \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o ou reconvers\u00e3o de unidades industriais, goza a sua importa\u00e7\u00e3o da mencionada isen\u00e7\u00e3o de direitos alfandeg\u00e1rios, quer essas unidades industriais se integrem na actividade principal da empresa importadora, quer constituam uma actividade secund\u00e1ria.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/83bca6885bf599d480256a48004b9639?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177040}
{"Processo": "63611", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/04/1997", "Relator": "Helena Lopes", "Descritores": ["AMNISTIA", "JUROS COMPENSAT\u00d3RIOS"], "Sum\u00e1rio": "1. A amnistia de infrac\u00e7\u00f5es fiscais concedida pela Lei n\u00ba 23/91, de 4 de Julho, n\u00e3o abrange em hip\u00f3tese alguma os juros compensat\u00f3rios devidos.\n2. E n\u00e3o sendo os juros compensat\u00f3rios suscept\u00edveis de serem amnistiados, antes sen\u00e3o o seu\npagamento, caso o mesmo seja devido, uma das condi\u00e7\u00f5es impostas por lei para que a amnistia seja\nconcedida - artigo 1\u00ba/X). da Lei 23/91, de 4 de Julho -, fica prejudicada a quest\u00e3o de saber como se\nconta o prazo ai fixado (180 dias) para o seu pagamento;\n3. Fundamentando-se o despacho proferido pelo D.G.C.I. - despacho recorrido - que indeferiu o pedido de restitui\u00e7\u00e3o dos juros compensat\u00f3rios, formulado ao abrigo da al\u00ednea x) do artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 23/91, no facto do recorrente n\u00e3o ter apresentado as declara\u00e7\u00f5es M/3 (Grupo B) de Imposto sobre a Ind\u00fastria Agr\u00edcola no prazo de 180 dias a contar da publica\u00e7\u00e3o da referida lei, e tendo-se demonstrado que aquele despacho, embora por fundamento diverso do a\u00ed invocado\u00a0 - os juros compensat\u00f3rios n\u00e3o s\u00e3o suscept\u00edveis de serem amnistiados -, N\u00c3O violou os comandos normativos previstos e estatu\u00eddos naquela al\u00ednea, ter-se-\u00e1 que concluir pela improced\u00eancia do apontado vicio de viola\u00e7\u00e3o de lei.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/00163ed24a73ca3580256a48004b9674?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177041}
{"Processo": "64231", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/04/1997", "Relator": "Ant\u00f3nio Calhau", "Descritores": ["D\u00daVIDAS FUNDADAS", "IN\u00c9RCIA DO IMPUGNANTE"], "Sum\u00e1rio": "I- A d\u00favida que implica a anula\u00e7\u00e3o do acto impugnado n\u00e3o pode considerar-se fundada se assentou na aus\u00eancia ou na in\u00e9rcia probat\u00f3ria das partes, designadamente do impugnante.\nII- Este n\u00e3o deve limitar-se a alegar factos que ponham em d\u00favida a exist\u00eancia e quantifica\u00e7\u00e3o do facto tribut\u00e1rio.\nIII- S\u00f3 mediante aprova concludente de tais factos \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel concluir-se pelo fundamento daquela d\u00favida.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/c2db2d0d3d14f9ae80256a48004b9694?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177042}
{"Processo": "64515", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/04/1997", "Relator": "Jorge Lino", "Descritores": ["EXCUSS\u00c3O PR\u00c9VIA", "INVESTIGA\u00c7\u00c3O PELO TRIBUNAL"], "Sum\u00e1rio": "I.- No regime do artigo 239 do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio, saber se os respons\u00e1veis\u00a0\u00a0\u00a0 subsidi\u00e1rios gozam do benef\u00edcio da liquida\u00e7\u00e3o ou excuss\u00e3o pr\u00e9via dos bens do devedor origin\u00e1rio \u00e9 quest\u00e3o para a qual n\u00e3o se acha encontrada uniformidade de entendimento na jurisprud\u00eancia.\nII.- Levantada na peti\u00e7\u00e3o inicial de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal a quest\u00e3o da excuss\u00e3o pr\u00e9via dos bens da sociedade executada, deve o tribunal a quo equacionar, debater e solucionar essa quest\u00e3o - sob pena de omiss\u00e3o da pron\u00fancia devida.\nIII. - Havendo o oponente alegado n\u00e3o terem sido excutidos todos os bens da sociedade\u00a0\u00a0\u00a0 executada\norigin\u00e1ria, cumpre ao Tribunal se necess\u00e1rio, proceder \u00e0 conveniente\u00a0\u00a0\u00a0 investiga\u00e7\u00e3o; e, depois de\nestabelecida e finda a pertinente discuss\u00e3o contradit\u00f3ria, deve ainda o Tribunal pronunciar-se sobre essa mat\u00e9ria dando-lhe a correspondente solu\u00e7\u00e3o de direito.\nIV. - Os factos relevantes para a decis\u00e3o da causa por seu turno, t\u00eam de ser averiguados e fixados\nlevando em conta, particularmente, as v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es plaus\u00edveis da quest\u00e3o de direito,\nindependentemente daquela que seiuloue dever ser a melhor.\nV.- A defici\u00eancia ao n\u00edvel da investiga\u00e7\u00e3o de factos indispens\u00e1veis \u00e0 boa decis\u00e3o da causa\u00a0\u00a0\u00a0 determina a anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a recorrida e a remessa do processo ao Tribunal a quo, para nova decis\u00e3o, baseada em melhor e mais conveniente apuramento da mat\u00e9ria de facto.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/c04e30bf47d94b6380256a48004b96af?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177043}
{"Processo": "65079", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "11/04/1997", "Relator": "Baeta de Queiroz", "Descritores": ["PENHORA", "VALOR DOS BENS PENHORADOS"], "Sum\u00e1rio": "I- O artigo 255 do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio estabelece que a impugna\u00e7\u00e3o judicial\nsuspende a execu\u00e7\u00e3o, desde que \"a penhora garanta a totalidade da quantia exequenda e do acrescido\";\nII- Por for\u00e7a do artigo 314 al\u00ednea d), no auto de penhora de im\u00f3veis deve ser anotado o seu valor patrimonial;\nIII- Os valores a indicar no auto de penhora e o valor base para venda s\u00e3o determinados por processos divergentes, conforme resulta do cotejodo apontado artigo 314 al\u00ednea d) com o artigo 323; IV- S\u00f3 neste \u00faltimo caso a fixa\u00e7\u00e3o do valor compete ao chefe da reparti\u00e7\u00e3o de finan\u00e7as, precedendo ou n\u00e3o peritagem;\nV- Na fase da penhora, a lei n\u00e3o atribui ao chefe da reparti\u00e7\u00e3o de finan\u00e7as o poder de fixar o valor do bem, resultando a sua sufici\u00eancia ou insufici\u00eancia (cfr. O artigo 299) apenas do valor patrimonial.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/c7457abd2fda543f80256a48004b96ed?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177044}
{"Processo": "00001-A/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "10/23/1997", "Relator": "Maia Rodrigues. Com voto de vencido de Jorge Santos.", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA DE ACTOS EM PROCEDIMENTO CONCURSAL", "ILEGITIMIDADEPASSIVA"], "Sum\u00e1rio": "I - No meio processual do art. 76\u00ba da LPTA, o interesse definidor da legitimidade passiva pode ser\naferido de acordo com a descri\u00e7\u00e3o do pleito a que o Requerente procede no articulado inicial.\nII - Requerida a suspens\u00e3o da efic\u00e1cia de actos invalidantes de um concurso, e alegando-se na peti\u00e7\u00e3o ter a suspens\u00e3o apenas como consequ\u00eancia a pr\u00e1tica de todos os actos necess\u00e1rio \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de terrenos j\u00e1 adjudicados, podendo os respectivos propriet\u00e1rios ser desde logo identificados, a n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o da respectiva identidade e resid\u00eancia implica ilegitimidade passiva.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/39a57d67281c8b1180256a48004c5ff2?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177045}
{"Processo": "00189-A/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "10/23/1997", "Relator": "Xavier Forte", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "REQUISITOS", "PENA DISCIPLINAR", "GRAVE LES\u00c3O DO INTERESSE P\u00daBLICO"], "Sum\u00e1rio": "I - O deferimento jurisdicional do pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia de acto administrativo, depende da verifica\u00e7\u00e3o, cumulativa, dos requisitos previstos nas al\u00edneas a), b) e c), do n\u00ba1, do art. 76\u00ba da LPTA.\nII - A falta de um daqueles requisitos, logo que detectada, torna in\u00fatil a indaga\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o dos\nrestantes e obsta ao deferimento do pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia.\nIII - A suspens\u00e3o de efic\u00e1cia de acto punitivo, revelando o requerente condutas gravemente violadoras dos deveres funcionais e at\u00e9 enquadr\u00e1veis, como il\u00edcitos penais, implicando inadequa\u00e7\u00e3o funcional, a ser decretada, constituiria, no caso em apre\u00e7o, grave les\u00e3o de interesse p\u00fablico.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/e568a8a69d7fbe2580256a48004c60aa?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177046}
{"Processo": "00190/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "10/23/1997", "Relator": "Jos\u00e9 Eduardo Lopes", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "REQUISITOS", "DIREITO ADMINISTRATIVO CONSTITUCIONAL", "TUTELA", "JURISDICIONAL EFECTIVA"], "Sum\u00e1rio": "I - O acto suspendendo, porque promana de um \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porque invoca o acto constitutivo de expropria\u00e7\u00e3o, bem como o disposto no art. 29\u00ba do C\u00f3digo das Expropria\u00e7\u00f5es, e no art. 1051\u00ba, al\u00ednea f), do CC, relativas \u00e0 caducidade do arrendamento e sua indemniza\u00e7\u00e3o por via da expropria\u00e7\u00e3o, e porque determina \u00e0 recorrente a desocupa\u00e7\u00e3o de terrenos, por car\u00eancia de t\u00edtulo (a caducidade do arrendamento por virtude da declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica), configura-se como \"acto administrativo\", para efeitos do disposto no art. 120\u00ba do CPA.\nII - A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa refere-se abundantemente \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tanto\nnos aspectos organizat\u00f3rios e de funcionamento, como nos de relacionamento, de tal forma que se pode falar de um direito administrativo constitucional.\nIII - Face ao disposto nos arts. 9\u00ba, al\u00ednea b), 266\u00ba, n\u00bas 1 e 2, da Constitui\u00e7\u00e3o, verifica-se que os direitos fundamentais do cidad\u00e3o, mais do que limites externos \u00e1 prossecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico, aparecem verdadeiramente como uma das suas dimens\u00f5es constitutivas, pelo que ao administrado \u00e9 garantida a \"tutela jurisdicional efectiva\" (art. 20\u00ba e 268\u00ba, n\u00ba 4).\nIV - A plena jurisdicionaliza\u00e7\u00e3o dos tribunais administrativos, a partir da II revis\u00e3o constitucional (arts.\n211\u00ba, n\u00ba 1, al\u00ednea b),\u00a0 e 214\u00ba, n\u00ba 3, da Constitui\u00e7\u00e3o, vers\u00e3o de 1989), afirma a reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o,\ncaracterizada materialmente como resolu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios, configurados em quest\u00f5es de direito, necess\u00e1ria a exclusivamente atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3os dotados de independ\u00eancia (objectiva e subjectiva), in casu, os tribunais administrativos, vocacionados \u00e0 efectiva\u00e7\u00e3o da tutela jurisdicional dos direitos ou interesses legalmente protegidos dos administrados.\nV - Em tema de \"suspens\u00e3o de efic\u00e1cia\", a tutela jurisdicional efectiva dos direitos e interesses\nlegalmente protegidos dos administrados passa pela impugna\u00e7\u00e3o de quaisquer actos administrativos\nlesivos, pela adop\u00e7\u00e3o de medidas cautelares adequadas (art. 268\u00ba, n\u00ba 4, da Constitui\u00e7\u00e3o), c\u00e9leres e\npriorit\u00e1rias em caso de direitos, liberdades e garantias pessoais, de modo a obter tutela efectiva em\ntempo \u00fatil (art. 20\u00ba, n\u00ba 5, da Constitui\u00e7\u00e3o), e sempre em prazo razo\u00e1vel, mediante processo equitativo\n(art. 20\u00ba, n\u00ba 4, da Constitui\u00e7\u00e3o).\nVI - Assim, perante os tribunais administrativos deixa de haver reserva de administra\u00e7\u00e3o, podendo\nafirmar-se um contencioso de plena jurisdi\u00e7\u00e3o.\nVII - O requisito \"execu\u00e7\u00e3o do acto cause provavelmente preju\u00edzo de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o para o requerente ou para os interesses que este defenda ou venha a defender no recurso\", implica, em primeiro lugar, determinar quais ser\u00e3o os preju\u00edzos prov\u00e1veis, em segundo lugar, se s\u00e3o causados pela execu\u00e7\u00e3o do acto, e por fim, se s\u00e3o de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o.\nVIII - Deve o requerente alegar factos cred\u00edveis, que n\u00e3o sofram contesta\u00e7\u00e3o relevante por parte dos requeridos.\nIX - A dificuldade na repara\u00e7\u00e3o deve ser avaliada segundo ju\u00edzos de probabilidade, assentes nos\nelementos probat\u00f3rios dos actos e na experi\u00eancia comum das coisas, tendo como referente a\npossibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o natural da esfera jur\u00eddica do requerente.\nX - preju\u00edzo suposto na lei abrange o resultante do dano patrimonial, bem como do dano n\u00e3o\npatrimonial, este desde que atinja um grau de intensidade e objectividade merecedor de tutela.\nXI - A liga\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de efeitos do acto opera em termos de prognose assente em\ncausalidade adequada, no sentido do preju\u00edzo ser uma consequ\u00eancia t\u00edpica, normal, prov\u00e1vel da execu\u00e7\u00e3o.\nXII - Quanto \u00e0 dif\u00edcil reparabilidade,\u00a0 do preju\u00edzo temos o crit\u00e9rio da irreversibilidade e da sua\ndimens\u00e3o, o que tem a ver com a sua indetermina\u00e7\u00e3o rigorosa da sua extens\u00e3o, insuscept\u00edvel de uma\navalia\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria exacta.\nXIII - requisito \"suspens\u00e3o n\u00e3o determina grave les\u00e3o do interesse p\u00fablico\" assenta da qualifica\u00e7\u00e3o\ndessa les\u00e3o como grave, havendo que ponderar se a suspens\u00e3o compromete em definitivo o concreto interesse p\u00fablico prosseguido pelo acto impugnado, come\u00e7ando-se pela sua identifica\u00e7\u00e3o, seguindo-se a aprecia\u00e7\u00e3o da eventual urg\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de efeitos do acto questionado.\nXIV - Tal pondera\u00e7\u00e3o faz-se por refer\u00eancia aos pressupostos do acto e \u00e0 realidade factual apresentada no processo, depurada da interfer\u00eancia de outros requisitos, e considerando as raz\u00f5es invocadas pela Administra\u00e7\u00e3o, quer no procedimento administrativo e respectivo acto, quer na interven\u00e7\u00e3o nos autos de suspens\u00e3o, tendo apenas em vista\u00a0 a salvaguarda da utilidade substancial da senten\u00e7a a proferir no recurso.\nXV - requisito \"do processo n\u00e3o resultam fortes ind\u00edcios da ilegalidade da interposi\u00e7\u00e3o do recurso\",\ntendo em aten\u00e7\u00e3o a insusceptibilidade de aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade do acto, implica a sugest\u00e3o de grande probabilidade na rejei\u00e7\u00e3o do recurso.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/36807e2aa24df1fd80256a48004c60af?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177047}
{"Processo": "00002/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "10/09/1997", "Relator": "Jorge Madeira Santos", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA", "GRAVE LES\u00c3O DO INTERESSE P\u00daBLICO", "SUSPENS\u00c3O PROVIS\u00d3RIA E EXECU\u00c7\u00c3O", "INDEVIDA"], "Sum\u00e1rio": "I - No caso de acto aplicador de pena expulsiva, a determina\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de grave les\u00e3o do\ninteresse p\u00fablico, consequente \u00e1 suspens\u00e3o da efic\u00e1cia do acto, afere-se, n\u00e3o pelo tipo legal do acto ou pelos ju\u00edzos de valor nele enunciados, mas pelos ju\u00edzos de realidade que\u00a0 a Administra\u00e7\u00e3o emitiu e que hajam operado como pressupostos da puni\u00e7\u00e3o, conjugados com todas as circunst\u00e2ncias ligadas \u00e0s prov\u00e1veis repercuss\u00f5es da suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena na imagem da institui\u00e7\u00e3o e no funcionamento do servi\u00e7o.\nII - O comportamento legalmente imposto, em todas as circunst\u00e2ncias, aos membros das For\u00e7as\nArmadas, inclui a observ\u00e2ncia de deveres \u00e9ticos espec\u00edficos que em muito excedem as comuns\nexig\u00eancias feitas \u00e0 generalidade dos funcion\u00e1rios civis do estado.\nIII - Sendo assim, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar-se que n\u00e3o determinaria grave les\u00e3o do interesse p\u00fablico a\nsuspens\u00e3o da efic\u00e1cia do acto administrativo que passou compulsivamente \u00e0 reserva um militar que,\napropriando-se abusivamente de documentos de um camarada de armas com quem mantinha especiais rela\u00e7\u00f5es de intimidade e confian\u00e7a, procedeu a dezasseis levantamentos de dinheiro \u00e0quele pertencente e de que se apropriou.\nIV - A declara\u00e7\u00e3o judicial de inefic\u00e1cia de actos de execu\u00e7\u00e3o indevida, a que se refere o n\u00ba 3 do art. 80\u00ba da LPTA, s\u00f3 pode ter por objecto os actos praticados ap\u00f3s o recebimento, pela autoridade\nadministrativa, do duplicado do requerimento de suspens\u00e3o, incumbindo ao requerente discriminar os\nactos em causa, por forma a avaliar da sua natureza executiva.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/c7916e0fd4712dfa80256a48004c60ce?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177048}
{"Processo": "65354", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Tribut\u00e1rio - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "10/07/1997", "Relator": "J. G. Correia", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EXECU\u00c7\u00c3O", "DESPACHO DO SUBDIRECTOR GERAL DASALF\u00c2NDEGAS", "COMPET\u00caNCIA", "SUBDELEGADA\u00a0 IMPOSTO AUTOM\u00d3VEL"], "Sum\u00e1rio": "I.- Por injun\u00e7\u00e3o dos artigo\u00a0 243 e 244 do CAC a interposi\u00e7\u00e3o de recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo\nda execu\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o contestada. Mas, se tal decis\u00e3o der origem \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de direitos de importa\u00e7\u00e3o ou de exporta\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o daquela sob condi\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia ou constitui\u00e7\u00e3o de uma garantia.\nII.- N\u00e3o pretendendo ainda a AA cobrar quaisquer direitos, n\u00e3o se verifica a excep\u00e7\u00e3o prevista no\nartigo 244\u00ba do CAC (C\u00f3digo Aduaneiro Comunit\u00e1rio).\nIII.- Embora o pedido formulado pelo requerente- suspens\u00e3o da efic\u00e1cia do acto recorrido- seja o\npr\u00f3prio do meio processual previsto nos artigo 76 e sg. da LPTA, o mesmo \u00e9 inadmiss\u00edvel no\ncontencioso fiscal e aduaneiro em que o administrado n\u00e3o carece de suscitar qualquer incidente\njurisdicional tendente \u00e0 emiss\u00e3o de decis\u00e3o judicial constitutiva daquele direito.\nIV.- N\u00e3o tendo a interposi\u00e7\u00e3o de recurso contencioso efeito suspensivo da execu\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o\nimpugnada, podem no entanto as autoridades aduaneiras ao abrigo do \u00a7 2\u00ba do artigo\u00a0 244\u00ba do CAC\nsuspender a execu\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o sempre que tenham motivos justificados para por em d\u00favida a\nconformidade da decis\u00e3o contestada com a legisla\u00e7\u00e3o aduaneira ou que seja de recear um preju\u00edzo\nirrepar\u00e1vel para o interessado.\nV.- Se a Administra\u00e7\u00e3o suspender a execu\u00e7\u00e3o do acto, pode ainda o administrado deduzir oposi\u00e7\u00e3o\ncom fundamento na inexigibilidade da d\u00edvida se os pressupostos da suspens\u00e3o j\u00e1 se verificavam \u00e0 data da instaura\u00e7\u00e3o e os provar por documento nos termos da al\u00ednea. h) do artigo\u00a0 286\u00ba do CPT e, caso sejam posteriores, requerer a suspens\u00e3o provando que interp\u00f4s recurso e prestou cau\u00e7\u00e3o nos termos do artigo\u00a0255 do CPT, cabendo recurso para o TT1 Inst\u00e2ncia da decis\u00e3o que desatenda o pedido baseado no artigo\u00a0 355 do mesmo C\u00f3digo, limitando-se a Administra\u00e7\u00e3o ou o Juiz nestas situa\u00e7\u00f5es a declarar o efeito suspensivo resultante, \u00abope legis\u00bb, do cumprimento das condi\u00e7\u00f5es nela previstas.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/1c4239aed02239d080256a48004b971e?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177049}
{"Processo": "00016/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Contencioso Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "06/17/1997", "Relator": "Jos\u00e9 Maria Alves", "Descritores": ["INDEFERIMENTO T\u00c1CITO", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE"], "Decis\u00e3o Texto Integral": "1 - RELAT\u00d3RIO\n\n\t\t1.1 - - M....... e outros;\n\n\tVieram interpor recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o do indeferimento t\u00e1cito imput\u00e1vel ao Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, concluindo em s\u00edntese e no essencial que:\n\n\t\t\t1.1.1 - O acto recorrido violou as disposi\u00e7\u00f5es conjugadas do Dec. Reg. 42/83 de 20/5 - art\u00ba. 45\u00ba., n\u00ba. 1 al. a) e 114\u00ba. do D.L. 144/85 de 25/6-\n\n\t\t\t1.1.2 - H\u00e1 que ter em conta as promo\u00e7\u00f5es subjectivadas entre 1/10/89 e a data de entrada em vigor do D.L. 187/90 de 7/6, mantendo-se em vigor para aquele per\u00edodo as regras estabelecidas pelo Dec. Reg. 42/83.\n\n\t\t\t1.1.3 - Tal entendimento \u00e9 de resto o \u00fanico compat\u00edvel com a regra da proibi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o retroactiva de direito liberdades e garantias\n\n\t\t\t1.1.4 - N\u00e3o se trata de um poder discricion\u00e1rio, porquanto o direito \u00e1 promo\u00e7\u00e3o decorre de aplica\u00e7\u00e3o de poderes vinculados resultantes da lei.\n\n\t\t\t1.1.5 - A Administra\u00e7\u00e3o abra\u00e7ou a tese da efic\u00e1cia erga omnes das decis\u00f5es judiciais anulat\u00f3rias de actos administrativos.\n\n\t\t\t1.1.6 - A Administra\u00e7\u00e3o deve ainda pautar-se pelo principio da igualdade.\n\n\t\t1.2 - A autoridade recorrida, entende,\n\n\t\t\t1.2.1 - que o acto recorrido n\u00e3o enferma de qualquer dos v\u00edcios que lhe \u00e9 imputado,\n\n\t\t\t1.2.2 - Consubstanciando-se na revoga\u00e7\u00e3o de um acto v\u00e1lido- j\u00e1 que n\u00e3o foi impugnado em tempo, o posicionamento no NSR, consolidando-se assim na ordem jur\u00eddica - e representar o exerc\u00edcio de um poder discricion\u00e1rio, s\u00f3 atac\u00e1vel com base em desvio de poder, que foi exercido igualmente para todas as funcion\u00e1rias na mesma situa\u00e7\u00e3o.\n\n\t\t\t1.2.3 - N\u00e3o foi violado o principio de igualdade.\n\n\t\t1.3 - Os Magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto deste tribunal, manifestam-se, quer pela proced\u00eancia do recurso contencioso e consequente anula\u00e7\u00e3o dos actos impugnados, - Proc. 16/97; 36/97; 54/97; 80/97; 89/97; 109/97; 127/97; 172/97; 229/97; 270/97; 332/97; 402/97; 432/97\n\n\t\tquer pela improced\u00eancia - ou pelo n\u00e3o conhecimento ou rejei\u00e7\u00e3o do recurso - 45/97; 118/97, 132/97; 141/97; 150/97, 484/97.\n\n\t\t1.4 - Procedeu-se \u00e1 apensa\u00e7\u00e3o dos autos 36, 45, 54, 74, 80, 89, 109, 118, 127, 132, 141, 150, 172, 229, 270, 332, 402, 432 e 484 aos 16/97.\n\n\t\t1.5 - Foram colhidos os demais vistos de lei.\n\n\t2 - FUNDAMENTOS\n\n\t\t2.1 - DOS FACTOS\n\tDamos como assente o seguinte circunstancialismo f\u00e1ctico.\n\n\t\t\t2.1.1 - PROCESSO N\u00ba. 16/97\n\n\t\t\t\t2.1.1.1 - Maria da Concei\u00e7\u00e3o Seco Serafim Rat\u00e3o, detinha em 1 de Outubro de 1989, a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral dos Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.1.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 15/4/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg. 42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.1.3 - Em 7/5/96 tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R. sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.1.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.1.5 - O presente recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o, foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.2 - PROCESSO N\u00ba. 36/97 \n\n\t\t\t\t2.1.2.1 - Deolinda Gomes Oliveira Gon\u00e7alves, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R. - a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.2.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 25/10/86, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Decreto Regulamentar 42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.2.3 - Em 22/4/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.2.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.2.5 - O presente recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o, foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.3 - PROCESSO N\u00ba 45/97\n\n\t\t\t\t2.1.3.1 - Lu\u00eds Augusto Martinho Henriques, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.3.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 10/3/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Decreto  Regulamentar 42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.3.3 - Em 10/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.3.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.3.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.4 - PROCESSO N\u00ba 54/97\n\n\t\t\t\t2.1.4.1 - Maria Am\u00e9lia Faria Fernandes Le\u00e3o, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de T\u00e9cnica de Contencioso Tribut\u00e1rio de 2\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.4.2 - Tomou posse na categoria de T\u00e9cnico de Contencioso Tribut\u00e1rio de 2\u00aa. classe em 8/5/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Decreto  Regulamentar 42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.4.3 - Em 18/6/96 tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.4.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.4.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 16 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.5 - PROCESSO N\u00ba 74/97\n\n\t\t\t\t2.1.5.1 - Manuel Lopes Ribeiro, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidador tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.5.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 19/2/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Decreto  Regulamentar 42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.5.3 - Em 27/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.5.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.5.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 16 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.6 - PROCESSO N\u00ba 80/97\n\n\t\t\t\t2.1.6.1 - Helena Maria Madeira Gaspar Gois Gante, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de t\u00e9cnico tribut\u00e1rio  de 2\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.6.2 - Tomou posse na categoria de t\u00e9cnico tribut\u00e1rio de 2\u00aa. classe em 9/5/88, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec.  Regulamentar n\u00ba. 42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.6.3 - Em 30/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.6.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.6.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.7 - PROCESSO N\u00ba. 89/97\n\n\t\t\t\t2.1.7.1 - Maria Helena dos Santos Relvas Pina Costa, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidadora tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.7.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 25/10/86, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec.  Reg. n\u00ba.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.7.3 - Em 7/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.7.4 - Recorreu do despacho mencionado para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.7.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.8 - PROCESSO N\u00ba. 109/97\n\n\t\t\t\t2.1.8.1 - Isabel Maria Duarte Barcelos de Almeida, detinha em 1 de Outubro de 1989, a categoria de liquidador tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.8.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 9/6/87, com efeitos a 10/3/97, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec.  Reg. n\u00ba.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.8.3 - Em 27/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.8.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.8.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.9 - PROCESSO N\u00ba. 118/97\n\n\t\t\t\t2.1.9.1 - Maria Helena Pequito Farinha, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidadora tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.9.2 - Tomou posse na categoria de Liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 15/1/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Decreto  Reg. n\u00ba.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.9.3 - Em 2/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.9.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.9.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.10 - PROCESSO N\u00ba. 127/97\n\n\t\t\t\t2.1.10.1 - Urbana Maria dos Santos de Oliveira Freitas Alves, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidador tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.10.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 26/10/86, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Decreto  Reg. n\u00ba.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.10.3 - Em 15/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das C. I. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.10.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.10.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 16 de Setembro de 1997.\n\t\t\t2.1.11- PROCESSO N\u00ba. 132/97\n\n\t\t\t\t2.1.11.1 - Maria Am\u00e9lia Bernardes Miranda, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidador tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.11.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 14/1/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg. n\u00ba.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.11.3 - Em 10/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.11.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.11.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.12 - PROCESSO N\u00ba. 141/97\n\n\t\t\t\t2.1.12.1 - Ant\u00f3nio Maria das Neves Ferreira, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidador tribut\u00e1rio  de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.12.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 30/10/86, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg. n\u00ba.  42/83.\n\t\t\t\t2.1.12.3 - Em 9/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.12.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.12.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15 de Setembro de 1997.\n\n\t\t\t2.1.13 - PROCESSO N\u00ba. 150/97\n\n\t\t\t\t2.1.13.1 - Carlos Alberto Pinto da Costa Pina, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de t\u00e9cnico tribut\u00e1rio  de 2\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.13.2 - Tomou posse na categoria de t\u00e9cnico tribut\u00e1rio de 2\u00aa. classe em 9/5/88, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg. n\u00ba.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.13.3 - Em 8/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.13.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.13.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 16 de Set. de 1997.\n\t\t\t2.1.14 - PROCESSO N\u00ba. 172/97\n\n\t\t\t\t2.1.14.1 - Gualdino Jos\u00e9 da Silva, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de t\u00e9cnico verificador tribut\u00e1rio  de 2\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.14.2 - Tomou posse na categoria de t\u00e9cnico verificador tribut\u00e1rio de 2\u00aa. classe em 7/5/88, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.14.3 - Em 7/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.14.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.14.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi instaurado em 15/9/97.\n\n\t\t\t2.1.15 - PROCESSO N\u00ba. 229/97\n\n\t\t\t\t2.1.15.1 - Maria Cust\u00f3dia dos Santos Rodrigues Valadas, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.15.2 - Tomou posse na categoria de liquidador  tribut\u00e1rio de 1\u00aa. classe em 7/5/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg.  42/83.\n\t\t\t\t2.1.15.3 - Em 10/5/96, tomou conhecimento do despacho do Sr. Director Geral das C. Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.15.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.15.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi interposto em 12/9/97.\n\n\t\t\t2.1.16 - PROCESSO N\u00ba. 270/97\n\n\t\t\t\t2.1.16.1 - Maria Helena Albuquerque Coelho Silva, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.16.2 - Tomou posse na categoria, em 15/01/87, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.16.3 - Em 27/5/96, tomou conhecimento do despacho do Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.16.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.16.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi interposto em 11/9/97.\n\t\t\t2.1.17 - PROCESSO N\u00ba. 332/97\n\n\t\t\t\t2.1.17.1 - Gabriel Francisco C. Roma, detinha em 1 de Outubro de 1989 a categoria  de liquidador tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe.\n\n\t\t\t\t2.1.17.2 - Desde 31/10/89, que reunia os requisitos de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe imediata - incluindo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o-\n\n\t\t\t\t2.1.17.3 - Em 21/5/96, tomou conhecimento do despacho do Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.17.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.17.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi interposto em 15/9/97.\n\n\t\t\t2.1.18 - PROCESSO N\u00ba. 402/97\n\n\t\t\t\t2.1.18.1 - Olinda Manuela Martins Rodrigues, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o N.S.R - a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.18.2 - Tomou posse na categoria, em 26/10/89, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.18.3 - Em 4/4/96, tomou conhecimento do despacho do Director Geral das C. Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no N.S.R., sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.18.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.18.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi interposto em 12-9-97.\n\n\t\t\t2.1.19 - PROCESSO N\u00ba. 432/97\n\n\t\t\t\t2.1.19.1 - Maria Emilia C. Caro\u00e7o Miranda, detinha em 1 de Outubro de 1989, a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 1\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.19.2 - Tomou posse na categoria em 8/11/86, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.19.3 - Em 9/5/96, tomou conhecimento do despacho do Director Geral das C. Imp. de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no NSR, sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.19.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.19.5 - O recurso foi interposto em 12-9-97.\n\n\t\t\t2.1.20 - PROCESSO N\u00ba 484/97\n\n\t\t\t\t2.1.20.1 - Ana Maria Moreira, detinha em 1 de Outubro de 1989 - quando entrou em vigor o NSR -  a categoria de liquidadora tribut\u00e1ria de 2\u00aa. classe, do quadro de Pessoal da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Impostos.\n\n\t\t\t\t2.1.20.2 - Tomou posse na categoria de liquidador tribut\u00e1rio de 2\u00aa. classe em 3/3/89, tendo a m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o  exigida pela al\u00ednea a), do art\u00ba. 45\u00ba. do Dec. Reg.  42/83.\n\n\t\t\t\t2.1.20.3 - Tomou conhecimento em 3/6/96, do despacho do Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, pelo qual lhe foi reconhecido o direito ao reposicionamento no NSR, sem que tal decis\u00e3o produzisse efeitos retroactivos.\n\n\t\t\t\t2.1.20.4 - Recorreu do mencionado despacho para o Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, n\u00e3o tendo obtido decis\u00e3o.\n\n\t\t\t\t2.1.20.5 - O recurso contencioso de anula\u00e7\u00e3o foi interposto em 16 de Setembro de 1997.\n\n\n\t\t2.2 - OS FACTOS\n E O DIREITO\n\n\t\t\t2.2.1 - M.... e outros - vieram interpor recurso de anula\u00e7\u00e3o do indeferimento t\u00e1cito imput\u00e1vel ao Sr. Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais que se formou na sequ\u00eancia de recurso intentado do despacho do Sr. Director-Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos de 28-2-96, na parte que entenderam ser-lhes desfavor\u00e1vel.\n\tEntendem que este despacho \u00e9 ilegal por n\u00e3o atribuir efeitos retroactivos \u00e0 data em que reuniam os  requisitos legais para a promo\u00e7\u00e3o, nos termos da al\u00ednea a) de n\u00ba. 1, do artigo 45\u00ba. do Decreto-Regulamentar 42/83, de 20 de Maio, conjugado com o artigo 114\u00ba. do mesmo diploma - o artigo 45\u00ba. estatui  que a nomea\u00e7\u00e3o do pessoal t\u00e9cnico tribut\u00e1rio ser\u00e1 feita (n\u00ba. 1), verbi gratia, de liquidadores tribut\u00e1rios principais, de entre os de 1\u00aa. classe com, pelo menos, 3 anos de servi\u00e7o na categoria e m\u00e9dia de classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o n\u00e3o inferior a 12 ou a suficiente no \u00faltimo tri\u00e9nio, enquanto que o artigo 114\u00ba. disp\u00f5e  que \u201csempre que nas carreiras previstas no presente diploma haja categorias em v\u00e1rias classes a que corresponda circularidade de lugares e a transi\u00e7\u00e3o das inferiores para as superiores depende apenas do tempo da classifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, \u00e9 dispensada a realiza\u00e7\u00e3o de concursos\u201d - e porque al\u00e9m de n\u00e3o ter aplicado a todos os funcion\u00e1rios em igualdade de circunst\u00e2ncias os efeitos das decis\u00f5es judiciais, que s\u00e3o ex tunc, violou o principio de igualdade consagrado no artigo 5\u00ba. do CPA e o artigo 266\u00ba. n\u00ba. 2 da CRP, al\u00e9m de padecer de  vicio de forma por n\u00e3o ter sido fundamentado na parte em que esses efeitos retroactivos s\u00e3o negados.\n\n\tRespondeu o Secret\u00e1rio de estado dos Assuntos Fiscais,  dizendo que nem o art. 45\u00ba, nem o art. 114\u00ba do Dec. Reg. 42/83, estabelecem o principio de que o direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnico liquidador \u00e9 autom\u00e1tica, n\u00e3o tendo sido violados os artigos 5\u00ba do CPA, nem o n\u00ba. 2, do artigo 266\u00ba da CRP - j\u00e1 que usou do mesmo  crit\u00e9rio, interpretando a lei de igual modo para todos os funcion\u00e1rios que reuniram os requisitos de promo\u00e7\u00e3o \u00e1 classe imediata depois da entrada em vigor do novo sistema contributivo, s\u00f3 n\u00e3o o fazendo em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, estando vinculado  \u00e1 transitada em julgado e n\u00e3o a acolher a interpreta\u00e7\u00e3o que nela foi dada \u00e1 lei.\n\n\t\t\t2.2.2 - Foram suscitadas nalguns processos as quest\u00f5es pr\u00e9vias de extemporaneidade do recurso - verbi gratia, 118/97 e 127/97 -, caso decidido ou caso resolvido - verbi gratia proc. 127/97, 132/97, 141/97,141/97, 150/97 e 229/97 - irrecorribilidade do acto por se tratar de acto interno - veja-se nomeadamente o parecer do Magistrado do Minist\u00e9rio P\u00fablico no processo n\u00ba. 45/97-.\n\n\tTodas estas quest\u00f5es t\u00eam sido exaustiva e uniformemente tratadas em in\u00fameros processos neste tribunal, que  versam sobre as mesmas quest\u00f5es de facto - ressalvadas as especialidades inerentes a cada caso - e de direito. A titulo de exemplo pode citar-se o Ac\u00f3rd\u00e3o proferido no Recurso n\u00ba 289/97, para cuja fundamenta\u00e7\u00e3o remetemos - assim como para a restante Jurisprud\u00eancia  que pacificamente se vem assumindo-.\n\n\t\u00c9 que em regra, s\u00f3 com a passagem de certid\u00e3o tiveram os interessados acesso ao conte\u00fado do acto de 28-2-96, apercebendo-se de todos os elementos essenciais do acto impugnado, que n\u00e3o se consolidou na ordem jur\u00eddica - a atribui\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia retroactiva imp\u00f5e que a Administra\u00e7\u00e3o se atenha \u00e1 pura revoga\u00e7\u00e3o do acto - e \u00e9 recorr\u00edvel, n\u00e3o se tratando de acto interno - j\u00e1 que do mesmo resulta a inequ\u00edvoca inten\u00e7\u00e3o e prop\u00f3sito de revogar acto anterior, apresentando caracter inovador-\n\n\t\t\t2.2.3 - Por despacho de 28-2-96, o Sr. Director Geral das Contribui\u00e7\u00f5es e Impostos, dando a sua concord\u00e2ncia a parecer do Sr. Sub-Director Geral, que por sua vez se fundara em parecer de t\u00e9cnica superior, determinou que fosse refeita a progress\u00e3o dos funcion\u00e1rios que haviam adquirido o direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o a liquidadores tribut\u00e1rios principais e a t\u00e9cnicos tribut\u00e1rios de 1\u00aa. classe entre 1.10.89 e 12.06.90 e que n\u00e3o tinham visto consagrado esse seu direito, determinando que a decis\u00e3o n\u00e3o tinha efeitos retroactivos.\n\n\tNesta perspectiva, o acto administrativo que indeferiu a pretens\u00e3o dos funcion\u00e1rios estava ferido de viola\u00e7\u00e3o de lei - vicio confirmado pelo S.T.A. em sede de recurso contencioso interposto por alguns deles - apenas podendo ser revogado no prazo de um  ano - artigo 141\u00ba do C\u00f3digo de Procedimento Administrativo - e ao n\u00e3o ser atacado, sen\u00e3o por alguns \u00e9 insuscept\u00edvel de revoga\u00e7\u00e3o para os restantes, tendo-se convolado pelo decurso do tempo.\n\tEstar\u00edamos assim, em sede de revogabilidade de acto v\u00e1lido, em que a efic\u00e1cia retroactiva constituiria um poder discricion\u00e1rio do autor desse mesmo acto - arts. 142\u00ba e 145\u00ba do C\u00f3digo de Procedimento Administrativo - veja-se o parecer n\u00ba. 22 AJ/96-\n\n\tO que est\u00e1 em causa nos presentes recursos contenciosos \u00e9 a quest\u00e3o atinente \u00e1 n\u00e3o atribui\u00e7\u00e3o de efeitos retroactivos ao reposicionamento dos funcion\u00e1rios que adquiriram o direito \u00e1 promo\u00e7\u00e3o entre 1/10/89 e 12/6/90.\n\n\tO direito \u00e1 promo\u00e7\u00e3o decorre da aplica\u00e7\u00e3o de poderes vinculados resultantes da lei, fundando-se a revoga\u00e7\u00e3o na ilegalidade dos actos revogados - o acto revogado e a sua ilegalidade s\u00e3o elementos formados nas diversas pe\u00e7as processuais, n\u00e3o constituindo quest\u00e3o submetida \u00e1 aprecia\u00e7\u00e3o do julgador.\n\n\tAssim, e no que aqui nos interessa ou importa, das duas uma:\n\n\t\t- Ou o acto revogado \u00e9 inv\u00e1lido e isto independentemente de se ter ou n\u00e3o consolidado na ordem jur\u00eddica; \n\n\t\t- Ou por via dessa consolida\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido\n\tSe \u00e9 inv\u00e1lido, tem a revoga\u00e7\u00e3o efeitos retroactivos - n\u00ba 2, do art. 145\u00ba do C\u00f3digo de Procedimento Administrativo-\n\n\tSe \u00e9 v\u00e1lido, a atribui\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia retroactiva constituir\u00e1 um poder discricion\u00e1rio do seu autor - artigo 145\u00ba, n\u00ba 3, al. a) do citado C\u00f3digo -, que deve pautar a sua conduta, entre outros, pelo principio da igualdade, que \u00e9 uma das bases estruturais do conceito de Justi\u00e7a.\n\n\tConceito que imp\u00f5e a absoluta uniformidade de regimes jur\u00eddicos para todos os cidad\u00e3os.\n\n\tPor isso, a discricionaridade ter\u00e1 de ater-se \u00e1 pura revoga\u00e7\u00e3o do acto .\n\tSe o revoga, vincula-se \u00e1 situa\u00e7\u00e3o configurada na lei, que prossegue um tratamento justo e igualit\u00e1rio dos seus destinat\u00e1rios - n\u00e3o discriminando funcion\u00e1rios por n\u00e3o terem interposto recurso contencioso, relativamente aos que os interpuseram-\n\tPelo que ficou exposto em 2.2.2 e 2.2.3 deste Ac\u00f3rd\u00e3o, improcedem todas as quest\u00f5es pr\u00e9vias suscitadas e, sendo anul\u00e1veis os actos praticados com ofensa dos  princ\u00edpios ou normas jur\u00eddicas aplic\u00e1veis, haver\u00e1 que conceder provimento aos recursos.\n\n\t3 - DECIS\u00c3O\n\n\tAssim,\n\tAcordam os Juizes da 1\u00aa Sec\u00e7\u00e3o do Tribunal Central Administrativo, em conceder provimento aos recursos, anulando em consequ\u00eancia os actos recorridos.\n\n\tSem custas\n\n\t\t\t\t\tLisboa, 17-6-99\n\n\t\t\tas)     Jos\u00e9 Maria Pina de Figueiredo  Alves (Relator)\n\t\t\t\tMaria Isabel de S\u00e3o Pedro Soeiro\n\t\t\t\tAnt\u00f3nio Bento S\u00e3o Pedro", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/380c7ae520dcfac280256d4000356e44?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177050}
{"Processo": "02027/98", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "05/13/1997", "Relator": "Magda Geraldes", "Descritores": ["ACTO DE DIRECTOR-GERAL"], "Sum\u00e1rio": "Os actos praticados no exerc\u00edcio de compet\u00eancias pr\u00f3prias mas n\u00e3o exclusivas, atento o\nregime do DECRETO-LEI 323/89, de 28.9, e respectivo mapa II anexo, carecem de definitividade\nvertical, impondo-se a interposi\u00e7\u00e3o de recurso hier\u00e1rquico necess\u00e1rio para o membro do governo\ncompetente para a obten\u00e7\u00e3o de um acto definitivo.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/b115d96db7ab731580256a48004c60d8?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177051}
{"Processo": "02661/99", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "05/13/1997", "Relator": "Ant\u00f3nio Xavier Forte", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DOS ACTOS", "PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO"], "Sum\u00e1rio": "I)- O pedido de suspens\u00e3o da efic\u00e1cia dos actos , como meio cautelar urgente , previsto nos\nart\u00b0s 76\u00b0 e 78\u00b0,da LPTA , est\u00e1 sujeito a um formalismo processual espec\u00edfico , o qual se traduz na\napresenta\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o pelo Requerente e na oposi\u00e7\u00e3o do Requerido e dos demais interessados ao\npedido formulado , assim , se cumprindo o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio . \nII)- N\u00e3o se compadece com o meio cautelar urgente , que \u00e9 o pedido de suspens\u00e3o da efic\u00e1cia dos actos , o arrolamento e a audi\u00e7\u00e3o de testemunhas , uma vez que os prazos fixados , na Lei , para as diversas fases processuais , s\u00e3o extremamente curtos . entre a entrada da peti\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o jurisdicional , para que tenha lugar tal tipo de dilig\u00eancia .\nIII)- Para ser declarada a nulidade de uma senten\u00e7a \u00e9 preciso que o recorrente alegue e concretize qual ou quais as quest\u00f5es que o Tribunal devia apreciar e n\u00e3o apreciou , n\u00e3o bastando a invoca\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica do art0 668\u00b0 , n\u00b0 l , al\u00ednea d), do CPC.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/45ee141b34528be180256a48004c616a?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177052}
{"Processo": "02736/99", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "05/13/1997", "Relator": "Magda Geraldes", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UM COMPORTAMENTO", "DIREITO AC\u00c7\u00c3O POPULAR PARA TUTELA INTERESSES DIFUSOS"], "Sum\u00e1rio": "I - A ac\u00e7\u00e3o popular traduz-se, por defini\u00e7\u00e3o, num alargamento da legitimidade processual\nactiva a todos os cidad\u00e3os, independentemente do seu interesse individual ou da sua rela\u00e7\u00e3o espec\u00edfica com os bens ou interesses em causa, tendo as regras contidas nos art\u00b0s 14\u00b0, 15\u00b0 e 19\u00b0 da LAP (Lei 83/95, de 31.8) aplica\u00e7\u00e3o no meio processual acess\u00f3rio em que se pede a tutela judicial cautelar de interesses difusos, inclusive a intima\u00e7\u00e3o para um comportamento, onde tal legitimidade processual se mostra assegurada pela previs\u00e3o legal contida no n\u00b0l do art0 86\u00b0 da LPTA.\nII - Por exig\u00eancia da for\u00e7a da efic\u00e1cia subjectiva do caso julgado nas ac\u00e7\u00f5es populares, a qual se\napresenta como efic\u00e1cia ultra-partes, isto e, aplic\u00e1vel a todos os que n\u00e3o exer\u00e7am o seu direito de\nauto-exclus\u00e3o, excepto nos casos de improced\u00eancia por falta de provas e de necessidade de lhe conceber um efeito adequado \u00e0s circunst\u00e2ncias pr\u00f3prias do caso presente - art0 19\u00b0, n\u00b0l da LAP, as normas dos art\u00b0s 14\u00b0 e 15\u00b0 da LAP, t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o aos meios processuais cautelares sempre que esteja em causa a defesa de interesses difusos, como \u00e9 o caso dos autos.\nIII - Porque, tamb\u00e9m no meio processual acess\u00f3rio, a decis\u00e3o tem efeitos estendidos a terceiros que, n\u00e3o tendo exercido o seu direito de auto-exclus\u00e3o, por ele s\u00e3o abrangidos, quer o julgado lhes seja favor\u00e1vel, quer desfavor\u00e1vel -efic\u00e1cia \u00abultra-partes\u00bb, secundum eventum litis, acolhida pelo art0 19\u00b0, n\u00b0l da LAP - embora tal efic\u00e1cia seja, porque proferida em um meio cautelar, temporalmente localizada (efic\u00e1cia rebus sic stantibus) - a efic\u00e1cia ultra-partes mant\u00e9m-se at\u00e9 ser produzida a decis\u00e3o no processual principal - impondo-se, tamb\u00e9m por tal raz\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o do disposto nos art\u00b0s 14\u00b0 e 15\u00b0 da LAP a intima\u00e7\u00e3o para um comportamento.\nIV - Consequentemente, pode dizer-se que a legitimidade activa conferida pela LAP ao actor popular,\nsempre que esteja em causa o exerc\u00edcio do direito da ac\u00e7\u00e3o popular especial administrativa para defesa da tutela de interesses difusos, imp\u00f5e que tal direito seja exercido em litiscons\u00f3rcio activo necess\u00e1rio, como decorre dos art\u00b0s 12\u00b0, 14\u00b0 e 15\u00b0 da LAP e art0 28\u00b0 do CPC, ex vi art0 1\u00b0 da LPTA.\nV - A natureza urgente do meio processual acess\u00f3rio que \u00e9 a intima\u00e7\u00e3o para um comportamento, com a especial tramita\u00e7\u00e3o fundada na urg\u00eancia - regulada pelos art\u00b0s 6\u00b0, 87\u00b0, n\u00b0s 3 e 4 e 89\u00b0 da LPTA, deve ser entendida \u00e0 luz ia exig\u00eancia da tutela judicial efectiva, que n\u00e3o afasta o princ\u00edpio que a mesma ; tamb\u00e9m pressup\u00f5e e que se traduz em a realiza\u00e7\u00e3o de um processo com as garantias devidas requerer tempo. Tais princ\u00edpios, o do direito \u00e0 tutela judicial efectiva e o da garantia dos efeitos da senten\u00e7a, n\u00e3o afastam ou impedem a aplica\u00e7\u00e3o do disposto no art0 15\u00b0 da LAP, antes se sobrep\u00f5em, aqui, ao da celeridade, sempre segundo o princ\u00edpio de que a celeridade e a pondera\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a radica na pr\u00f3pria decis\u00e3o judicial, e n\u00e3o tanto nos tr\u00e2mites processuais impostos por lei.\nVI - N\u00e3o tendo sido dado cumprimento ao disposto no art0 15\u00b0, n\u00b0s l a 4 da LAP, n\u00e3o se tendo ordenado a cita\u00e7\u00e3o dos interessados a que alude o n\u00b0l do citado art\" 15\u00b0, numa intima\u00e7\u00e3o para um comportamento dependente de uma ac\u00e7\u00e3o popular especial, a intentar oportunamente, para defesa da tutela judicial de interesses difusos relativos ao ambiente e ao patrim\u00f3nio cultural, ocorre situa\u00e7\u00e3o paralela \u00e0 falta absoluta de cita\u00e7\u00e3o, pela respectiva omiss\u00e3o, com consequente nulidade de todo o processo, e ilegitimidade activa, excep\u00e7\u00f5es dilat\u00f3rias, ambas de conhecimento oficioso, sendo a nulidade de falta de cita\u00e7\u00e3o determinante da anula\u00e7\u00e3o de todo o processado a seguir \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial - art\u00b0s 194\u00b0-a), 195\u00b0-a), 202\u00b0 e 494\u00b0, b) do CPC. ex vi art0 1\u00b0 da LPTA.\nVII - Tal nulidade pode ser conhecida e declarada ao abrigo do disposto no art0 110-b) da LPTA, em\nsede de recurso jurisdicional.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/7a531989b6cca1d980256a48004c6182?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177053}
{"Processo": "00373/97", "Sec\u00e7\u00e3o": "Sec\u00e7\u00e3o do Contencioso Administrativo - Tribunal Central Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "05/13/1997", "Relator": "A. S\u00e3o Pedro", "Descritores": ["INDEFERIMENTO T\u00c1CITO", "COMPET\u00caNCIA PR\u00d3PRIA MAS N\u00c3O EXCLUSIVA", "DIRECTOR", "GERAL"], "Sum\u00e1rio": "I) O indeferimento t\u00e1cito pressup\u00f5e, por parte do \u00f3rg\u00e3o a quem \u00e9 imputado, o dever legal de\ndecidir, o que implica que ele disponha de compet\u00eancia dispositiva prim\u00e1ria sobre a mat\u00e9ria; \nII) Se a compet\u00eancia dispositiva prim\u00e1ria para apreciar e decidir a pretens\u00e3o do requerente cabe ao\nDirector Geral dos Impostos (art 11\u00b0.n\u00b0 2 do Dec Lei 323/89, de 26/9, e n \u00b0 17 do mapa II anexo a esse diploma), e n\u00e3o ao Ministro das Finan\u00e7as, este n\u00e3o tinha o dever legal de decidir tal pretens\u00e3o e, por isso, o seu sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 id\u00f3neo a configurar uma situa\u00e7\u00e3o de indeferimento t\u00e1cito;\nIII) Mesmo que se considere que a referida compet\u00eancia do Director Geral dos Impostos, sendo pr\u00f3pria, n\u00e3o \u00e9 exclusiva, o Ministro das Finan\u00e7as n\u00e3o det\u00eam o poder de substitui\u00e7\u00e3o daquele subalterno na pr\u00e1tica de acto prim\u00e1rio daquela compet\u00eancia, sob pena de vicia\u00e7\u00e3o dos actos assim praticados de incompet\u00eancia em raz\u00e3o da hierarquia;\nIV) O facto do Ministro das Finan\u00e7as n\u00e3o ter dado cumprimento ao estabelecido no art 34\u00b0 do CPA n\u00e3o implica que ele passe a ser considerado competente para decidir a pretens\u00e3o do requerente;\nV) N\u00e3o tendo a entidade recorrida (Ministro das Finan\u00e7as) compet\u00eancia dispositiva primaria para decidir a pretens\u00e3o dos recorrentes, n\u00e3o se constituiu indeferimento t\u00e1cito pelo que o recurso dele interposto carece de objecto e deve ser rejeitado, por manifesta ilegalidade da sua interposi\u00e7\u00e3o;\nVI) Todavia, porque os recorrentes s\u00f3 interpuseram o recurso contencioso por n\u00e3o terem sido notificados nos termos e para efeitos do art 34\u00b0do CPA, deve en tender-se que n\u00e3o deram causa ao recurso contencioso, n\u00e3o devendo, por isso, ser condenados em custas - art 446\u00b0, l do C P Civil.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/922151be181f901c80256a48004c6255?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177054}
{"Processo": "00665/98", "Sec\u00e7\u00e3o": "Contencioso Administrativo", "Data do Acord\u00e3o": "05/13/1997", "Relator": "Carlos Ara\u00fajo", "Descritores": ["RECURSO HIER\u00c1RQUICO"], "Sum\u00e1rio": "N\u00e3o s\u00e3o suscept\u00edveis de recurso hier\u00e1rquico as decis\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o que n\u00e3o produzam\nefeitos imediatos na esfera jur\u00eddica dos particulares.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/dc5f272ae7482f0880256a48004c6356?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177055}
{"Processo": "04414/08", "Sec\u00e7\u00e3o": "CA - 2.\u00ba JU\u00cdZO", "Data do Acord\u00e3o": "07/08/0210", "Relator": "CRISTINA DOS SANTOS", "Descritores": ["EMPREITADA DE OBRAS P\u00daBLICAS ", "CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O ", "VISTORIA E RECEP\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA ", "CONTA DA EMPREITADA"], "Sum\u00e1rio": "1. No DL 235/86 de 18.08, o prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o (art\u00ba 222\u00ba) e o prazo morat\u00f3rio subsequente \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia de n\u00e3o concilia\u00e7\u00e3o (art\u00ba 231\u00ba) eram de, respectivamente, 180 e 30 dias, sendo que o DL 405/93 de 10.12 introduziu os prazos de 132 (art\u00ba 226\u00ba) e de 22 dias (art\u00ba 235\u00ba). \n2.\tDescontando, em abstracto, os s\u00e1bados e domingos aos 180 dias de prazo cont\u00ednuo ou fazendo a contagem pelo prazo de 132 dias \u00fateis, em termos de calend\u00e1rio gregoriano o resultado de 6 meses \u00e9 o mesmo, o que significa que aos 180 e os 30 dias em prazo cont\u00ednuo correspondem os 132 e 22 em prazo convertido a dias \u00fateis.\n3.\tEm sede de DL 59/99 de 02.03, tanto o prazo de 22 dias (art\u00ba 264\u00ba) como o prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o de 132 dias (art\u00ba 255\u00ba a que o art\u00ba 264\u00ba tamb\u00e9m se refere), s\u00e3o contados em dias \u00fateis, na medida em que no contencioso contratual o legislador quis manter ao longo da sucess\u00e3o de diplomas, do DL 235/86 ao DL 59/99, o reporte temporal abstracto dos 6 meses, sejam eles contados em 180 dias cont\u00ednuos ou 132 dias \u00fateis.    \n4.\tA exist\u00eancia de trabalhos em falta conjugada com a inexist\u00eancia de vistoria e recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da empreitada, significa que falha o registo com efic\u00e1cia probat\u00f3ria, com as necess\u00e1rias consequ\u00eancias contabil\u00edsticas por omiss\u00e3o reflectida na elabora\u00e7\u00e3o da conta de execu\u00e7\u00e3o da empreitada, inclusivamente no que respeita \u00e0 conta-corrente e revis\u00e3o de pre\u00e7os, cujos valores fazem parte dos respectivos elementos \u2013 cfr. art\u00bas. 197\u00ba a 199\u00ba do DL 235/86 (vd. art\u00bas. 201\u00ba a 203\u00ba do DL 405/93 e 220\u00ba a 222\u00ba do DL 59/99).", "Decis\u00e3o Texto Integral": "A..., Sociedade Metropolitana de Constru\u00e7\u00f5es, SA, com os sinais nos autos, inconformada com a senten\u00e7a proferida pelo Mmo. Juiz do Tribunal Administrativo e Fiscal de Sintra, dela vem recorrer concluindo como segue:\n\n1.\tAs ac\u00e7\u00f5es devem ser propostas, quando outro prazo n\u00e3o esteja fixado na lei, no prazo de 132 dias contados desde a data da notifica\u00e7\u00e3o ao empreiteiro da decis\u00e3o ou delibera\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente para praticar actos definitivos, em virtude da qual seja negado algum direito ou pretens\u00e3o do empreiteiro ou o dono da obra se arrogue direito que a outra parte n\u00e3o considere fundado.\n2.\tAs ac\u00e7\u00f5es (at\u00e9 30/01/2008, nos termos do art\u00b0 18\u00b0 n\u00b0 2 do DL n\u00b0 18/2008 de 29 de Janeiro) devem ser precedidas de tentativa de concilia\u00e7\u00e3o extrajudicial.\n3.\tO pedido de concilia\u00e7\u00e3o interrompe o prazo de prescri\u00e7\u00e3o do direito e de caducidade da respectiva ac\u00e7\u00e3o, implicando inutiliza\u00e7\u00e3o de todo o tempo decorrido anteriormente e a contagem de um novo prazo, depois de decorridos 22 dias ap\u00f3s a data em que o requerente receba documento comprovativo da impossibilidade ou da inviabilidade da dilig\u00eancia.\n4.\tA Recorrente recebeu documento comprovativo da inviabilidade da concilia\u00e7\u00e3o em 14 de Julho de 2005.\n5.\tA douta senten\u00e7a recorrida contou o prazo dos 22 dias, em dias \u00fateis, nos termos do art\u00b0 72\u00b0 do C\u00f3digo do Procedimento Administrativo, e o prazo de 132 dias, em dias cont\u00ednuos, nos termos do art,\u00b0 279\u00b0 do C\u00f3digo Civil.\n6.\t\u00c0 empreitada em causa nos autos \u00e9 aplic\u00e1vel o regime do Decreto-Lei n\u00b0 236/86 de 18 de Agosto, como resulta do art\u00b0 236\u00b0 do mesmo diploma legal e se infere da data da celebra\u00e7\u00e3o do contrato e dos autos de vistoria e medi\u00e7\u00e3o de trabalhos juntos \u00e0 peti\u00e7\u00e3o, considerando que n\u00e3o resulta provada a data em que a obra foi posta a concurso.\n7.\tNo que se refere a contencioso dos contratos, contudo, s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es do t\u00edtulo IX (art\u00b0s 253\u00b0 a 264\u00b0) do Decreto-Lei n\u00b0 59/99 de 2 de Mar\u00e7o, como resulta do art\u00b0 278\u00b0 deste diploma legal.\n8.\tO Decreto-Lei n.\u00b0 235/86 de 18 de Agosto n\u00e3o continha qualquer disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa a contagem de prazos e determinava, no seu art\u00b0 232\u00b0, que, em tudo o que n\u00e3o estivesse especialmente previsto nesse diploma, se recorreria \u00e0s \u00edeis e regulamentos administrativos que previssem casos an\u00e1logos, os princ\u00edpios gerais de direito administrativo e, na sua falta ou insufici\u00eancia, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da lei civil.\n9.\tNo \u00e2mbito desse diploma legal, os prazos eram contados de forma cont\u00ednua, sendo os acima referidos prazos de 22 dias e de 132 dias, ent\u00e3o, de, respectivamente, 30 dias e 180 dias.\n10.\tEm 10 de Dezembro de 1993, foi publicado o Decreto-Lei n.\u00b0 405/93, que revogou o Decreto-Lei n\u00b0 235/86 de 18 de Agosto, sendo, contudo, aplic\u00e1vel apenas \u00e0s obras postas a concurso ap\u00f3s a sua entrada em vigor, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o imediata das disposi\u00e7\u00f5es relativas a contencioso dos contratos.\n11.\tEste diploma veio a seguir as modernas orienta\u00e7\u00f5es relativas a contagem de prazos, no \u00e2mbito administrativo, tendo, praticamente, transcrito, no seu art\u00b0 238\u00b0, as regras constantes do art\u00b0 72\u00b0 do C\u00f3digo do Procedimento Administrativo, que havia entrado em vigor em 16 de Maio de 1992.\n12.\tEm conson\u00e2ncia com esta nova forma de contagem de prazos, o Decreto-Lei n\u00ba 405/93 de 10 de Dezembro adaptou todos os prazos \u00e0 contagem em dias \u00fateis.\n13.\tO prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o e de reinicio desse prazo, ap\u00f3s interrup\u00e7\u00e3o, que eram de 180 dias e de 30 dias, no Decreto-Lei n.\u00b0 235/86 de 18 de Agosto, passaram, assim, a ser de 132 dias e de 22 dias, no Decreto-Lei n.\u00b0 405/93 de 10 de Dezembro.\n14.\tEm 2 de Mar\u00e7o de 1999, foi publicado o Decreto-Lei n\u00b0 59/99, que revogou o Decreto-Lei n\u00b0 405/93 de 10 de Dezembro, sendo, contudo, aplic\u00e1vel apenas \u00e0s obras postas a concurso ap\u00f3s a sua entrada em vigor, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o imediata das disposi\u00e7\u00f5es relativas a contencioso dos contratos.\n15.\tEste diploma manteve, no seu art\u00b0 274\u00b0, a forma de contagem de prazos, de acordo com as regras do revogado Decreto-Lei n\u00b0 405/93 de 10 de Dezembro e do C\u00f3digo do Procedimento Administrativo, ou seja, em dias \u00fateis.\n16.\tEm ambos os diplomas se manteve, respectivamente, nos art\u00b0s 236\u00b0 e 273\u00b0, a estipula\u00e7\u00e3o de que, em tudo o que n\u00e3o estivesse especialmente previsto nesses diplomas, se recorreria \u00e0s leis e regulamentos administrativos que previssem casos an\u00e1logos, aos princ\u00edpios gerais de direito administrativo e, na sua falta ou insufici\u00eancia, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da lei civil.\n17.\tOs prazos de 132 dias e de 22 dias, estipulados nos art\u00b0s 255\u00b0 e 264\u00b0 do Decreto-Lei n\u00b0 59/99 de 2 de Mar\u00e7o s\u00e3o prazos j\u00e1 convertidos em dias \u00fateis, ou seja, s\u00e3o prazos que pressup\u00f5em a aplicabilidade da forma de contagem de prazos prevista no art\u00b0 274\u00b0 do referido diploma.\n18.\tSempre sendo aplic\u00e1vel a regra do art\u00b0 232\u00b0 do Decreto-Lei n\u00b0 235/86 de 18 de Agosto que, sob o titulo \"direito subsidi\u00e1rio\" determina o recurso, nos casos n\u00e3o especialmente previstos, em primeiro lugar, \u00e0s leis e regulamentos administrativos que prevejam casos an\u00e1logos, em segundo lugar, aos princ\u00edpios gerais de direito administrativo e, s\u00f3 na sua falta ou insufici\u00eancia, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da lei civil.                                                                              \n19.\tQuer os diplomas que prev\u00eaem casos an\u00e1logos (os j\u00e1 referidos Decretos-Lei n\u00b0s 405/93 e 59/99) quer os princ\u00edpios gerais de direito administrativo determinam que o decurso dos prazos seja suspenso nos s\u00e1bados, domingos e feriados nacionais, ou seja, que os prazos sejam contados em dias \u00fateis.\n20.\tTendo a Recorrente recebido o documento comprovativo da inviabilidade da concilia\u00e7\u00e3o em 14 de Julho de 2005, o prazo de 22 dias \u00fateis, a que se refere a 2.a parte do art\u00b0 264\u00b0 do Decreto-Lei n\u00b0 59/99 de 2 de Mar\u00e7o, iniciou-se em 15 de Julho de 2005 e terminou em 16 de Agosto de 2005 e o prazo de caducidade de 132 dias, por sua vez, iniciou-se em 17 de Agosto de 2005 e terminou em 22 de Fevereiro de 2006.\n21.\tTendo a ac\u00e7\u00e3o sido intentada em 15 de Fevereiro de 2006 e o Recorrido citado em 16 de Fevereiro de 2006, n\u00e3o se verificou, assim, quer a prescri\u00e7\u00e3o do direito da Recorrente quer a caducidade da respectiva ac\u00e7\u00e3o.\n22.\tDevendo, em conformidade, a ac\u00e7\u00e3o ter sido apreciada e julgada procedente, dada a mat\u00e9ria de facto considerada assente e provada.\n23.\tNo douto despacho saneador, foi considerado assente que \"com data de 27.11.2001, foi celebrado o contrato de transmiss\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es e de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos, junto como doe. 2 \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial\", cujo teor se deu por integralmente reproduzido (al\u00ednea M da Mat\u00e9ria Assente).\n24.\tE foi considerado controvertido se \"com o contrato de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos a Autora assumiu o passivo da A. Veiga e tomou a posi\u00e7\u00e3o contratual que esta detinha no contrato de empreitada\" (4.\u00b0 dos Factos a Provar).\n25.\tNa audi\u00eancia de julgamento, aquele facto controvertido (4.\u00b0 dos Factos a Provar) foi julgado provado, tendo relevado para a convic\u00e7\u00e3o do Tribunal a prova documental junta aos autos em 03.04.2008 (actas e balancete), tendo sido, tamb\u00e9m, considerado o depoimento da testemunha Manuel Taveira Ser\u00f4dio, embora com a ressalva de que, quanto \u00e0 mat\u00e9ria em quest\u00e3o, \"tenha mais emitido a sua opini\u00e3o pessoal\", como tudo resulta da respectiva fundamenta\u00e7\u00e3o.\n26.\tOs meios probat\u00f3rios a considerar, e que imp\u00f5em decis\u00e3o diferente sobre a mat\u00e9ria de facto em causa, s\u00e3o o pr\u00f3prio Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos, as actas e balancete acima referidos e o depoimento da testemunha Manuel Taveira Ser\u00f4dio que, no respeitante \u00e0 mat\u00e9ria do facto 4\u00b0, referiu ter sido sempre considerado, quer pela ora Recorrente quer pela A. Veiga, que, pelo Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos, se haviam transmitido, apenas, cr\u00e9ditos e n\u00e3o d\u00edvidas.\n27.\tA mat\u00e9ria de facto em causa cont\u00e9m duas quest\u00f5es distintas que s\u00e3o, por um lado, saber-se se, com o Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos, a Autora, ora Recorrente, assumiu o passivo da A. Veiga e, por outro lado, saber-se se, com o mesmo Contrato, a Autora, ora Recorrente, tomou a posi\u00e7\u00e3o contratual que a A. Veiga detinha no contrato de empreitada em causa nos autos.\n28.\tDo Pre\u00e2mbulo ao Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos resulta que, ap\u00f3s a data das delibera\u00e7\u00f5es dos Conselhos d Administra\u00e7\u00e3o da Recorrente e da A. Veiga, decorreram negocia\u00e7\u00f5es entre a Recorrente e a adquirente das ac\u00e7\u00f5es da A. Veiga - a Hidroconcept, Lda. - e resulta qual o acordo obtido e vertido no clausulado do Contrato. \n29.\tNo Pre\u00e2mbulo, as partes justificaram as raz\u00f5es e os motivos porque contrataram nos termos constantes do clausulado do Contrato, e n\u00e3o nos termos que haviam sido deliberados pelos Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o da Recorrente e da A. Veiga, e configuraram o neg\u00f3cio que concretizaram no clausulado do Contrato.\n30.\tNo clausulado do Contrato (Cl\u00e1usula 3a), a Recorrente e os demais accionistas da A. Veiga declararam e assumiram que a situa\u00e7\u00e3o patrimonial passiva da A. Veiga era a constante do Balancete Anal\u00edtico de Junho de 2001.\n31.\tNesse Contrato, as partes n\u00e3o estipularam a transmiss\u00e3o de d\u00edvidas da A. Veiga.\n32.\tAs delibera\u00e7\u00f5es dos Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o da Recorrente e da A. Veiga n\u00e3o afectam a validade do estipulado no Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos, relativamente \u00e0 A. Veiga, porque, no Contrato, estavam presentes os accionistas representativos da totalidade do seu capital social e, relativamente \u00e0 Recorrente, porque o contratado foi, para ela, menos gravoso e conduziu a um maior equil\u00edbrio das presta\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas.\n33.\tAcresce, quanto \u00e0 Recorrente, que o acto foi praticado por dois dos seus administradores, com poderes para a obrigarem, sendo vinculat\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o a terceiros.\n34.\tA declara\u00e7\u00e3o inserta na Cl\u00e1usula 3.a tem o sentido normal, ou seja, que os transmitentes das ac\u00e7\u00f5es, ao declararem que a situa\u00e7\u00e3o passiva da sociedade \u00e9 a declarada, assumem a obriga\u00e7\u00e3o de ressarcirem os transmiss\u00e1rios do eventual pagamento de quaisquer outras d\u00edvidas, que sejam exig\u00edveis e n\u00e3o estejam contidas na declara\u00e7\u00e3o.\n35.\tEsta responsabilidade s\u00f3 pode ser demandada atrav\u00e9s do direito de regresso porque, relativamente a terceiros, a responsabilidade pelo pagamento de quaisquer d\u00edvidas \u00e9, apenas, da pr\u00f3pria sociedade A. Veiga.\n36.\tDo texto do Contrato em causa resulta com clareza que, com aquele Contrato, a Recorrente n\u00e3o assumiu o passivo da A. Veiga.\n37.\tAcrescendo o depoimento da testemunha Manuel Taveira Ser\u00f4dio, que declarou que sempre as empresas em causa - Recorrente e A.  Veiga -consideraram que, por aquele Contrato, apenas se haviam transmitido cr\u00e9ditos e n\u00e3o d\u00edvidas.                                                            \n38.\tNem no Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos nem em quaisquer dos outros documentos que fundamentaram a resposta ao 4.\u00b0 Facto a Provar existe qualquer refer\u00eancia, por m\u00ednima que seja, a eventuais cess\u00f5es a favor da Recorrente das posi\u00e7\u00f5es contratuais da A. Veiga em Contratos de Empreitada e, designadamente, no Contrato de Empreitada em causa nos autos.\n39.\tCom o Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos, a Recorrente n\u00e3o assumiu a posi\u00e7\u00e3o contratual da A. Veiga no Contrato de Empreitada celebrado com o Recorrido.\n40.\tA douta senten\u00e7a recorrida incorreu, pelos motivos e com os fundamentos expostos, em erro na aprecia\u00e7\u00e3o da prova relativa ao 4.\u00b0 Facto a Provar, que deveria ter sido julgado n\u00e3o provado.\n41.\tDecidindo, como decidiu, a douta senten\u00e7a recorrida violou o disposto nos art\u00b0s 255\u00b0, 264\u00b0 e 274\u00b0 do Decreto-lei n\u00b0 59/99 de 2 de Mar\u00e7o, o art\u00b0 232\u00b0 do Decreto-Lei n\u00b0 235/86 de 18 de Agosto e os art\u00bas 236\u00b0 a 239\u00b0, 595\u00b0, 598\u00b0 e 424 todos do C\u00f3digo Civil.\n42.\tPelo que deve ser revogada e substitu\u00edda por outra que julgue improcedente a excep\u00e7\u00e3o de caducidade, que julgue n\u00e3o provado o 4.\u00b0 Facto a Provar e que condene o Recorrido no pedido.\n\n*\n\n\tO Recorrido contra-alegou, concluindo como segue:\n\n1.\tA ora Recorrente suscita a quest\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de facto, relativa \u00e0 resposta ao quesito 49, e que se mostra vertida na ai. Y dos factos provados;\n2.\tMas n\u00e3o parece que o possa fazer atento o disposto nos arts. 7\u00cd2- e 690e-A do CPC aplic\u00e1veis por for\u00e7a dos arts. 1\u00ba e 140\u00ba do CPTA, e do art. 149\u00ba do CPTA dado que nenhum dos requisitos se verifica;\n3.\tAcresce que essa discuss\u00e3o \u00e9 in\u00fatil no contexto do presente recurso, em nada relevando para a decis\u00e3o final;\n4.\tQuanto \u00e0 argui\u00e7\u00e3o de que a douta decis\u00e3o em recurso teria decidido mal quanto \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o colhe a raz\u00e3o da Recorrente;\n5.\tOs prazos previstos nos arts. 2559 3 2642 do Dec.Lei n2 59/99 de 2 de Mar\u00e7o, s\u00e3o distintos quanto ao sentido, natureza e alcance;\n6.\tO primeiro \u00e9 um prazo administrativo t\u00edpico e deve ser contado com respeito da regra do art.722 do CPA;\n7.\tO segundo \u00e9 um prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o e como \u00e9 princ\u00edpio pac\u00edfico no nosso Direito \u00e9 contado com respeito do art. 2799 do CC, sem que se descontem os s\u00e1bados, domingos e feriados.\n8.\tAssim a douta senten\u00e7a em recurso nenhuma cr\u00edtica merece, devendo manter-se na ordem jur\u00eddica tal como veio a ser proferida.\n\n*\n\n\tPelo Senhor Juiz foi julgada provada a factualidade que segue:\n\nA.\tNo exerc\u00edcio da sua actividade de empreiteira de obras p\u00fablicas, a sociedade denominada \"B...- Empresa de Constru\u00e7\u00f5es, S.A.\" (adiante designada apenas   por  B...)   concorreu   ao   concurso   p\u00fablico   para   execu\u00e7\u00e3o   da empreitada de \"Reabilita\u00e7\u00e3o das Estradas Nacionais 6-2 e 117-1\", promovido pela C\u00e2mara Municipal de Oeiras;\nB.\tCom data de 9.12.1992 foi celebrado entre a C\u00e2mara Municipal de Oeiras e a sociedade an\u00f3nima  \"B...-Empresa de Constru\u00e7\u00f5es, Sociedade An\u00f3nima\" o contrato da aludida empreitada, pela     quantia de 439.769.523$00,acrescido de IVA \u00e0 taxa em vigor;\nC.\tDurante a execu\u00e7\u00e3o da empreitada, a C\u00e2mara Municipal de Oeiras veio a adjudicar \u00e0 B... diversos trabalhos a mais, de natureza prevista e de natureza n\u00e3o prevista, tendo sido celebrados seis contratos adicionais, de valores, respectivamente, de Esc: 221.368.041$00,Esc: 46.232.231$00, Esc: 8.335.345$00, Esc: 12.474.675$00, Esc: 192.120.908$00 e Esc: 69.026.640$00, acrescidos do IVA \u00e1 taxa legal em vigor;\nD.\tPreviamente \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do contrato de empreitada foi prestada, pela Caixa Geral de Dep\u00f3sitos, a garantia banc\u00e1ria n\u00b0. 63100088, no valor de Esc: 21.988.476$50, para garantia de boa execu\u00e7\u00e3o da obra;\nE.\tPosteriormente, ao longo da execu\u00e7\u00e3o da empreitada, e tamb\u00e9m para garantia da boa execu\u00e7\u00e3o da obra, foram prestadas pelo ent\u00e3o Banco Portugu\u00eas do Atl\u00e2ntico, S.A. e entregues ao R. as seguintes garantias banc\u00e1rias:\n-   n\u00b0. 507/621390/02/933 de 25/5/1993, no valor de Esc: 771.196$00. (Doe. 3)\n-   n\u00b0. 02/1000001448 de 14/06/1993, no valor de Esc: 771.195$00. (Doe. 4)\n-   n\u00b0. 02/1000001678 de 22/06/1993, no valor de Esc: 1.304.964$00. (Doc.5)\n-   n\u00b0. 02/1000001927 de 30/06/1993, no valor de Esc: 20.000.000$00. (Doc.6)\n-   n\u00b0. 02/1000002883 de 4/08/1993, no valor de Esc: 25.000.000$00 (Doe.7)\n-   n\u00b0. 02/1000002926 de 05/08/1993, no valor de Esc: 1.000.000$00. (Doc.8)\n-   n\u00b0. 02/1000003141 de 13/08/1993, no valor de Esc: 11.068.402$00. (Doc.9)\n-   n\u00b0. 02/1000004228 de 29/09/1993, no valor de Esc: 2.311.612$00. (Doc.10)\n-   n\u00b0. 02/1000004529 de 13/10/1993, no valor de Esc: 416.768$00. (Doe. 11)\n-   n\u00b0. 02/1000005057 de 4/11/1993, no valor de Esc: 6.023.734$00. (doe. 12)\n-   n\u00b0. 1000008104 de 13/01/1994, no valor de esc: 9.606.045$00. (Doe. 13);\n-   n\u00b0. 507/02/1000011058 de 12/05/1994, no valor de Esc: 3.451.332$00. (doe. 14)\nF.\tOs trabalhos da empreitada tiveram in\u00edcio em 9 de Dezembro de 1992, data da respectiva consigna\u00e7\u00e3o;\nG.\tEsses trabalhos consistiam na repara\u00e7\u00e3o de diversos tro\u00e7os das Estradas Nacionais 6-2 e 117-1, estando prevista a respectiva execu\u00e7\u00e3o por fases;\nH.\tDevendo estar conclu\u00eddos at\u00e9 8 de Maio de 1994 - acordo;\nI.\tN\u00e3o foram observados quaisquer procedimentos pelas partes para recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria ou definitiva da obra;\nJ.\tNo final de 1995 e princ\u00edpios de 1996, a B... sofreu uma grave crise financeira, que foi p\u00fablica e que culminou na apresenta\u00e7\u00e3o a um processo especial de recupera\u00e7\u00e3o da empresa, ao abrigo do Decreto Lei n\u00b0 132/93 de 23 de Abril;\nK.\tEm virtude da crise precedente as obras da empreitada em causa estiveram suspensas;\nL.\tPor delibera\u00e7\u00e3o tomada na reuni\u00e3o da CMO de 11/2/1998 foi decidido (ao abrigo o art.177\u00b0 do DL 235/86, de 18/08) aplicar \u00e0 empresa A Veiga, empreiteiro da obra multa de 438.712,23 \u20ac dado o incumprimento do prazo de conclus\u00e3o da obra que a essa data n\u00e3o estava conclu\u00edda;\nM.\tCom data de 27.11.2001 foi celebrado o contrato de transmiss\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es e de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos, junto como doe. 2 \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial, cujo teor se d\u00e1 por integralmente reproduzido, destacando-se o seguinte: \n\"Entre:\nPrimeiros: 1 - A... - SOCIEDADE METROPOLITANA DE CONSTRU\u00c7\u00d5ES, S.A(...)\n2- C...                               \n3- D...;\nAdiante designados como vendedores ou primeiros outorgantes. \nSEGUNDOS\nE..., S.A.\nF... GESTORA DE PARTICIPA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS OLIVEIRA, S.A.\nTERCEIRA\nG... - CONCEP\u00c7\u00c3O E CONSTRU\u00c7\u00c3O, LDA.\nE CONSIDERANDO QUE:\nA) Os primeiros Outorgantes, s\u00e3o os \u00fanicos accionistas e representam todo o capital social da sociedade An\u00f3nima B...-EMPRESA DE CONSTRU\u00c7\u00d5ES, S.A.(...)  \nB) o capital social da B..., S.A. est\u00e1 titulado por um milh\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es \u00e0 ordem e ao portador, com o valor nominal de mil escudos cada uma, pertencente na \u00edntegra aos aqui primeiros outorgantes; (...)\nH) As d\u00edvidas da B...S.A. s\u00e3o as que constam do balancete que se junta para fazer parte integrante deste contrato;\nI)Os valores espelhados no Balancete s\u00e3o representativos de toda a situa\u00e7\u00e3o passiva conhecida da B...S.A. e j\u00e1 contemplam a redu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos e perd\u00e3o de juros decretada em sede do  processo especial de recupera\u00e7\u00e3o de empresas que correu pelas Varas C\u00edveis de Lisboa;\nJ) A transmiss\u00e3o da totalidade do capital social da sociedade B..., S.A., regulada pelo presente contrato, \u00e9 feita mantendo-se todo o passivo referido no considerandos H) e I) n\u00e3o transitando quaisquer activos;\nK) Atrav\u00e9s de delibera\u00e7\u00f5es dos Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o das Sociedades B...S.A.., e A..., S.A., deliberou-se a transmiss\u00e3o de todos os activos da Sociedade B..., S.A., para a esfera jur\u00eddica da A..., S.A., e ficou tamb\u00e9m deliberada a \"transmiss\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es passivas da B..., S.A., para a A..., S.A., conforne o conte\u00fado das referidas actas que ora se juntam;\n(...)\nCl\u00e1usula 5a\n(Activos da sociedade que n\u00e3o se transmitem com a outorga do presente contrato)\nConforme estipulado supra nos considerandos (H; I; J; K; L; M; N; O; P; Q e R), s\u00e3o activos que n\u00e3o se mant\u00eam na sociedade e que se consideram transmitidos \u00e0 A..., S.A., entre outros, os seguintes:\n1. Todos e quaisquer cr\u00e9ditos detidos pela B..., resultantes da sua actividade anterior \u00e0 presente transmiss\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es, quer os mesmos se encontrem vencidos ou por vencer, constitu\u00eddos ou por constituir, desde que a sua origem remonte \u00e0 actividade da empresa, anterior \u00e0 entrada da nova estrutura accionista.\n2. Para tanto, anexa-se a este contrato o balancete de Clientes da B..., onde constam todas as situa\u00e7\u00f5es activas contabilizadas, que se junta a este contrato e uma vez rubricado far\u00e1 dele parte integrante.\n3. Sem embargo do balancete ora junto, seguem o mesmo regime e consideram-se cr\u00e9ditos transmitidos \u00e0 A..., S.A., quaisquer outros que nas mesmas condi\u00e7\u00f5es descritas em 1 desta cl\u00e1usula, existam ou venham a existir, ainda que n\u00e3o constando do balancete que se anexou.\n4. Fazem parte destes cr\u00e9ditos, entre outros que possam existir, facturas, juros sobre facturas vencidas, revis\u00f5es de pre\u00e7os ou quaisquer outros cr\u00e9ditos que tendo origem em factos anteriores esta data, apenas possam ser contabilizados e em data posterior a esta.\nNos termos desta cl\u00e1usula, os cr\u00e9ditos nas condi\u00e7\u00f5es previstas no n\u00famero um, ainda que formalmente deva a B...pugnar pela sua recep\u00e7\u00e3o, pertencem \u00e0 A.... S.A.\";\nN.\tPor carta datada de 17.07.2003 enviada ao Administrador da Empresa A... - o R\u00e9u fixou que o valor da revis\u00e3o de pre\u00e7os da empreitada em causa era de \u20ac64.121,79 acrescido do respectivo IVA e que a Autora aceitou;\nO.\tA A... por carta datada de 19.05.2004, com data de entrada nos servi\u00e7os da CM de Oeiras, renovando o anteriormente peticionado em 22.01.2004, solicitou designadamente que fosse feita a Conta Final;\nP.\tCom data de 17.02.2005 apresentou a ora Autora no Conselho Superior de Obras P\u00fablicas (CSOPT) a tentativa de concilia\u00e7\u00e3o - cfr. vol. 28 do processo instrutor;\nQ.\tPor of\u00edcio datado de 13.07.2005 o CSOPT comunicou \u00e0 ora Autora c\u00f3pia da acta da primeira reuni\u00e3o e auto de n\u00e3o concilia\u00e7\u00e3o por impossibilidade de dilig\u00eancia referente \u00e0 Empreitada de \"Reabilita\u00e7\u00e3o das Estradas Nacionais 6-2 e 117;\nR.\tO R\u00e9u n\u00e3o pagou \u00e0 Autora nem \u00e0 A. Veiga o valor de revis\u00e3o de pre\u00e7os indicado em N);\nS.\tNem foram devolvidas as garantias banc\u00e1rias indicadas em D) e E);\nT.\tA presente ac\u00e7\u00e3o foi intentada neste Tribunal pela Autora em 15.02.2006;\nU.\tO R\u00e9u foi citado da presente ac\u00e7\u00e3o em 16.02.2006;\nV.\tA A. Veiga dirigiu \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Oeiras o oficio datado de 14.01.1997 - com data de entrada na C\u00e2mara Municipal de Oeiras em 16.01.1997, com o seguinte teor:\n\"Assunto: DHI54/92 - Reabilita\u00e7\u00e3o das Estradas Nacionais 6-2 e 117-1 Exm.\u00b0s Senhores,\nAcusamos a V/carta de 26 de Dezembro passado.\nOs trabalhos que nos propomos executar s\u00e3o nomeadamente os seguintes:\n1.\tgradeamento e port\u00e3o do muro de Linda -a-Velha (Maria dos Rem\u00e9dios)\n2.\tgradeamento  no  alto  de  Linda-a-Velha  (frente ao  parque de estacionamento)\n3.\tgradeamento do muro, em Valejas\n4.\tzonas de pavimento que ser\u00e3o necess\u00e1rias sanear e refazer\n5.\tzona de pavimento que est\u00e1 ondulado junto \u00e0s bombas de gasolina em Linda-aVelha\n6.\tcorrec\u00e7\u00e3o dos encaixes para contentares do lixo,\n7.\tremates junto \u00e0s caixas de visita e aos sumidouros\n8.\trectifica\u00e7\u00e3o de lancis e cal\u00e7adas\n9.\tNo que diz respeito ao Protocolo relativo ao terreno de Carnaxide propomo-nos:\na.\tmodelar o terreno com movimentos locais \nb.\trepor vegeta\u00e7\u00e3o nas zonas que v\u00e3o ser movimentadas\nc.\tlimpar ou desanuviar os caminhos afectados por entulheiras. \nOs trabalhos referidos nos pontos 4,5,6, 7 e 8 ser\u00e3o avaliados localmente com os T\u00e9cnicos da V/Exma C\u00e2mara e apreciados na sua extens\u00e3o bem como as interven\u00e7\u00f5es que sejam de realizar. \nQualquer outro trabalho que esteja para al\u00e9m dos indicados apreciaremos com os V/T\u00e9cnicos qual a interven\u00e7\u00e3o que nos caber\u00e1 fazer.\";\nW.\tA Autora atrav\u00e9s do contrato indicado em M) assumiu todos os cr\u00e9ditos detidos pela B..., S.A. sobre terceiros e, designadamente, os emergentes do contrato de empreitada celebrado com o R. em causa nos presentes autos;\nX.\tO R. tomou conhecimento da cess\u00e3o de cr\u00e9ditos indicada em M) e aceitou a posi\u00e7\u00e3o de cession\u00e1ria da A., tendo, a partir de 27 de Novembro de 2001, negociado com a A. todas as quest\u00f5es relativas \u00e0 empreitada em causa nos autos\nY.\tCom o contrato de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos a Autora assumiu o passivo da A. Veiga e tomou a posi\u00e7\u00e3o contratual que esta detinha no contrato de empreitada indicado em B)\nZ.\tEst\u00e3o ainda em falta os seguintes trabalhos\nz.1 - Gradeamento e port\u00e3o do muro em Linda-a-Velha (Maria dos Rem\u00e9dios)\nz.2 Gradeamento. Escada e port\u00e3o no muro de Valejas\nz.3 Gradeamento em Linda-a velha (junto ao parque de estacionamento) \nz.4 Sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal e vertical na zona de Carnaxide velha\nz.5 Substitui\u00e7\u00e3o de prumos dos sinais verticais (ficaram os existentes)\nz.6 Reconstru\u00e7\u00e3o de muros na zona a seguir \u00e0 ponte da Sra da Rocha\nz.7 Conclus\u00e3o do colector pluvial na zona da ponte da Sra da Rocha\nz.8 Saneamento do pavimento na EN 6-2 (entre a Estrada do Desvio e a ponte)\nz.9 Saneamento do pavimento na EN 6-2 (em frente aos Bombeiros de Linda-a-Pastora)\nz.10 Saneamento do pavimento na EN 117-1 em Linda-a-Velha (frente ao Avdicar)\nz.11 Diversos encaixes, para contentores\nz.12Rectifica\u00e7\u00e3o do tapete betuminoso em Linda-a-Velha(do coreto \u00e0s bombas de gasolina)\nz.13 Diversos remates de betuminoso junto \u00e0s tampas de caixas de visita\nz.14 Muro em pedra na EN 6-2 para levantar (Carnaxide Velha)\nz.15 Capeamentos na Cal\u00e7ada do Chafariz\nz.16 Prolongamento do gradeamento da passagem pedonal da Sra. da Rocha\nz.17 Rectifica\u00e7\u00e3o de remates de sumidouros de valeta\nz.18 Coloca\u00e7\u00e3o de pedra e lancil no in\u00edcio da ponte da Sra. da Rocha\nz.19Rectifica\u00e7\u00e3o do tro\u00e7o final da guarda de seguran\u00e7a para ve\u00edculos (Carnaxide/Alfragide)\nz.20Rectifica\u00e7\u00e3o de lancil e cal\u00e7ada na EN117-1 e capeamentos em zonas pontuais do muro\nAA.\tOs trabalhos em falta representam menos de 1% do valor contratual e afectam a utiliza\u00e7\u00e3o normal das estradas contratadas\nBB.\tO R\u00e9u n\u00e3o pagou \u00e0 B.../A... as seguintes facturas/notas de d\u00e9bito emitidas pela B...:\n- Factura n\u00b0 51650006 de 95/06/30, no valor de Esc: 8.740.099$00 (\u20ac43.595,43), inclu\u00eddo o IVA, relativo ao auto de vistoria e medi\u00e7\u00e3o de trabalhos n\u00b0. 25. (Doe. 20)\n- Factura n\u00b0 51950003 de 95/09/22 no valor de Esc: 2.825.282$00 (\u20ac14.092,45), inclu\u00eddo o IVA, relativo ao auto de vistoria e medi\u00e7\u00e3o de trabalhos n\u00b0. 26. (Doe.21)\n- Factura n\u00b0 51950004 de 95/09/22, no valor de Esc: 1.190.050$00 (\u20ac5.935,94), inclu\u00eddo o IVA, relativo ao auto de vistoria e medi\u00e7\u00e3o de trabalhos n\u00b0. 19-A. (Doc.22)\n- Factura n\u00b0. 51N50004 de 95/11/28, no valor de Esc: 2.275.147$00 (\u20ac 11.348,39), inclu\u00eddo o IVA, relativo ao auto de vistoria e medi\u00e7\u00e3o de trabalhos n\u00b0. 27. (Doe.23)\n- Nota de d\u00e9bito n\u00b0. 51445028 de 94/04/30 no valor de Esc: 21.314.118$00, (\u20ac 106.314,37) relativo a juros de mora por atraso no pagamento de facturas calculados at\u00e9 30 de Abril de 1994. (Doc.24)\n- Nota de d\u00e9bito n\u00b0. 51945055 de 94/09/30, no valor de Esc: 10.250.537$00 (\u20ac51.129,46), relativo a juros de mora por atraso no pagamento de facturas e calculados at\u00e9 30 de Setembro de 1994. (Doc.25)\nCC.\tRealizou-se em finais de 1996 uma reuni\u00e3o entre representantes de A. Veiga e do R\u00e9u;\nDD.\tNessa reuni\u00e3o ficaram acordados os trabalhos a executar pela A. Veiga; \nEE.\tEsses trabalhos correspondem \u00e0 explicita\u00e7\u00e3o dos descritos em Z);\nFF.\tO R\u00e9u mandou executar os trabalhos em falta;\nGG.\tA n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos descritos em Z) colocou em perigo em rela\u00e7\u00e3o a alguns pontos a circula\u00e7\u00e3o pedonal e rodovi\u00e1ria;\nHH.\tOs tro\u00e7os reabilitados est\u00e3o a ser usados normalmente;\nII.\tA Autora foi notificada do of\u00edcio indicado em Q) (do Conselho Superior das Obras P\u00fablicas e Transportes) em 14.07.2005;\nJJ.\tOs atrasos na realiza\u00e7\u00e3o da obra causaram impedimentos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria.\n\nN\u00e3o se provou que:\n- A Autora ou a A. Veiga tenham sido notificadas da delibera\u00e7\u00e3o indicada em L) ou que a aplica\u00e7\u00e3o da multa tenha sido precedida de auto de fiscaliza\u00e7\u00e3o notificado \u00e0 A. com indica\u00e7\u00e3o do prazo de defesa ou impugna\u00e7\u00e3o;\n- O R\u00e9u recebeu pedido da Autora ou da A. Veiga por escrito para vistoria da obra com vista \u00e1 recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria parcial ou definitiva.\n\n\n\n\n\n\n\n DO   DIREITO\n\n\n\n\n1.\tcaducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o; ratio legis -  art\u00ba 9\u00ba n\u00ba 1 C. Civil; \n\nNos itens 1 a 22 das conclus\u00f5es de recurso vem suscitada a quest\u00e3o da caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o, julgada verificada em sede de 1\u00aa Inst\u00e2ncia, de modo que \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o importa o regime jur\u00eddico decorrente do DL 59/99 de 02.03 ou seja, o disposto nos arts\u00ba. 255\u00ba e 264\u00ba do citado diploma, na medida em que em sede de norma de direito transit\u00f3rio disp\u00f5e-se nos termos seguintes: art\u00ba 278\u00ba - O presente diploma entra em vigor tr\u00eas meses ap\u00f3s a data da sua publica\u00e7\u00e3o e s\u00f3 ser\u00e1 aplic\u00e1vel \u00e0s obras postas a concurso ap\u00f3s essa data, sem preju\u00edzo de aplica\u00e7\u00e3o \u00e0s empreitadas em curso das disposi\u00e7\u00f5es do t\u00edtulo IX sobre contencioso dos contratos., ou seja, o regime dos respectivos art\u00bas. 253\u00ba a 264.\nA diverg\u00eancia a n\u00edvel jur\u00eddico radica no modo de contagem do prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o dos 132 dias consagrado no art\u00ba 255\u00ba e do prazo de 22 dias estatu\u00eddo no art\u00ba 264\u00ba, prazo subsequente \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o do documento do Conselho Superior de Obras P\u00fablicas e Transportes \u2013 entidade que preside \u00e0 tentativa de concilia\u00e7\u00e3o extrajudicial, obrigat\u00f3ria, do art\u00ba 260\u00ba do DL 59/99 -  comprovativo da n\u00e3o concilia\u00e7\u00e3o, por motivo de frustra\u00e7\u00e3o ou impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia, conforme art\u00ba 263\u00ba.\nConvenhamos que a especialidade do n\u00famero de 132 e 22 dias tem de ter uma explica\u00e7\u00e3o assente em l\u00f3gica jur\u00eddica, nomeadamente em sede de sucess\u00e3o de regimes jur\u00eddicos, pois, por regra, os prazos s\u00e3o determinados em n\u00fameros redondos e essa explica\u00e7\u00e3o reside na convers\u00e3o que o pr\u00f3prio legislador introduziu aquando da revoga\u00e7\u00e3o do DL 236/86 de 18.08 pelo DL 405/93 de 10.12.\nNo DL 235/86 de 18.08, o prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o (art\u00ba 222\u00ba) e o prazo morat\u00f3rio subsequente \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia de n\u00e3o concilia\u00e7\u00e3o (art\u00ba 231\u00ba) eram de, respectivamente, 180 e 30 dias, a que correspondem no DL 59/99 os prazos de 132 e 22 dias (art\u00bas. 255\u00ba e 264\u00ba).\nA essa data, do DL 235/86, a concep\u00e7\u00e3o tradicional sobre a regra de contagem dos prazos de propositura das ac\u00e7\u00f5es e interposi\u00e7\u00e3o de recurso era a da continuidade, pois que o regime de contagem em dias \u00fateis foi introduzido pelo art\u00ba 72\u00ba al. b) do CPA [vigente a partir de 15.05.92, art\u00ba 2\u00ba DL 442/91 de 15.11], excluindo-se, portanto, s\u00e1bados, domingos e feriados.\n\u00c9 o DL 405/93 de 10.12, diploma revogat\u00f3rio do citado DL 235/86, que introduz os prazos de 132 dias no art\u00ba 226\u00ba e de 22 dias no art\u00ba 235\u00ba, que, como j\u00e1 foi dito, correspondem no DL 59/99 aos prazos de 132 e 22 dias (art\u00bas. 255\u00ba e 264\u00ba).\nTomando a regra de descontar, em abstracto, os s\u00e1bados e domingos aos 180 dias de prazo cont\u00ednuo ou fazendo a contagem do prazo de 132 dias \u00fateis, o resultado \u00e9 o mesmo em termos de calend\u00e1rio gregoriano, ou seja, 6 (seis) meses. \nO que significa que os 180 dias e os 30 dias em prazo cont\u00ednuo correspondem aos 132 e 22 em prazo convertido a dias \u00fateis.\nOu seja, em ordem a dar uma raz\u00e3o ou sentido intr\u00ednseco da letra da lei, a ratio legis em sede de contencioso dos contratos \u00e9 a mesma, fixar 180/132 em prazo cont\u00ednuo ou 30/22 em prazo de dias \u00fateis resolve-se na mesma extens\u00e3o de temporalidade de 6 meses no dom\u00ednio do calend\u00e1rio gregoriano.\nE, tanto mais, que no tocante \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o do prazo contado em dias \u00fateis, o art\u00ba 238\u00ba do DL 405/93 [que no DL 59/99 corresponde ao art\u00ba 274\u00ba] \u00e9 quase a transcri\u00e7\u00e3o do art\u00ba 72\u00ba do CPA.\nConjugando todos estes elementos, resulta que, tanto o prazo morat\u00f3rio de 22 dias \u201cdepois da data em que o requerente receba documento comprovativo da impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o ou da inviabilidade da dilig\u00eancia\u201d, cfr. art\u00ba 264\u00ba, como o prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o de 132 dias do art\u00ba 255\u00ba e a que o art\u00ba 264\u00ba tamb\u00e9m se refere, s\u00e3o contados em dias \u00fateis, na medida em que, pelas raz\u00f5es de interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica, art\u00ba 9\u00ba n\u00ba 1 C. Civil, no tocante ao contencioso contratual o legislador quis manter do DL 235/86 ao DL 59/99, o reporte temporal abstracto dos 6 meses, sejam eles contados em 180 dias cont\u00ednuos ou 132 dias \u00fateis.    \nN\u00e3o se segue, pois, pelas raz\u00f5es expostas, o entendimento sustentado pelo Tribunal a quo, neste particular.\nDe modo que, consagrando o art\u00ba 264\u00ba DL 59/99 a regra excepcional da interrup\u00e7\u00e3o do prazo da caducidade o dies a quo centrado na data da notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 ora Recorrente em 14.07.2005 da frustra\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia obrigat\u00f3ria de concilia\u00e7\u00e3o extrajudicial junto do Conselho Superior de Obras P\u00fablicas e Transportes, por aplica\u00e7\u00e3o do regime do j\u00e1 citado art\u00ba 274\u00ba DL 59/99, o dia da ocorr\u00eancia da notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se conta pelo que o prazo dos 22 dias \u00fateis iniciou-se em 15.07.2005 e, em dias \u00fateis, atingiu o seu termo em 16.08.2005, sendo que o subsequente prazo de 132 dias \u00fateis come\u00e7ou a correr em 17.08.2005 (4\u00aa feira) e atingiu o respectivo termo ad quem no dia 22.02.2006 (5\u00aa feira).    \nO que significa que a presente ac\u00e7\u00e3o \u00e9 tempestiva, uma vez que foi interposta em 15.02.2006 \u2013 vd. carimbo de registo de entrada n\u00ba 27921 datado de 15.FEV.2006, aposto na peti\u00e7\u00e3o inicial - antes do termo ad quem do prazo de caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o.\nLogra, assim, ganho de causa a quest\u00e3o suscitada nos itens 1 a 22 das conclus\u00f5es de recurso.    \n\n\n2.\tvistoria e recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da empreitada;\n\nCabe conhecer das restantes quest\u00f5es suscitadas nos itens 23 a 40 das conclus\u00f5es de recurso, sendo que a mat\u00e9ria do pedido reconvencional deduzido pelo Recorrido Munic\u00edpio de Oeiras se encontra resolvida em sede de senten\u00e7a de 1\u00aa Inst\u00e2ncia. \nCom fundamento no clausulado do contrato de transmiss\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es e de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos celebrado em 27.11.2001, parcialmente transcrito no item M do probat\u00f3rio e constante por c\u00f3pia integral no volume 28 do processo administrativo, sustenta a Recorrente erro na fundamenta\u00e7\u00e3o de facto no tocante ao item Y do probat\u00f3rio \u2013 correspondente ao quesito 4\u00ba do question\u00e1rio \u2013 sustentando que, \u201cCom o Contrato de Transmiss\u00e3o de Ac\u00e7\u00f5es e de Cess\u00e3o de Cr\u00e9ditos, a Recorrente n\u00e3o assumiu a posi\u00e7\u00e3o contratual da A. Veiga no Contrato de Empreitada celebrado com o Recorrido\u201d, conforme item 39 das conclus\u00f5es de recurso.\nTodavia, do ponto de vista adjectivo a quest\u00e3o coloca-se em termos distintos, na medida em que o item Y do probat\u00f3rio  \u2013  cujo teor \u00e9 o seguinte: \u201cCom o contrato de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos a Autora assumiu o passivo da A. Veiga e tomou a posi\u00e7\u00e3o contratual que esta detinha no contrato de empreitada indicado em B)\u201d - consubstancia resposta em mat\u00e9ria de direito na raz\u00e3o directa da formula\u00e7\u00e3o do quesito 4\u00ba do question\u00e1rio que lhe corresponde  -  cujo teor \u00e9 o seguinte: \u201cCom o contrato de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos a Autora assumiu o passivo da A. Veiga e tomou a posi\u00e7\u00e3o contratual que esta detinha no contrato de empreitada indicado em B) ?\u201d   -   pelo que, nos termos do art\u00ba 646\u00ba n\u00ba 4 CPC, ex vi art\u00ba 1\u00ba CPTA, tem-se por n\u00e3o escrita a resposta dada e levada ao probat\u00f3rio no mencionado item Y.\nN\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o que importe \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do lit\u00edgio presente nos autos saber (i) quer da extens\u00e3o do processo de transfer\u00eancia de direitos (cess\u00e3o de cr\u00e9ditos) entre os quais os t\u00edtulos representativos da participa\u00e7\u00e3o social e das situa\u00e7\u00f5es passivas, (ii) quer da qualifica\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado em termos de cess\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o contratual da sociedade an\u00f3nima B..., Empresa de Constru\u00e7\u00f5es SA para a ora Recorrente por for\u00e7a do clausulado do contrato celebrado em 27.11.2001 e referido no item M do probat\u00f3rio. \nEfectivamente, a mat\u00e9ria de facto levada ao probat\u00f3rio documentalmente fundamentada em of\u00edcios dos ora Recorrente e Recorrido, nomeadamente o of\u00edcio datado de 17.07.2003, item N do probat\u00f3rio, referente \u00e0 revis\u00e3o de pre\u00e7os da empreitada, e o of\u00edcio datado de 19.05.2004, item O do probat\u00f3rio, referente \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o por parte da Recorrente da conta final da empreitada, cujos originais constam do volume 28 do processo administrativo, consubstanciam troca de correspond\u00eancia entre a Recorrente e o ora Recorrido Munic\u00edpio de Oeiras e o seu conte\u00fado evidencia que a Recorrente assumiu direitos e obriga\u00e7\u00f5es no tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato de empreitada datado de 09.12.1992 a partir da celebra\u00e7\u00e3o em 27.11.2001 do citado contrato de transmiss\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es e de cess\u00e3o de cr\u00e9ditos, n\u00e3o se tratando, meramente, de of\u00edcios dirigidos ao Munic\u00edpio reclamando a cobran\u00e7a dos cr\u00e9ditos relacionados com a execu\u00e7\u00e3o de trabalhos na empreitada e a si cedidos por terceiro, a j\u00e1 citada sociedade an\u00f3nima B..., Empresa de Constru\u00e7\u00f5es SA.\n\n\t\t\t\t\t*\nNa economia dos autos releva que n\u00e3o houve recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da empreitada mediante vistoria solicitada seja pelo empreiteiro seja pelo dono da obra, nos termos consignados nos art\u00bas 194\u00ba a 196\u00ba DL 235/86, correspondentes aos art\u00bas. 198\u00ba e ss do DL 405/93 e 217\u00ba e ss. do DL 59/99, incluso no tocante \u00e0 parte dos trabalhos que estivessem em condi\u00e7\u00f5es de ser recebidos (art\u00ba 195\u00ba n\u00ba 2 DL 235/86).\nO que significa que nem sequer existe a base factual que permite a presun\u00e7\u00e3o constante do art\u00ba 194\u00ba n\u00ba 4 do DL 235/86 (vd. art\u00ba. 198\u00ba n\u00ba 5 do DL 405/93 e art\u00ba 217\u00ba n\u00ba 5 do DL 59/99), isto \u00e9, \u201c(..) a realiza\u00e7\u00e3o da vistoria e auto de recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria uma vez requerida pelo empreiteiro \u00e9 tratada pela lei como uma garantia deste contra o dono da obra, ao qual passa a incumbir o \u00f3nus de efectuar a vistoria nos 22 dias subsequentes ao pedido e, naturalmente, a fazer constar do respectivo auto os defeitos que obstem \u00e0 recep\u00e7\u00e3o. (..)\u201d \u2013 Ac\u00f3rd\u00e3o do STA in rec. n\u00ba 77/04 de 11.05.2004, tirado no \u00e2mbito do art\u00ba 198\u00ba do DL 405/93.\nSendo certo que dos itens Z e EE do probat\u00f3rio decorre a exist\u00eancia de trabalhos em falta na execu\u00e7\u00e3o da mencionada empreitada.\nA conjuga\u00e7\u00e3o dos dois factores acima referidos, a exist\u00eancia de trabalhos em falta com a inexist\u00eancia de vistoria e recep\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da obra, significa que falha o registo procedimental com efic\u00e1cia probat\u00f3ria, com as necess\u00e1rias consequ\u00eancias contabil\u00edsticas por omiss\u00e3o reflectida no tocante \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o da conta de execu\u00e7\u00e3o da empreitada, inclusivamente no que respeita \u00e0 conta-corrente e revis\u00e3o de pre\u00e7os, cujos valores fazem parte dos respectivos elementos, nos termos dos art\u00bas. 197\u00ba a 199\u00ba do DL 235/86 (vd. art\u00bas. 201\u00ba a 203\u00ba do DL 405/93 e 220\u00ba a 222\u00ba do DL 59/99).\nPelo que vem de ser dito, improcede o elenco de quest\u00f5es trazidas a recurso nos itens 23 a 40 das conclus\u00f5es e, consequentemente, a condena\u00e7\u00e3o no pagamento dos valores peticionados.\n\n\n\n\t\t\t\t\t***\n\n\n\nTermos em que acordam em confer\u00eancia e por maioria, os Ju\u00edzes-Desembargadores da Sec\u00e7\u00e3o de Contencioso Administrativo do Tribunal Central Administrativo Sul em, na proced\u00eancia parcial do recurso,\n\nA)\trevogar a senten\u00e7a proferida julgando tempestiva a interposi\u00e7\u00e3o da ac\u00e7\u00e3o;\nB)\te, em substitui\u00e7\u00e3o, julgar a ac\u00e7\u00e3o improcedente.  \n\nCustas a cargo da Recorrente e Recorrido que se fixam, respectivamente, na propor\u00e7\u00e3o de 2/3 e 1/3\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\t\tLisboa, 08.Julho.2010\n\n\n\n(Cristina dos Santos \u2013 relatora por vencimento)  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n\n(Teresa de Sousa) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n\n(Coelho da Cunha \u2013 relator vencido conforme voto que segue) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\nVoto de vencido:\nA senten\u00e7a recorrida considerou verificada a caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o da A., ora recorrente A...- Sociedade Metropolitana de Constru\u00e7\u00f5es, S.A., absolvendo o R. de todos os pedidos formulados, e julgou improcedente o pedido reconvencional deduzido pelo R., absolvendo a A. do mesmo. Inconformada, a A... interp\u00f4s recurso jurisdicional para este TCA-Sul, manifestando discord\u00e2ncia quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das regras de contagem dos prazos.\nAlega, para tanto, que a empreitada em causa nos autos \u00e9 aplic\u00e1vel o regime do Decreto-Lei n.\u00b0236/86, de 18 de Agosto, como resulta do artigo 236\u00b0 do mesmo diploma legal e se infere da data da celebra\u00e7\u00e3o do contrato e dos autos de vistoria e medi\u00e7\u00e3o juntos \u00e0 peti\u00e7\u00e3o, considerando que n\u00e3o resulta provada a data em que a obra foi posta a concurso, reconhecendo, no entanto, que no que se refere a contencioso dos contratos s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es do t\u00edtulo IX (artigo 253\u00b0 a 264\u00b0) do Dec-Lei n.\u00b059/99, de 2 de Mar\u00e7o, como resulta do artigo 278\u00b0 desse diploma legal.\nSegundo a recorrente s\u00e3o aplic\u00e1veis ao caso dos autos as regras de contagem dos prazos previstos no artigo 274\u00b0 do Decreto-Lei n.\u00b059/99, dado que o Decreto-Lei n.\u00b0236/86, de 18 de Agosto, n\u00e3o continha qualquer disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa a contagem de prazos, e determinava, no seu artigo 232\u00b0 que, em tudo o que n\u00e3o estivesse especialmente previsto neste diploma, se recorreria \u00e0s leis e regulamentos administrativos, aos princ\u00edpios gerais de direito administrativo e, na sua falta ou insufici\u00eancia, as disposi\u00e7\u00f5es da lei civil. \nEntende a recorrente que s\u00f3 o Dec.-Lei n.\u00b0405/93, que revogou o Decreto-Lei n.\u00b0236/86, de 18 de Agosto, consagrou as modernas orienta\u00e7\u00f5es relativas a contagem de prazo no \u00e2mbito administrativo, tendo, praticamente, transcrito no seu artigo 238\u00b0, as regras constantes do artigo 72\u00b0 do C\u00f3d. Proc. Administrativo, adaptando todos os prazos \u00e0 contagem em dias \u00fateis, quer na fase de forma\u00e7\u00e3o do contrato, quer no \u00e2mbito do contencioso dos contratos.\nQuanto ao Dec.-Lei n\u00b0 59/99, que revogou o Dec-Lei n.\u00b0405/93, aplic\u00e1vel apenas \u00e0s obras postas a concurso ap\u00f3s a sua entrada em vigor, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o imediata das disposi\u00e7\u00f5es relativas a contencioso dos contratos (artigos 277\u00b0 e 278\u00b0do Dec-Lei n.\u00b0 55/99, de 2 de Mar\u00e7o), tal diploma manteve, no seu artigo 274\u00b0, a forma de contagem dos prazos, de acordo com as regras do revogado Dec.Lei n.\u00b0405/93, ou seja, em dias \u00fateis.\nDo exposto conclui a recorrente que os prazos de 132 dias e de 22 dias estipulados nos artigos 255\u00b0 e 264\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b059/99. de 2 de Mar\u00e7o, s\u00e3o prazos ia convertidos em dias \u00fateis, ou se\u00eda. s\u00e3o prazos que pressup\u00f5em a aplicabilidade da forma de contagem de prazos prevista no artigo 274\u00b0 daquele diploma.\nCom base neste racioc\u00ednio, alega o recorrente que, tendo recebido o documento comprovativo da inviabilidade da concilia\u00e7\u00e3o em 14 de Julho de 2005, como ficou assente nos autos, o prazo de 22 de dias, a que se refere a segunda parte do artigo 264\u00b0 do Dec.-Lei n.\u00b055/99, de 2 de Mar\u00e7o, iniciou-se em 15 de Julho de 2005 e terminou em 16 de Agosto de 2005, e o prazo de caducidade de 132 dias, por sua vez, iniciou-se em 17 de Agosto de 2005 e terminou em 22 de Fevereiro de 2006.\nOra, como a ac\u00e7\u00e3o foi intentada em 15 de Fevereiro de 2006 e o recorrido citado em 16 de Fevereiro de 2006 (cfr. Al\u00edneas T e U do probat\u00f3rio) n\u00e3o se verificou a caducidade do direito de ac\u00e7\u00e3o, na tese do recorrente.\n\u00c9 esta a quest\u00e3o essencial a apreciar.\nO artigo 253\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b059/99, de 2 de Mar\u00e7o, prescreve o seguinte: \"As ac\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser propostas, quando outro prazo n\u00e3o esteja fixado na lei, no prazo de 132 dias contados desde a data da notifica\u00e7\u00e3o ao empreiteiro da decis\u00e3o ou delibera\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente para praticar actos definitivos, em virtude dos quais seja negado algum direito ou pretens\u00e3o do empreiteiro ou o dono da obra se arrogue direito que a outra parte n\u00e3o considere fundado\". \nTodavia, o artigo 264\u00b0, sob a ep\u00edgrafe \"Interrup\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o e caducidade, prescreve: \"O pedido de tentativa de concilia\u00e7\u00e3o interrompe o prazo de prescri\u00e7\u00e3o do direito e de caducidade da respectiva ac\u00e7\u00e3o, que voltar\u00e3o a correr 22 dias depois da data em que o requerente receba documento comprovativo da impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o ou da inviabilidade da dilig\u00eancia\".\nComo se v\u00ea, o preceito transcrito reproduz sem altera\u00e7\u00e3o o artigo 253\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b0405/93. Ora, como observa a Digna Magistrada do Minist\u00e9rio,\"a quest\u00e3o para j\u00e1 a decidir resume-se a saber se na contagem do prazo de 132 dias referidos nos artigos 253\u00b0 e 264\u00b0 do Dec- Lei n.\u00b059/99 se devem suspender os s\u00e1bados, domingos e feriados, de acordo com o artigo 74\u00b0 do mesmo diploma legal , ou antes de acordo com o artigo 279\u00b0 do C\u00f3digo Civil e 144\u00b0 n.\u00b01 do C\u00f3d. Proc. Civil\" E, como diz ainda aquela Magistrada no seu douto parecer, estando em causa \"um prazo de caducidade de direito \u00e0 propositura de ac\u00e7\u00e3o de natureza substantiva, entendemos n\u00e3o ser aplic\u00e1vel \u00e0 forma da sua contagem o artigo 274\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b059/99 ou o artigo 238\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b0 405/93.\".\nOu seja, n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis ao quer o disposto no artigo 238\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b0 405/93, quer o disposto no artigo 274\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b059/99, cujo texto reproduz o artigo 72\u00b0 n.\u00b01 do C\u00f3d. Proc. Administrativo, que \u00e9 obviamente, um prazo de natureza procedimental, aplic\u00e1vel t\u00e3o somente \u00e0 contagem dos prazos pr\u00f3prios do procedimento administrativo (cfr. Jorge Andrade da Silva \"Regime Jur\u00eddico das Empreitadas de Obras P\u00fablicas\", 5a ed. 1997, notas ao artigo 238\u00b0 do Dec-Lei n.\u00b0 405/93.\nQuanto \u00e0 forma da contagem dos prazos de caducidade ou de prescri\u00e7\u00e3o para propositura de ac\u00e7\u00f5es, que como \u00e9 sabido, s\u00e3o prazos de natureza substantiva, os mesmos obedecem \u00e0 forma de contagem prevista no artigo 279\u00b0 do C\u00f3digo Civil. Ora, como bem decidiu a senten\u00e7a de 1a inst\u00e2ncia, louvando-se no Ac. do Supremo Tribunal Administrativo de 11.11.04, Rec-310/04, a tentativa pr\u00e9via de concilia\u00e7\u00e3o interrompeu o prazo de caducidade, com a consequente inutiliza\u00e7\u00e3o do tempo decorrido anteriormente (cfr. al\u00ednea p) do probat\u00f3rio) a 17.02.05, e o prazo de caducidade veio a iniciar-se 22 dias ap\u00f3s a data em que a ora recorrente recebeu o documento comprovativo da sua inviabilidade, o que aconteceu em 14.07.2005 (cfr. al\u00ednea II do probat\u00f3rio). \nOu seja, os 22 dias contados nos termos do art.\u00b072\u00b0 do C.P.A. (dias \u00fateis) terminaram em 16.05.05., iniciando-se s\u00f3 ent\u00e3o o prazo de caducidade, no dia seguinte, e cujo termo ocorreu em 26.12.2005, por for\u00e7a da contagem efectuada nos termos do artigo 279\u00b0 do C\u00f3digo Civil.\nPor isso, como justamente conclui a senten\u00e7a recorrida, desde a data em que a Autora, ora recorrente, foi notificada da frustra\u00e7\u00e3o da tentativa de concilia\u00e7\u00e3o, em 14.07.05, at\u00e9 \u00e0 interposi\u00e7\u00e3o da presente ac\u00e7\u00e3o em 15.02.2006, j\u00e1 se havia esgotado o prazo de caducidade, estando extintos os direitos reclamados pelo ora recorrente (cfr Vaz Serra, B.M.J. 107-191), o que, por se tratar de uma excep\u00e7\u00e3o perempt\u00f3ria, conduz \u00e0 absolvi\u00e7\u00e3o do pedido (art.\u00b0 493 n.\u00b03 do C\u00f3d. Proc. Civil (cfr. A. dos Reis, \"C\u00f3d.Proc. Civil Anotado\", vol.lll, p. 89).\nPodemos, enfim, dizer que estamos perante dois prazos distintos: um prazo administrativo pr\u00f3prio da fase pr\u00e9 - judicial do contencioso de empreitada, e um prazo de caducidade do direito de natureza substantiva, contado por apelo \u00e0s regras do artigo 279\u00b0 do C\u00f3digo do Processo Civil, sem que se descontem os s\u00e1bados, domingos e feriados.\nBem andou, pois a senten\u00e7a recorrida ao julgar procedente a excep\u00e7\u00e3o perempt\u00f3ria de caducidade do direito da ac\u00e7\u00e3o.\nQuanto ao teor da al\u00ednea y) da mat\u00e9ria de facto, relativamente \u00e0 assun\u00e7\u00e3o do passivo pela A., n\u00e3o se vislumbra qual a utilidade na eventual altera\u00e7\u00e3o daquele facto, visto que o pedido reconvencional foi julgado improcedente e n\u00e3o houve recurso daquela decis\u00e3o, que transitou em julgado. \nPor outro lado, e como observa a Digna Magistrada do M\u00b0P\u00b0, uma vez que o facto constante da referida al\u00ednea y) resulta dada ao facto 4, dado como provado na Base Instrut\u00f3ria, onde se afirma quanto \u00e0 sua \"Fundamenta\u00e7\u00e3o\": \" A - Prova documental: \"concretamente no que se refere.... e 4, relevou a prova documental junta aos autos no processo em 3.04.08\" e em B- Prova testemunhal: M... ex- Administrador da A. V.... e da S... respondeu de forma clara, embora quanto ao facto 4 tenha emitido a sua opini\u00e3o pessoal\".. \nOra, o recorrente poderia ter reclamado da resposta dos quesitos nos termos do artigo 653 do C\u00f3d. Proc. Civil, o que n\u00e3o fez, assim aceitando o decidido.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/c46ce01b55ca0f7480257760005a89fe?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177056}
{"Processo": "05412/09", "Sec\u00e7\u00e3o": "CA - 2.\u00ba Ju\u00edzo", "Data do Acord\u00e3o": "12/03/0209", "Relator": "Ant\u00f3nio Vasconcelos", "Descritores": ["NULIDADE PROCESSUAL -  ARTIGO 201\u00ba N\u00ba 1 DO CODIGO DE PROCESSO CIVIL", "DISPENSA DE PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVA TESTEMUNHAL", "REQUISITO DO PERICULUM IN MORA \u2013 ARTIGO 120 N\u00ba 1 , AL: B) , 1\u00aa PARTE, DO CPTA", "REGIME DO DECRETO \u2013 LEI N\u00ba 236-A/2007, DE 23 DE JULHO QUE INTRODUZIU O PROCEDIMENTO \u201cCASA PRONTA\u201d"], "Sum\u00e1rio": "I \u2013 O artigo 201\u00ba n\u00ba 1 do C\u00f3digo de Processo Civil sanciona de nulidade a pratica de actos que a lei n\u00e3o permita ou a omiss\u00e3o de actos que a lei impunha. Por\u00e9m, este mesmo preceito acrescenta \u00e0quele enquadramento a verifica\u00e7\u00e3o de a irregularidade cometida poder influir no exame ou na decis\u00e3o da causa.\n\nII \u2013 Face  ao disposto no n\u00ba 3 do artigo 118\u00ba do CPTA compete ao juiz aferir da necessidade ou n\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de prova. N\u00e3o h\u00e1, por isso, uma obriga\u00e7\u00e3o legal de determinar a produ\u00e7\u00e3o de prova requerida pelas partes.\n\nIII \u2013 Quando o recorrente impugna decis\u00e3o sobre a mat\u00e9ria de facto deve especificar, sob pena de rejei\u00e7\u00e3o do recurso, quais os concretos pontos de facto que considera incorrectamente julgados e quais os concretos meios probat\u00f3rios que impunham decis\u00e3o sobre os pontos da mat\u00e9ria de facto impugnados diversa da recorrida \u2013 artigo 685\u00ba-B, n\u00ba 1 al. a) e b) do Cod. Proc. Civil.\n\nIV \u2013 Para a aprecia\u00e7\u00e3o do requisito do periculum in mora contido na primeira parte da al. b) do n\u00ba 1 do artigo 120\u00ba do CPTA o juiz deve fazer um ju\u00edzo de prognose, colocando-se na situa\u00e7\u00e3o futura de uma hipot\u00e9tica senten\u00e7a de provimento, para concluir se h\u00e1, ou n\u00e3o, raz\u00f5es para recear que tal senten\u00e7a venha a ser in\u00fatil, por entretanto se ter consumado uma situa\u00e7\u00e3o de facto incompat\u00edvel com ela, ou por se terem produzido preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o para quem dela deveria beneficiar, que obstam \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o especifica da sua esfera jur\u00eddica.\n\nV \u2013 O Decreto \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de23 de Julho, que introduziu o procedimento \u201cCASA PRONTA\u201d, manifestou a inten\u00e7\u00e3o do legislador de simplificar procedimentos relativos \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos de transmiss\u00e3o ou de onera\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios urbanos.\nPor\u00e9m, tal diploma n\u00e3o visou nem impossibilitou os not\u00e1rios de continuarem a exercer a  sua actividade, pelo que inexiste a aludida rela\u00e7\u00e3o entre o Decreto \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007 e a alegada impossibilidade de continua\u00e7\u00e3o da actividade notarial, da mesma forma que n\u00e3o existe uma liga\u00e7\u00e3o entre o acto suspendendo e a alegada impossibilidade de exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de not\u00e1ria pela recorrente,  n\u00e3o se verificando, deste modo, in casu , o requisito do periculum in mora em qualquer uma das suas vertentes, constante da primeira parte da al. b) do n\u00ba 1 do artigo 120\u00ba do CPTA.", "Decis\u00e3o Texto Integral": "Acordam, em Confer\u00eancia , na Sec\u00e7\u00e3o de Contencioso Administrativo,  2\u00ba Ju\u00edzo , do Tribunal Central Administrativo Sul:\n\nA..., Not\u00e1ria, devidamente identificada nos autos, inconformada com a senten\u00e7a do TAF de Loul\u00e9, de 6 de Maio de 2009, que julgou improcedente a provid\u00eancia cautelar por si instaurada, por n\u00e3o dar como verificado o requisito do periculum in mora, pese embora considerar provado o fumus boni iuris, dela recorreu e, em sede de alega\u00e7\u00f5es, formulou as seguintes conclus\u00f5es (sintetizadas) :\n\n\u201c 1. O incidente previsto no n\u00ba 4 do art. 128\u00ba do CPTA pode ser suscitado pela Recorrente no tribunal onde penda o processo de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia, at\u00e9 ao  tr\u00e2nsito em julgado da sua decis\u00e3o, e no \u00e2mbito do incidente da declara\u00e7\u00e3o de inefic\u00e1cia de actos de execu\u00e7\u00e3o indevida, pelo que o despacho da Merit\u00edssima juiz a quo, de 5 de Maio, proferido a t\u00edtulo oficioso, que n\u00e3o considera indevida a execu\u00e7\u00e3o do despacho suspendendo com base na resolu\u00e7\u00e3o fundamentada emitida pelo Recorrente \u00e9 ilegal;\n\n2 \u2013 A douta senten\u00e7a ora em crise violou o direito ao contradit\u00f3rio ao n\u00e3o ser dada a possibilidade \u00e0 Recorrente de se pronunciar sobre a excep\u00e7\u00e3o invocada pelo ora Recorrido na sua Oposi\u00e7\u00e3o quanto aos pedidos subsidi\u00e1rios, pelo que \u00e9 manifestamente ilegal;\n\n3 \u2013 Da perspectiva dos preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o invocados ( perda de clientela e encerramento do seu cart\u00f3rio com despedimento de colaboradores) , a Recorrente alegou factualidade suficiente para dar como verificado o requisito do periculum in mora, juntou documentos, testemunhas e requereu ao Tribunal que intimasse o Recorrido a dar elementos quanto ao n\u00ba de escrituras da Casa Pronta, pelo que a douta senten\u00e7a incorre numa ilegalidade processual, por n\u00e3o ter ordenado a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal nem ter decidido o requerimento das provas solicitadas pela Recorrente;\n\n4 \u2013 A douta senten\u00e7a recorrida incorre em erro de facto porquanto devia ter dado como assente mat\u00e9ria que foi alegada e provada pela Recorrente quer por documentos apresentados quer por tratar mat\u00e9ria que n\u00e3o foi impugnada especificadamente pelo Recorrido;\n\n5 \u2013 Os preju\u00edzos irrepar\u00e1veis ou de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o invocados dizem respeito aos danos derivados da perda de clientela, que \u00e9 desviada para o procedimento Casa Pronta, e ao encerramento do cart\u00f3rio, com a consequente impossibilidade de a Recorrente exercer a actividade notarial privada ( mat\u00e9ria que n\u00e3o foi posta em causa pelo Recorrido), e n\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia da Recorrente como pretende o Recorrido;\n\n6 \u2013 Perante a factualidade descrita, considerando os factos dados como assentes e aqueles que o Tribunal a quo deveria ter dado como tal, afigura-se, segundo as regras da experi\u00eancia, que o receio invocado pela Recorrente \u00e9 fundado, correndo-se s\u00e9rio risco de a Recorrente ver os direitos que pretende fazer valer em sede de ac\u00e7\u00e3o principal serem postos em causa criando-se uma situa\u00e7\u00e3o de facto consumado, dado que uma vez encerrado o seu cart\u00f3rio, a Recorrente jamais poder\u00e1 recuperar as oportunidades de neg\u00f3cio perdidas;\n\n7 \u2013 A douta senten\u00e7a incorre em erro de facto e de direito em mat\u00e9ria de prova, porque em sede cautelar, a lei n\u00e3o exige a verifica\u00e7\u00e3o de uma forte probabilidade de constitui\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o de facto consumado ou de preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, bastando-se com uma aprecia\u00e7\u00e3o \u201cperfunct\u00f3ria\u201d e \u201csum\u00e1ria\u201d, em \u201ctermos de ju\u00edzos de verosimilitude ou verosimilhan\u00e7a \u201c;\n\n8 \u2013 Perante os preju\u00edzos alegados e demonstrados, a douta senten\u00e7a recorrida incorre em erro de julgamento quando conclui que os preju\u00edzos para o interesse p\u00fablico s\u00e3o superiores aos que decorrem da suspens\u00e3o para a Recorrente, porquanto a pondera\u00e7\u00e3o dos interesses globais em causa pendem inequivocamente para o lado da Recorrente;\n\n9 \u2013 Quanto `a pondera\u00e7\u00e3o de interesses, do lado da Recorrente, a manter-se o desvio de clientela,  em virtude da n\u00e3o suspens\u00e3o do despacho em causa, ela ter\u00e1 for\u00e7osamente que fechar o seu cart\u00f3rio, despedir colaboradores e deixar de exercer a actividade liberal, o que acarretar\u00e1 preju\u00edzos de tal modo irrevers\u00edveis que tornar\u00e3o in\u00fatil a futura senten\u00e7a que vier a  ser proferida na ac\u00e7\u00e3o principal e se cr\u00ea favor\u00e1vel; ao contr\u00e1rio, do lado do interesse p\u00fablico, n\u00e3o se verificam preju\u00edzos graves na medida em que o servi\u00e7o de notariado (servi\u00e7o p\u00fablico) prestado pela recorrente substitui com maior qualidade e seguran\u00e7a o levado a cabo pelos servi\u00e7os do recorrido;\n\n10 \u2013 Em sede de preju\u00edzos para o interesse p\u00fablico, o Recorrido limita-se a alegar de foram abstracta e sem incid\u00eancia real na esfera jur\u00eddica dos cidad\u00e3os, que o atraso na implementa\u00e7\u00e3o da Casa Pronta \u00e9 fonte de graves preju\u00edzos para o interesse p\u00fablico, porque permite a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios sobre im\u00f3veis, de forma mais simples, mais c\u00e9lere e mais segura;\n\n11 \u2013 A maior parte das caracter\u00edsticas apontadas \u00e0 Casa Pronta ou s\u00e3o ilegais ou n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras nem consistentes, sendo que n\u00e3o existe interesse p\u00fablico que justifique a prossecu\u00e7\u00e3o da ilegalidade;\n\n12 \u2013 \u00c9 de igual modo meramente te\u00f3rica, abstracta e eventual a alega\u00e7\u00e3o de que a suspens\u00e3o da Casa Pronta teria repercuss\u00f5es, indirectamente, na actividade econ\u00f3mica, em especial num sector como o imobili\u00e1rio que, como \u00e9 p\u00fablico, foi dos mais atingidos pela crise;\n13 \u2013 Al\u00e9m de n\u00e3o existir nenhuma rela\u00e7\u00e3o causal directa nem sequer indirecta entre a disponibilidade do procedimento Casa Pronta  e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios imobili\u00e1rios, o Recorrido n\u00e3o tem em conta o preju\u00edzo que o mesmo pode acarretar em virtude da inseguran\u00e7a que pode gerar para a economia em geral; inseguran\u00e7a que deriva do desaparecimento do controlo pr\u00e9vio e imparcial da legalidade na transmiss\u00e3o dos im\u00f3veis , o que permite uma multiplica\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios fraudulentos, em especial em rela\u00e7\u00e3o ao registo por dep\u00f3sito que est\u00e1 isento de qualquer controlo quer pelo Not\u00e1rio quer pelo Conservador;\n\n14 \u2013 O Recorrido tamb\u00e9m n\u00e3o tem em conta que o procedimento Casa Pronta vai acarretar custos para os cidad\u00e3os e as empresas muito superiores , quer pela incerteza e inseguran\u00e7a jur\u00eddica que acarreta quer pelo incremento de litigiosidade.\n\n15 \u2013 Os Not\u00e1rios privados n\u00e3o est\u00e3o contra a desformaliza\u00e7\u00e3o e a desburocratiza\u00e7\u00e3o, mas sim que se criem condi\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias quanto ao exerc\u00edcio da sua actividade em rela\u00e7\u00e3o aos conservadores, porque o Not\u00e1rio, embora sendo um profissional liberal, n\u00e3o deixa de ser simultaneamente um \u201coficial p\u00fablico\u201d, que exerce igualmente uma actividade materialmente administrativa e de interesse p\u00fablico;\n\n16 \u2013 A desburocratiza\u00e7\u00e3o e a desformaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o constituem um fim em si mesmo nem constituem um valor absoluto, antes pelo contr\u00e1rio, t\u00eam de ser equilibradas com outros bens ou valores constitucionalmente protegidos, tais como os da seguran\u00e7a e certeza jur\u00eddicas, subprincipios densificadores do principio jur\u00eddico fundamental do estado de Direito consagrado no art. 2\u00ba da CRP;\n\n17 \u2013 Foi com vista a alcan\u00e7ar tal objectivo que o legislador criou o modelo de Not\u00e1rio privado, inspirado no sistema do Not\u00e1rio Latino, que \u00e9 o modelo mais difundido nos pa\u00edses da Uni\u00e3o europeia e de todo o mundo por ser o que realiza em melhores condi\u00e7\u00f5es a combina\u00e7\u00e3o entre efic\u00e1cia e seguran\u00e7a jur\u00eddica;\n\n18 \u2013 A seguran\u00e7a jur\u00eddica, a principal mais \u2013 valia da fun\u00e7\u00e3o notarial no contexto mais amplo da justi\u00e7a preventiva, conduz \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o do clima de confian\u00e7a e \u00e0 seguran\u00e7a das transac\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas, t\u00e3o necess\u00e1ria em tempos de crise, pelo que n\u00e3o \u00e9 o sistema que vem sendo criado pelo Estado, em substitui\u00e7\u00e3o do Notariado privado, em especial, cm o procedimento Casa Pronta, que \u00e9 gerador de potencialidades ao n\u00edvel da economia em geral;\n\n19 \u2013 Um dos motivos pelos quais se imputa ao procedimento Casa pronta ser potenciador de incerteza e inseguran\u00e7a jur\u00eddica resulta, desde logo, do facto de o Estado ter substitu\u00eddo, na realiza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, os not\u00e1rios enquanto profissionais liberais que ao mesmo tempo prestam um servi\u00e7o de melhor qualidade e com menores encargos para o er\u00e1rio p\u00fablico, por funcion\u00e1rios sem habilita\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas e profissionais adequadas;\n\n20 \u2013 Com a suspens\u00e3o do procedimento Casa Pronta, o servi\u00e7o p\u00fablico  em causa continua a ser assegurado, tal como gizado igualmente pelo legislador, pelo que \u00e9 o pr\u00f3prio interesse p\u00fablico a exigir a suspens\u00e3o do Despacho suspendendo;\n\n21 \u2013 Os pedidos subsidi\u00e1rios encontram-se devidamente materializados e cabem, tal como formulados pela recorrente, na compet\u00eancia do Recorrido, quer enquanto entidade que supervisiona as Conservat\u00f3rias do Registo Predial quer enquanto regulador da actividade dos not\u00e1rios privados.\n\n22 \u2013 A Recorrente formulou os pedidos subsidi\u00e1rios para o caso de o Tribunal recusar a provid\u00eancia requerida a t\u00edtulo principal, sendo que na impossibilidade de segundo o seu crit\u00e9rio decretar a provid\u00eancia requerida, o Tribunal est\u00e1 obrigado a adoptar aquela ou aquelas que se afigurem acarretar menor sacrif\u00edcio para os interesses em jogo, pelo que tamb\u00e9m por aqui a douta senten\u00e7a incorre em grave erro de julgamento e consequente inutiliza\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 tutela judicial efectiva da Recorrente.\u201c\n\n\t\t\t\t*\n\nO Recorrido, Instituto dos Registos e do Notariado, I.P., contra \u2013alegou pugnando pela manuten\u00e7\u00e3o do decidido.\n\n\t\t\t\t*\n\nO Exmo Magistrado do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto deste TCAS emitiu douto parecer no sentido de ser negado provimento ao recurso jurisdicional e confirmada a senten\u00e7a recorrida.\n \n\t\t\t\t\t*\n\nSem vistos foi o processo submetido \u00e0 confer\u00eancia para julgamento. \n\n\t\t\t\t\t*\n\nA mat\u00e9ria de facto pertinente \u00e9 a constante da senten\u00e7a  recorrida,  a qual se d\u00e1 aqui por reproduzida, nos termos e para os efeitos do disposto no art. 713\u00ba n\u00ba 6 do C\u00f3d. Proc. Civil. \n\n\t\t\t\t\t*\n\n\n\nTudo visto cumpre decidir.\n\nVeio o presente recurso jurisdicional interposto da senten\u00e7a do TAF de Loul\u00e9, de 6 de Maio de 2009, que julgou improcedente a provid\u00eancia cautelar instaurada pela Recorrente, A..., por n\u00e3o dar como verificado o requisito do periculum in mora, pese embora considerar provado o fumus boni iuris.\n\n\t\t\t*\n\nNa presente provid\u00eancia a ora Recorrente requereu, a titulo principal, a suspens\u00e3o da efic\u00e1cia do Despacho n\u00ba 130/2008, proferido pelo Presidente do Instituto dos Registos e do Notariado (IRN) , de 3 de Dezembro de 2008, ao abrigo do disposto no n\u00ba 2 do artigo 26\u00ba do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, e subsidiariamente, dois pedidos:\nA) - Intima\u00e7\u00e3o do IRN para adoptar os comportamentos necess\u00e1rios para os Not\u00e1rios das mesmas faculdades disponibilizadas \u00e0s Conservat\u00f3rias do Registo Predial;\nB) - A intima\u00e7\u00e3o do IRN para se abster de publicitar o procedimento CASA PRONTA .\n\nNo essencial, a Recorrente imputa \u00e0 senten\u00e7a em crise o vicio de erro de facto e de direito na aprecia\u00e7\u00e3o do requisito relativo ao periculum in mora para al\u00e9m de padecer das seguintes ilegalidades ou nulidades processuais , a saber:\n- viola\u00e7\u00e3o do direito do contradit\u00f3rio por falta de notifica\u00e7\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o para pron\u00fancia sobre a excep\u00e7\u00e3o invocada pelo ora recorrido ;\n\n\n- omiss\u00e3o de dilig\u00eancias de prova pedidas pela recorrente.\n\nPara al\u00e9m do recurso jurisdicional interposto da senten\u00e7a de 6 de Maio de 2009, a Recorrente veio ainda invocar na presente apela\u00e7\u00e3o a nulidade do despacho de 5 de Maio de 2009 que considerou \u201c n\u00e3o ser indevida a execu\u00e7\u00e3o do acto suspendendo e em consequ\u00eancia (declarou) eficazes todos os actos administrativos praticados pela entidade requerida.\u201d \n\nApreciemos ent\u00e3o, desde logo, s nulidades processuais invocadas e, de seguida, do m\u00e9rito do recurso quanto ao pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia requerido.\n\nA \u2013 DAS NULIDADES PROCESSUAIS \n\n1 \u2013 Da alegada Nulidade do despacho de 5 de Maio de 2009 \n\nVem a Recorrente arguir a nulidade do despacho de 5 de Maio de 2009 que n\u00e3o considerou indevida a pratica de actos de execu\u00e7\u00e3o daquele despacho suspendendo com base na resolu\u00e7\u00e3o fundamentada apresentada pelo IPN.\nAlega para o efeito a Recorrente que o citado despacho \u00e9 ilegal na medida em que foi proferido a titulo oficioso sendo que, por for\u00e7a do disposto no artigo 128\u00ba n\u00ba 1 do CPTA, a referida aprecia\u00e7\u00e3o realizada no despacho em crise s\u00f3 pode ocorrer no \u00e2mbito do incidente de declara\u00e7\u00e3o de inefic\u00e1cia de actos de execu\u00e7\u00e3o indevida que, \u00e0 data da prola\u00e7\u00e3o do mesmo despacho, ainda n\u00e3o havia sido suscitado pela Recorrente.\n\nO que a Recorrente questiona \u00e9 a legitimidade do tribunal a quo poder ou n\u00e3o suscitar oficiosamente tal incidente e, perspectivando que n\u00e3o possa, invoca a nulidade processual.\n\nSucede, por\u00e9m, que a decis\u00e3o em causa n\u00e3o se encontra inicialmente vertida no despacho de 5 de Maio de 2009, objecto do presente recurso, mas sim, e antes disso, no despacho de 30 de Mar\u00e7o de 2009, notificado \u00e0s partes atrav\u00e9s de oficio de 1 de Abril , com o seguinte teor:\u201c Notifique nos termos do n\u00ba 6 do artigo 128\u00ba do CPTA.\u201d\n\nO preceito invocado naquele despacho de 30 de Mar\u00e7o de 2009 confere \u00e0s partes a possibilidade de se pronunciarem, no exerc\u00edcio do contradit\u00f3rio, sobre pedido que seja apresentado no sentido de obter a declara\u00e7\u00e3o de inefic\u00e1cia de actos de execu\u00e7\u00e3o indevida. Ou seja, \u00e9 o despacho de 30 de Mar\u00e7o de 2009 que promove oficiosamente aquele incidente de declara\u00e7\u00e3o de inefic\u00e1cia mencionado e n\u00e3o o despacho ora recorrido.\nTais considera\u00e7\u00f5es servem para justificar que com a notifica\u00e7\u00e3o daquele primeiro despacho (30 de Mar\u00e7o de 2009) abriu-se \u00e0 Recorrente a oportunidade de invocar a nulidade correspondente, n\u00f3s termos do artigo 201\u00ba n\u00ba 1 do CPC.\nAssumindo que o incidente n\u00e3o pode ser desencadeado oficiosamente, uma tal notifica\u00e7\u00e3o recebida por ambas as partes, permitiu \u00e0s mesmas pronunciarem-se sobre o respectivo conte\u00fado, desde logo para efeitos de invoca\u00e7\u00e3o de eventuais nulidades.\n\nA verdade, por\u00e9m, \u00e9 que a ora Recorrente optou por n\u00e3o se pronunciar em devido tempo e n\u00e3o pode, agora, invocar a nulidade que afirma verificar-se, a qual se encontra sanada.\n\n 2 - Da alegada viola\u00e7\u00e3o do direito do contradit\u00f3rio por falta de notifica\u00e7\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o para pron\u00fancia sobre a excep\u00e7\u00e3o invocada pelo ora recorrido.\n\nAlega aqui a ora Recorrente que a senten\u00e7a a quo proferida sobre a provid\u00eancia cautelar violou \u201c o direito do contradit\u00f3rio ao n\u00e3o ser dada a possibilidade de se pronunciar sobre a excep\u00e7\u00e3o invocada pelo ora recorrido na oposi\u00e7\u00e3o\u201d.\n\nNo caso em apre\u00e7o a invocada excep\u00e7\u00e3o incidiu apenas sobre o pedido subsidi\u00e1rio de intima\u00e7\u00e3o para adop\u00e7\u00e3o de um comportamento e, em rela\u00e7\u00e3o a  esse pedido, a senten\u00e7a  a quo decidiu que a ora recorrente \u201c n\u00e3o concretizou o pretendido e que se enquadraria certamente, na previs\u00e3o do elenco previsto nas al\u00edneas a) a f) do n\u00ba 2 do artigo 112\u00ba do CPTA\u201d considerando, em consequ\u00eancia, \u201c n\u00e3o ser poss\u00edvel discernir e consequentemente ponderar, analisar e decidir sobre um pedido materializado\u201d.\n\nAfigura-se-nos, em face do teor da senten\u00e7a recorrida estar perante um caso de desnecessidade do cumprimento do principio do contradit\u00f3rio a que o artigo 3\u00ba n\u00ba 3 do Cod. Proc. Civil d\u00e1 acolhimento.\n\nNa verdade, o artigo 201\u00ba n\u00ba 1 do Cod. Proc. Civil sanciona de nulidade a pratica de actos que a lei n\u00e3o permita ou a omiss\u00e3o de actos que a lei impunha. E isto fora as situa\u00e7\u00f5es taxativamente previstas como nulidade, de acordo com o Cod. Proc. Civil. Sucede que aquele artigo 201\u00ba n\u00ba 1 do citado diploma legal acrescenta \u00e0quele enquadramento a verifica\u00e7\u00e3o da circunst\u00e2ncia de a \u201c (\u2026) irregularidade cometida ( poder) influir no exame ou na decis\u00e3o da causa\u201d.\nA lei parece bastar-se com a demonstra\u00e7\u00e3o de um risco potencial de influ\u00eancia, no sentido de a omiss\u00e3o dessa irregularidade permitir canalizar para o processo elementos que pudessem, em tese, exigir uma pondera\u00e7\u00e3o diferenciada na decis\u00e3o final. Esta parece ser a ratio daquele inciso final do citado artigo 201\u00ba n\u00ba 1 do Cod. Proc. Civil.\nOra, partindo desse condicionalismo legal e em fun\u00e7\u00e3o do teor da decis\u00e3o objecto do recurso, a irregularidade contida na ofensa ao artigo 3\u00ba do Cod. Proc. Civil n\u00e3o parece ter aquele efeito gerador de nulidade. \nCom efeito, analisando a senten\u00e7a a quo percebe-se que o pedido de intima\u00e7\u00e3o n\u00e3o naufragou por causa da respectiva falta de concretiza\u00e7\u00e3o. Como provid\u00eancia cautelar que \u00e9, a intima\u00e7\u00e3o referida ficou prejudicada pela n\u00e3o verifica\u00e7\u00e3o dos pressupostos exigidos pelo artigo 120\u00ba do CPTA e n\u00e3o por for\u00e7a daquela falta de concretiza\u00e7\u00e3o. Nessa medida, a pron\u00fancia em sede de contradit\u00f3rio, ainda que tivesse lugar n\u00e3o teria qualquer efeito na decis\u00e3o final, na medida em que a provid\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o improcedeu, pois,  por for\u00e7a da n\u00e3o verifica\u00e7\u00e3o daqueles pressupostos do artigo 120\u00ba do CPTA.\n\nTermos em que, improcede a invocada nulidade processual.\n\n3 \u2013 Da alegada nulidade processual por  omiss\u00e3o de dilig\u00eancias de prova pedidas pela recorrente.\n\nSustenta a prop\u00f3sito a Recorrente que a senten\u00e7a a quo  enferma de nulidade processual porquanto se o tribunal a quo tinha duvidas quanto \u00e0 alegada redu\u00e7\u00e3o dos proveitos por si auferidos desde a instala\u00e7\u00e3o do procedimento CASA PRONTA \u2013 resultantes da redu\u00e7\u00e3o do numero de escrituras celebradas \u2013 e entendia que tal facto era relevante \u201c devia ter ordenado a produ\u00e7\u00e3o de prova requerida pela Recorrente\u201d .\nEm particular, considera que \u201c os elementos solicitados ( por si solicitados, relativos \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de actos j\u00e1 efectuados no \u00e2mbito do procedimento CASA PRONTA ) e a audi\u00e7\u00e3o de  testemunhas s\u00e3o fundamentais para demonstrar a rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a instala\u00e7\u00e3o da CASA PRONTA e o decr\u00e9scimo do volume dos actos notariais e, consequentemente do volume de neg\u00f3cio\u201d.\n\nTal nulidade, no nosso entender, n\u00e3o ocorre.\nCom efeito, nos termos do n\u00ba 3 do artigo 118\u00ba do CPTA \u201c juntas as contesta\u00e7\u00f5es ou decorrido o respectivo prazo, o processo \u00e9 concluso ao juiz que pode ordenar as dilig\u00eancias de prova que considere necess\u00e1rias\u201d.\nOu seja, face ao disposto no referido preceito compete ao juiz aferir da necessidade ou n\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de prova, n\u00e3o constituindo, por isso, uma obriga\u00e7\u00e3o legal de determinar a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal requerida pelas partes.\nComo esclarecem M\u00c1RIO AROSO DE ALMEIDA e CARLOS ALBERTO CADILHE in \u201cCOMENT\u00c1RIO AO CPTA\u201d , Coimbra, 2005, pag. 692 , \u201c O juiz n\u00e3o est\u00e1 limitado \u00e0 possibilidade de ordenar a produ\u00e7\u00e3o dos meios de prova requeridos pelas partes, mas pode, pelo contr\u00e1rio, recusar diligencias que lhe tenham sido requeridas, quando as considere dispens\u00e1veis, e promover dilig\u00eancias que n\u00e3o lhe tenham sido requeridas, mas que considere necess\u00e1rias. Todos os meios de prova leg\u00edtimos s\u00e3o, pois, admiss\u00edveis, cabendo ao juiz determinar, em fun\u00e7\u00e3o do caso concreto, quais devem ser utilizados para se obter o adequado esclarecimento das quest\u00f5es colocadas -  esclarecimento que deve ser o estritamente necess\u00e1rio, atendendo ao car\u00e1cter sum\u00e1rio da aprecia\u00e7\u00e3o que, em sede cautelar, cumpre realizar, atenta a celeridade exigida na resolu\u00e7\u00e3o do processo\u201d.\nDaqui resulta a possibilidade do tribunal determinar, se assim entender pertinente a realiza\u00e7\u00e3o do meio de prova requerido , ou seja, no caso, a inquiri\u00e7\u00e3o de testemunhas. Contudo, n\u00e3o h\u00e1 uma obriga\u00e7\u00e3o legal ou um dever processual de realiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal, na hip\u00f3tese de uma das partes o ter requerido \u2013 cfr. neste sentido, entre outros, o Ac. do TCAN de 15 de Janeiro de 2009 in  Proc. n\u00ba 01384/08.8 BEBRG e Ac. do TCAS de 1 de Outubro de 2009 in  Proc. n\u00ba 05128/09.\n\nTermos em que improcede a invocada nulidade processual e as conclus\u00f5es a ela atinentes.\n\nB \u2013 QUANTO AO M\u00c9RITO DO DECIDIDO NO TRIBUNAL A QUO \n\n1 \u2013 Do alegado erro de facto e de direito na aprecia\u00e7\u00e3o do requisito relativo ao periculum in mora .\n\nComo referimos supra a recorrente sustenta que a senten\u00e7a a quo incorre em erro de julgamento relativamente ao periculum in mora  por entender que o mesmo se verifica na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o. \nNo essencial entende a Recorrente que a senten\u00e7a a quo ficou aqu\u00e9m da factualidade que devia ter dado como provada, padece de erro de facto e de direito quanto \u00e0s exig\u00eancias de prova em mat\u00e9ria cautelar e finalmente padece de erro de facto e de direito quanto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo para o interesse publico.\n\nAnalisemos ent\u00e3o cada um dos aspectos cr\u00edticos em particular.\n\n1.1. Do alegado erro quanto \u00e0 factualidade dada como assente \n\nConforme referimos supra entende a requerente que \u201c (\u2026) a senten\u00e7a recorrida ficou muito aqu\u00e9m da factualidade que devia ter dado como provada  (\u2026) \u201c, adiantando, por cita\u00e7\u00e3o , os artigos do requerimento inicial que, no seu entender, por dizerem respeito a mat\u00e9ria de facto demonstrada por documento ou n\u00e3o especificamente impugnada pelo ora requerido, deveria ter sido dada como assente ( cfr. fls. 18 a 20 das alega\u00e7\u00f5es da recorrente).\n\nImporta desde logo referir que no que respeita \u00e0 quest\u00e3o suscitada no ponto 4. das conclus\u00f5es sintetizadas, respeitante \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de facto levada ao probat\u00f3rio, a recorrente n\u00e3o cumpre o \u00f3nus de alega\u00e7\u00e3o em sede de recurso nos termos preceituados nas al. a) e b9 do n\u00ba 1 do artigo 685\u00ba-B do Cod. Proc. Civil.\nOra, neste dom\u00ednio a recorrente n\u00e3o cumpriu tal \u00f3nus pelo que face ao disposto no n\u00ba 1 do artigo 685\u00ba-B n\u00ba 1 do Cod. Proc. Civil o tribunal ad quem n\u00e3o pode conhecer da quest\u00e3o suscitada no ponto 4. das conclus\u00f5es sintetizadas da recorrente. \n\n1.2. Dos  alegados erros de facto e de direito quanto \u00e0s exig\u00eancias de prova em mat\u00e9ria cautelar \nNo que toca a este item sustenta a recorrente que \u201c (\u2026) Considerando os factos dados como assentes e aqueles que o tribunal a quo deveria ter dado como tal, afigura-se, segundo as regras da experi\u00eancia, que o receio invocado pela recorrente \u00e9 fundado j\u00e1 que deriva de perda de clientela, que \u00e9 desviada para o procedimento CASA PRONTA \u201c \u2013 cfr. fls. 24 das alega\u00e7\u00f5es  iniciais da recorrente.\n\nConsidera ainda a recorrente que \u201c Sendo certo que a perda de clientela e o consequente encerramento do cart\u00f3rio configura um preju\u00edzo real de ver os direitos que a recorrente pretende fazer valer em sede de ac\u00e7\u00e3o principal  serem postos em causa criando-se uma situa\u00e7\u00e3o de facto consumado, dado que uma vez encerrado o Cart\u00f3rio, a recorrente jamais poder\u00e1 recuperar as oportunidades de neg\u00f3cio perdidas\u201d \u201c \u2013 cfr. idem.\nAssim, no entender da recorrente, \u201c A douta senten\u00e7a objecto do presente recurso incorre em erros grosseiros de aprecia\u00e7\u00e3o do requisito do periculum in mora e das exig\u00eancias de prova do mesmo\u201d , na medida em que, \u201c ao contr\u00e1rio do decidido pela douta senten\u00e7a recorrida, a lei n\u00e3o exige a verifica\u00e7\u00e3o de uma forte probabilidade de constitui\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o de facto consumado ou de preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, bastando-se com uma aprecia\u00e7\u00e3o \u201cperfunct\u00f3ria\u201d e \u201csum\u00e1ria\u201d , em \u201c termos de ju\u00edzos de verosimilitude ou verosimilhan\u00e7a\u201d\u201d - \u201c \u2013 cfr. fls. 25 das alega\u00e7\u00f5es  iniciais da recorrente.\n\nVejamos se lhe assiste raz\u00e3o.\n\nNo que respeita ao preenchimento do requisito referente ao periculum in mora considerou a senten\u00e7a a quo que os factos aduzidos pela recorrente no seu requerimento inicial n\u00e3o s\u00e3o \u201c (\u2026) objectivos e veros\u00edmeis que credibilizem a sua alega\u00e7\u00e3o de que se a provid\u00eancia ora requerida for recusada, tal causar-lhe \u2013\u00e1 preju\u00edzos irrepar\u00e1veis \u201c\u201c \u2013 cfr. fls. 22 da senten\u00e7a recorrida.\nEntendeu, por conseguinte, a senten\u00e7a a quo que \u201c se desconhece a efectiva dimens\u00e3o dos preju\u00edzos que invoca, quer porque n\u00e3o resultam provados os proveitos, quer, sobretudo, porque s\u00e3o futuros e incertos, mas, tamb\u00e9m, porque n\u00e3o resulta dos autos o necess\u00e1rio nexo de causalidade entre o funcionamento do balc\u00e3o CASA PRONTA, em Loul\u00e9, e os tais preju\u00edzos da requerente\u201d - \u201c \u2013 cfr. idem.\nConclui, deste modo que, \u201c no desenhado quadro f\u00e1ctico n\u00e3o se descobrem factos integradores do requisito do periculum in mora , nem os factos sumariamente assentes inspiram fundado receio que quando se decidir na ac\u00e7\u00e3o principal seja j\u00e1 imposs\u00edvel, se for caso disso, de proceder \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o natural\u201d - \u201c \u2013 cfr. fls. ibidem.\n\nA prop\u00f3sito desta quest\u00e3o, ou seja, a de saber se os factos alegados pela recorrente inspiram o fundado receio de que, se a provid\u00eancia for recusada, se tornar\u00e1 depois imposs\u00edvel, no caso de o processo principal vir a ser julgado procedente, proceder \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o natural, no plano dos factos, da situa\u00e7\u00e3o conforme \u00e0 legalidade  refere VIEIRA DE ANDRADE in  A JUSTI\u00c7A ADMINISTRATIVA , 6\u00aa Ed. , Almedina, 2004, pag. 324 e 325, que \u201c O juiz deve, pois, fazer um ju\u00edzo de prognose, colocando-se na situa\u00e7\u00e3o futura de uma hipot\u00e9tica senten\u00e7a de provimento, para concluir se h\u00e1, ou n\u00e3o, raz\u00f5es para recear que tal senten\u00e7a venha  a ser in\u00fatil, por entretanto se ter consumado uma situa\u00e7\u00e3o de facto incompat\u00edvel com ela, ou por se terem produzido preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o para quem dela deveria beneficiar, que obstam \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o especifica da sua esfera jur\u00eddica.\u201d\n\nA tal respeito, como adiantamos supra, alega a recorrente que o que est\u00e1 em causa nos presentes autos para efeitos de aprecia\u00e7\u00e3o do requisito do periculum in mora \u00e9 \u201c o receio de que a execu\u00e7\u00e3o do despacho suspendendo lhe provoque preju\u00edzos de ordem patrimonial que poder\u00e3o levar ao encerramento do seu Cart\u00f3rio, com despedimento dos colaboradores, em virtude do desvio de clientela\u201d - \u201c \u2013 cfr. fls. 21 das alega\u00e7\u00f5es  iniciais da recorrente.\n\nImporta assim saber se os preju\u00edzos alegadamente sofridos pela recorrente apresentam qualquer nexo de causalidade com o acto suspendendo, imput\u00e1vel ao IRN e aos seus servi\u00e7os.\nEnquadrando a quest\u00e3o refira-se que o acto cuja suspens\u00e3o vem requerida \u00e9 o despacho n\u00ba 130/2008, da autoria do Presidente do IRN que, ao abrigo do disposto no n\u00ba 2 do artigo 26\u00ba do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, determinou que, a partir de 12 de Dezembro de 2008, fosse \u201c disponibilizado nas Conservat\u00f3rias de Registo Predial de ( \u2026) Loul\u00e9 (\u2026)\u201d o procedimento especial de transmiss\u00e3o, onera\u00e7\u00e3o e registo de im\u00f3veis previsto no mencionado diploma . \nO procedimento especial criado pelo Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho , comummente designado por CASA PRONTA,   tem por objectivo simplificar o procedimento de celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos que tenham por objecto a transmiss\u00e3o e/ ou onera\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis que revistam a natureza de pr\u00e9dio urbano e, bem assim, o seu registo predial.\n\nPor outro lado, o referido procedimento especial tem por finalidade eliminar diversas formalidades at\u00e9 ent\u00e3o  existentes, tais como a necessidade de obten\u00e7\u00e3o das certid\u00f5es de registo civil, de registo predial, dos licenciamentos camar\u00e1rios ou de certid\u00f5es negativas do exerc\u00edcio de direito de prefer\u00eancia por entidades p\u00fablicas.\nPor\u00e9m, o recurso a este procedimento especial de transmiss\u00e3o, onera\u00e7\u00e3o e registo imediato de pr\u00e9dio urbano em atendimento presencial \u00fanico \u00e9 meramente facultativo, pelo que os interessados n\u00e3o est\u00e3o obrigados a seguir o procedimento sempre que pretendam celebrar  algum dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos mencionados no n\u00ba 1 do artigo 2\u00ba do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, relativamente a bens localizados nas \u00e1reas onde aquele procedimento especial esteja disponibilizado.\nDaqui resulta que, ao contr\u00e1rio do que alega a recorrente, o citado Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, n\u00e3o vem restringir a liberdade de exerc\u00edcio da actividade de not\u00e1rio. Pelo contr\u00e1rio, no referido diploma n\u00e3o se encontra qualquer norma que disponha de forma restritiva e/ou proibitiva sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de not\u00e1rio, argumento que vale igualmente para o acto suspendendo. \nPor outras palavras, aquele diploma n\u00e3o pro\u00edbe que os interessados celebrem um contrato real sobre um pr\u00e9dio urbano atrav\u00e9s de escritura publica notarial, sempre que assim o prefiram, da mesma forma que n\u00e3o impede os not\u00e1rios de praticarem os actos que o Dec. \u2013 Lei n\u00ba 116/2008,  de 4 de Julho, expressamente tamb\u00e9m lhes reconhece.\nDe resto, n\u00e3o se mostra evidenciado que a diminui\u00e7\u00e3o da actividade do cart\u00f3rio da recorrente, em mat\u00e9ria de realiza\u00e7\u00e3o de escrituras p\u00fablicas, seja consequ\u00eancia directa da instala\u00e7\u00e3o da CASA PRONTA , designadamente se tiver em considera\u00e7\u00e3o as ultimas altera\u00e7\u00f5es legislativas de desformaliza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos, e que derivam n\u00e3o especificamente do procedimento CASA PRONTA   mas do conjunto das medidas implementadas por via do Programa de Simplifica\u00e7\u00e3o Administrativa ( vulgarmente designado por SIMPLEX) aprovado pelo Governo, a reduzida amostragem que a ora recorrente apresentou para o efeito, que n\u00e3o permite extrair, com o rigor que um tal ju\u00edzo  imp\u00f5e, qualquer liga\u00e7\u00e3o entre a CASA PRONTA e a concreta redu\u00e7\u00e3o do numero de escrituras que a recorrente invoca e, por ultimo, a not\u00f3ria crise financeira mundial, que, para al\u00e9m de outros afectou seriamente o mercado imobili\u00e1rio e, por via disso, a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios de compra e venda.\n\nEm face do que ficou exposto, afigura-se-nos que n\u00e3o se mostra demonstrado o requisito referente ao periculum in mora, em qualquer das suas vertentes, constante da al. b) d o n\u00ba 1 do artigo 120\u00ba do CPTA, pelo que n\u00e3o merece qualquer censura a senten\u00e7a a quo que julgou improcedente a presente provid\u00eancia cautelar.\n\n1.3. Do  alegado erro em mat\u00e9ria de facto e  de direito quanto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo para o interesse publico \n\nA tal prop\u00f3sito sustenta a ora recorrente que \u201c perante os preju\u00edzos alegados e demonstrados, a douta senten\u00e7a recorrida incorre em erro de julgamento quando conclui que os preju\u00edzos para o interesse publico s\u00e3o superiores aos que decorrem da suspens\u00e3o para a recorrente, porquanto a pondera\u00e7\u00e3o dos interesses globais em causa pendem inequivocamente para o lado da recorrente\u201d \u2013 cfr. fls. 25 das alega\u00e7\u00f5es inicias da recorrente.\nMais adianta a recorrente que \u201c no caso , n\u00e3o v\u00eaem preju\u00edzos para o interesse publico que possam resultar da concess\u00e3o da provid\u00eancia que sejam superiores aos eventualmente resultantes da sua recusa. \u00c9 que ao lado da recorrente, a manter-se o desvio de clientela, em virtude da n\u00e3o suspens\u00e3o do despacho em causa, ela ter\u00e1 for\u00e7osamente que fechar o seu Cart\u00f3rio, despedir colaboradores e deixar de exercer a actividade liberal, o que acarretar\u00e1 preju\u00edzos de tal modo irrevers\u00edveis que tornar\u00e3o in\u00fatil a futura senten\u00e7a que se cr\u00ea favor\u00e1vel que vier a ser proferida na ac\u00e7\u00e3o principal. Ao contr\u00e1rio, do lado do interesse publico, n\u00e3o se verificam preju\u00edzos graves na medida em que o servi\u00e7o de notariado ( servi\u00e7o publico) prestado pela recorrente substitui com maior qualidade e seguran\u00e7a o levado a cabo pelos servi\u00e7os do recorrido\u201d \u2013 cfr. idem.\n\nNuma an\u00e1lise meramente perfunct\u00f3ria importa antever se o interesse publico subjacente ao acto suspendendo \u00e9 superior aos interesse particulares que se pretendem acautelar com a adop\u00e7\u00e3o da provid\u00eancia cautelar requerida.\nO procedimento especial CASA PRONTA, implementado em diversas Conservat\u00f3rias, \u00e9 um procedimento simplificado na medida em que dispensa, desde logo, os formalismos que anteriormente estavam associados \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o da escritura p\u00fablica e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de registos provis\u00f3rios de aquisi\u00e7\u00e3o e de hipoteca, bem como a recolha pelos interessados, dos documentos pertinentes \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do procedimento, documentos esses que s\u00e3o obtidos pela pr\u00f3pria Conservat\u00f3ria, por via de bases de dados das entidades competentes.  \nPor outro lado, e ainda em termos de simplicidade, torna-se poss\u00edvel que, num \u00fanico balc\u00e3o , em atendimento presencial \u00fanico, se realizem todas as opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de casa, nomeadamente a concretiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio titulo, o pagamento de impostos devidos e a realiza\u00e7\u00e3o imediata do registo, possibilitando-se, igualmente, mas apenas caso seja essa a vontade manifestada pelos interessados, que a Conservat\u00f3ria proceda \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da morada fiscal do adquirente, ao pedido de isen\u00e7\u00e3o do Imposto Municipal sobre Im\u00f3veis (IMI) e, se for o caso, ao pedido de inscri\u00e7\u00e3o ou actualiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dio urbano na matriz.\nO procedimento descrito torna-se mais c\u00e9lere uma vez que, nos casos  em que \u00e9 aplic\u00e1vel e seja utilizado, est\u00e1 centralizado numa entidade \u2013 a Conservat\u00f3ria \u2013 onde \u00e9 tramitado electronicamente, atrav\u00e9s de aplica\u00e7\u00e3o inform\u00e1tica pr\u00f3pria e especialmente adequada para esse mesmo efeito, que assenta, no acesso directo a base de dados, dispensando, desse modo,  a -   anteriormente exigida \u2013 recolha e circula\u00e7\u00e3o de papel.\nPor conseguinte, representa uma significativa redu\u00e7\u00e3o dos prazos normalmente necess\u00e1rios para a conclus\u00e3o de um processo de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel ,  na medida em que tal \u00e9 agora feito, de imediato, com a presen\u00e7a dos interessados na Conservat\u00f3ria, ou, caso se opte pelo pr\u00e9vio agendamento, no prazo m\u00e1ximo de 5 dias.\nTal procedimento especial poder\u00e1 configurar-se mais seguro para os interessados, na medida em que \u00e9 tramitado na Conservat\u00f3ria e culmina com a realiza\u00e7\u00e3o imediata dos registos decorrentes do neg\u00f3cio jur\u00eddico em causa. \nTrata-se, para al\u00e9m do mais, de procedimento que assenta, pelas raz\u00f5es adiantadas supra, na desmaterializa\u00e7\u00e3o de documentos, o que necessariamente implica menos papel a circular, maior e mais acesso directo \u00e0s diversas bases de dados. \nAcresce que, ao contr\u00e1rio do que sustenta a recorrente, as mencionadas vantagens de simplicidade e celeridade imputadas ao procedimento CASA PRONTA n\u00e3o s\u00e3o obtidas \u201c \u00e0 custa de isen\u00e7\u00e3o legal de impostos e taxas e com facilidades de acesso a sistemas de base de dados que n\u00e3o est\u00e3o, como deviam estar, igualmente acess\u00edveis aos not\u00e1rios privados\u201d \u2013 cfr. fls. 26 das alega\u00e7\u00f5es iniciais da recorrente.\nNa verdade, tem sido entendimento consensual que o conceito de poderes de autoridade  abrange actividades que est\u00e3o directamente associadas ao exerc\u00edcio de poderes soberanos, maxime, com directa relev\u00e2ncia para os regimes e situa\u00e7\u00f5es ora em apre\u00e7o, no dom\u00ednio da justi\u00e7a. \nA tal respeito o STA , em Ac\u00f3rd\u00e3o datado de 20 de Setembro de 2000 in Proc. n\u00ba 21091, 2\u00aa Sec\u00e7\u00e3o , referiu que, \u201c para efeitos do artigo 2\u00ba n\u00ba 2 do CIVA e do artigo 4\u00ba n\u00ba 5 da 6\u00aa Directiva IVA , entende-se por servi\u00e7o praticado no exerc\u00edcio dos poderes de autoridade ou na qualidade de autoridade publica aquele servi\u00e7o que releva da miss\u00e3o especifica da autoridade publica, no quadro de um regime de direito publico e com exclus\u00e3o das actividades exercidas nas mesmas condi\u00e7\u00f5es dos operadores econ\u00f3micos privados\u201d.\nDesta forma, a actua\u00e7\u00e3o das Conservat\u00f3rias no dom\u00ednio do procedimento especial previsto no Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, reconduz-se ao exerc\u00edcio dos poderes p\u00fablicos  que legalmente lhe s\u00e3o conferidos, no \u00e2mbito da realiza\u00e7\u00e3o das  suas atribui\u00e7\u00f5es. \nNesta perspectiva, e para efeitos de IVA, as Conservat\u00f3rias actuam num plano qualitativamente diferenciado dos not\u00e1rios privados, circunst\u00e2ncia que explica por  que raz\u00e3o  as Conservat\u00f3rias, ao contr\u00e1rio dos Cart\u00f3rios Notariais, est\u00e3o isentas de liquida\u00e7\u00e3o de IVA, sem que isso mesmo represente uma situa\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gio ou uma \u201c isen\u00e7\u00e3o legal\u201d.\n  J\u00e1 no que concerne \u00e0s alegadas \u201c facilidades de acesso a sistemas de bases de dado que n\u00e3o est\u00e3o, como deviam estar, igualmente acess\u00edveis aos Not\u00e1rios privados\u201d , importa referir o seguinte: No que diz respeito \u00e0s bases do Registo Predial, com a entrada em vigor do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 116/2008, de 4 de Julho, foi possibilitado aos not\u00e1rios, entre outras entidades, a realiza\u00e7\u00e3o de determinados neg\u00f3cios jur\u00eddicos atrav\u00e9s de documento particular autenticado, em termos em tudo semelhantes aos previstos na CASA PRONTA. \nPara o efeito, foi aprovada uma plataforma electr\u00f3nica especifica, acess\u00edvel atrav\u00e9s de www.predialonline.mj.pt pela qual podem aquelas entidades fazer o deposto dessa documenta\u00e7\u00e3o ( cfr. Portaria n\u00ba 1535/2008, de 30 de Dezembro) .\nE, para isso, os not\u00e1rios n\u00e3o ficam impedidos de aceder \u00e0s bases de dados de conte\u00fado registral . Ali\u00e1s, quase em simult\u00e2neo, foi aprovada a Portaria n\u00ba 1513/2008, de 23 de Dezembro, que regula a certid\u00e3o permanente, de registo predial. Atrav\u00e9s desse mecanismo,    pode ser obtida a certid\u00e3o permanente aludida, atrav\u00e9s de um c\u00f3digo com a validade de um ano, que permite \u201c o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o , em suporte electr\u00f3nico e permanentemente actualizada , dos registos em vigor e das apresenta\u00e7\u00f5es pendentes, respeitantes ao pr\u00e9dio descrito\u201d \u2013 cfr. artigo 1\u00ban\u00ba 1 da citada Portaria n\u00ba 1513/2008.\n\u00c9 verdade que este acesso tem um custo associado \u2013 6 \u20ac - , mas que pode ser deduzido no encargo registral subsequente \u2013 cfr. artigo 6\u00ba n\u00ba 2 da mesma Portaria.\nPor outro lado, importa ter presente que o acesso \u00e0s bases de dados das C\u00e2maras Municipais n\u00e3o est\u00e1 operacional, tendo as Conservat\u00f3rias que o solicitar, \u00e0 semelhan\u00e7a dos not\u00e1rios, os elementos relevantes para a realiza\u00e7\u00e3o dos actos em causa, tanto no que respeita \u00e0s plantas, como no que respeita aos elementos relativos \u00e0s licen\u00e7as existentes, sendo que aquelas s\u00e3o necess\u00e1rias, mesmo para as Conservat\u00f3rias, para todos os pedidos de inscri\u00e7\u00e3o ou actualiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dio na matriz, o que apenas pode ser feito por aquelas depois de fornecida, a pedido, pelas C\u00e2maras Municipais. \nAo exposto acresce, de resto, que os not\u00e1rios acedem igualmente \u00e0s bases de dados da Direc\u00e7\u00e3o Geral dos Impostos para a recolha dos elementos matriciais e ainda ao site das Declara\u00e7\u00f5es Electr\u00f3nicas para efeitos de liquida\u00e7\u00e3o do IMT e do Imposto do Selo, da mesma forma que ao site em funcionamento para o exerc\u00edcio de direitos de prefer\u00eancia. \nDe tudo o que ficou exposto importa reter que o procedimento CASA PRONTA tem uma voca\u00e7\u00e3o evidente de simplifica\u00e7\u00e3o e agiliza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos, sendo isso mesmo evidente pela utiliza\u00e7\u00e3o de modelos a que se alude no n\u00ba 1 do artigo 8\u00ba do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, e apenas quanto aos neg\u00f3cios jur\u00eddicos mencionados no respectivo artigo 2\u00ba , nada impedindo, pois, que os not\u00e1rios \u2013 ou qualquer uma das entidades hoje habilitadas para o efeito \u2013 intervenham directamente na configura\u00e7\u00e3o mais especifica deste tipo de neg\u00f3cios aos interesses das partes envolvidas.\nDe resto, importa ainda salientar que o procedimento CASA PRONTA n\u00e3o implica qualquer \u201c desaparecimento do controlo pr\u00e9vio e imparcial da legalidade na transmiss\u00e3o dos im\u00f3veis\u201d- cfr. fls. 28 das alega\u00e7\u00f5es iniciais da requerente.\nCom efeito, conforme decorre do n\u00ba 5 do artigo 8\u00ba do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, na redac\u00e7\u00e3o que entretanto lhe foi dada pelo Dec. \u2013 Lei n\u00ba 122/2008, de 21 de Maio, apenas os actos previstos no n\u00ba 1 desse artigo 8\u00ba, e exclusivamente esses, s\u00e3o da compet\u00eancia conjunta do Conservador e dos Oficiais de Justi\u00e7a. E, de entre esses actos, apenas a \u201c elabora\u00e7\u00e3o dos documentos que titulam os neg\u00f3cios jur\u00eddicos\u201d  pode assumir alguma relev\u00e2ncia no presente litigio, na medida em que todos os demais actos ou n\u00e3o s\u00e3o praticados pelos not\u00e1rios ou n\u00e3o se reportam \u00e0 sua compet\u00eancia indeleg\u00e1vel.   \nTal significa que a realiza\u00e7\u00e3o das formalidades pr\u00e9vias previstas no artigo 7\u00ba do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, relativas ao controlo pr\u00e9vio da legalidade da transmiss\u00e3o dos im\u00f3veis ( semelhante ao controlo efectuado pelos not\u00e1rios neste tipo de neg\u00f3cios) \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Conservador o que, necessariamente, garante a certeza e seguran\u00e7a jur\u00eddicas associadas a este tipo de procedimentos.\n\nAs considera\u00e7\u00f5es at\u00e9 agora tecidas permitem sintetizar os graves preju\u00edzos para o interesse publico decorrentes da suspens\u00e3o do procedimento especial CASA PRONTA , designadamente na Conservat\u00f3ria aqui em causa. \nA relev\u00e2ncia destes preju\u00edzos - cuja quantifica\u00e7\u00e3o financeira global \u00e9 indetermin\u00e1vel -,  n\u00e3o se mede apenas pelo modo como eles se repercutem no quotidiano dos cidad\u00e3os ou na actua\u00e7\u00e3o das empresas, estando em causa igualmente na perspectiva da Administra\u00e7\u00e3o, o dano causado ao interesse p\u00fablico na qualidade e efici\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o ao publico de um servi\u00e7o que seja mais apto a promover o desenvolvimento econ\u00f3mico e a promo\u00e7\u00e3o do investimento, enquanto fins de interesse geral que aquela Administra\u00e7\u00e3o deve prosseguir. \nA tais preju\u00edzos importa ainda acrescentar os inconvenientes, n\u00e3o despiciendos, que uma eventual paralisa\u00e7\u00e3o do procedimento CASA PRONTA  causaria a n\u00edvel interno,  em termos de organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento dos servi\u00e7os administrativos.\nNa verdade, no caso em apre\u00e7o, a implementa\u00e7\u00e3o de tal procedimento na Conservat\u00f3ria  do Registo Predial de Loul\u00e9 implicou a forma\u00e7\u00e3o especifica de funcion\u00e1rios e a reestrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico, com a cria\u00e7\u00e3o de um balc\u00e3o pr\u00f3prio, isolado e independente da \u00e1rea normal de atendimento ao p\u00fablico.\nEm suma, a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o daquele acto do Presidente do IRN que determinou a disponibiliza\u00e7\u00e3o na Conservat\u00f3ria de Registo Predial de Loul\u00e9 do referido procedimento especial de transmiss\u00e3o, onera\u00e7\u00e3o e registo de im\u00f3veis, com o consequente diferimento da implementa\u00e7\u00e3o de tal procedimento pelo tempo necess\u00e1rio para uma decis\u00e3o judicial da provid\u00eancia cautelar supra identificada, afigura-se como seriamente prejudicial para os interesses p\u00fablicos subjacentes ao mesmo, afectando, com reflexos evidentes nos potenciais utilizadores do procedimento, a obten\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios associados a um tal procedimento, ao n\u00edvel da redu\u00e7\u00e3o dos custos burocr\u00e1ticos e de tempo com a celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos essenciais \u00e0 vida dos cidad\u00e3os e \u00e0 actua\u00e7\u00e3o das empresas.\n\nConclui-se, pois, que o preju\u00edzo privado que a recorrente visa acautelar revela-se manifestamente inferior aos interesses p\u00fablicos subjacentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do procedimento constante do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, na Conservat\u00f3ria de Registo Predial de Loul\u00e9 e aos correspondentes preju\u00edzos p\u00fablicos, supra descritos, que poderiam decorrer do decretamento da provid\u00eancia cautelar pretendida.  \n\n1.4. Dos pedidos subsidi\u00e1rios \n\n1.4.1. Do alegado erro de aprecia\u00e7\u00e3o  da mat\u00e9ria de facto e de direito no tocante ao pedido de intima\u00e7\u00e3o para adop\u00e7\u00e3o de determinados comportamentos\n\nComo referimos supra a ora recorrente, em sede de requerimento inicial, pediu a titulo subsidi\u00e1rio, que o recorrido fosse intimado \u201c a adoptar todos os comportamentos necess\u00e1rios para a obten\u00e7\u00e3o para os not\u00e1rios das mesmas faculdades disponibilizadas \u00e1s Conservat\u00f3rias de Registo Predial\u201d.\n\nNo tocante a este pedido a senten\u00e7a a quo decidiu que \u201c a requerente  n\u00e3o concretizou o pretendido e que se enquadraria, certamente, na previs\u00e3o do elenco previsto nas al\u00edneas a) a f) do n\u00ba 2 do artigo 112\u00ba do CPTA. Nesta medida n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel discernir e consequentemente ponderar, analisar e decidir, sobre um pedido n\u00e3o materializado\u201d \u2013 cfr. fls. 23 da senten\u00e7a recorrida.\nRefira-se, desde logo, que n\u00e3o vem identificado fundamento legal para que tal intima\u00e7\u00e3o possa ser dirigida ao IRN,  que n\u00e3o tem qualquer dom\u00ednio ou gest\u00e3o de tais procedimentos.\nPese embora a recorrente invoque o Dec. \u2013 Lei n\u00ba 129/2007, de 27 de Abril, que aprova a org\u00e2nica do IRN, para fundamentar a bondade do mencionado pedido de intima\u00e7\u00e3o, a verdade \u00e9 que , ao contr\u00e1rio do alegado pela Recorrente, n\u00e3o decorre do referido diploma qualquer compet\u00eancia do requerido para adop\u00e7\u00e3o dos comportamentos requeridos.\nCom efeito, do citado diploma decorre, t\u00e3o somente , que compete ao IRN, no que em mat\u00e9ria notarial diz respeito, \u00e0 respectiva regulamenta\u00e7\u00e3o, controlo, fiscaliza\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcio da ac\u00e7\u00e3o disciplinar sobre os not\u00e1rios, nos termos previstos no respectivo diploma \u2013 cfr. artigo 3\u00ba n\u00ba 1 e 2 , al. j) do Dec. \u2013 Lei n\u00ba 129/2007, de 27 de Abril.\nAcresce que, mesmo em mat\u00e9ria de apoio ao membro do Governo respons\u00e1vel pela \u00e1rea da justi\u00e7a na formula\u00e7\u00e3o e concretiza\u00e7\u00e3o de politicas, sua execu\u00e7\u00e3o e acompanhamento das medidas delas recorrentes, a compet\u00eancia do IRN encontra-se circunscrita \u00e0s politicas relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o civil e ao registo civil, de nacionalidade, predial, comercial , de bens m\u00f3veis e de pessoas colectivas, o que, necessariamente, n\u00e3o abrange nenhuma das \u00e1reas relativas \u00e0 intima\u00e7\u00e3o ora requerida.\nTanto basta para aferir da ilegitimidade passiva do IRN.\nPor\u00e9m, em bom rigor, a pretens\u00e3o formulada pela Recorrente respeita ao enquadramento legal e regulamentar dos procedimentos em causa \u2013 e \u00e0 sua discord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o a esses contornos \u2013 e n\u00e3o especificamente \u00e0 actua\u00e7\u00e3o do IRN. \nOra, a pretendida intima\u00e7\u00e3o para um comportamento n\u00e3o pode ser utilizada como um meio de corrigir quaisquer invocadas distor\u00e7\u00f5es do regime legal aplic\u00e1vel pelo que tal intima\u00e7\u00e3o, a ser admiss\u00edvel, teria for\u00e7osamente que ser efectuada por via legislativa e n\u00e3o por via administrativa opor interm\u00e9dio do IRN.\nAssim, no que respeita ao pedido subsidi\u00e1rio de intima\u00e7\u00e3o para adop\u00e7\u00e3o de um comportamento \u00e9 evidente que n\u00e3o se verifica, in casu, uma evidente proced\u00eancia da pretens\u00e3o deduzida a respeito deste pedido na ac\u00e7\u00e3o principal, pelo que n\u00e3o se mostram preenchidos os requisitos  previstos na al. a) do n\u00ba 1 do artigo 120\u00ba do CPTA.\n\nDe igual modo, n\u00e3o se verificam os pressupostos previstos na al. b) do n\u00ba 1 do artigo 120\u00ba do CPTA na medida em que a ora recorrente n\u00e3o alega, nem alegou no requerimento inicial os factos concretos adequados \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o deste requisito, ou seja, factos que consubstanciam o \u201c (\u2026) receio da constitui\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o de facto consumado ou da ocorr\u00eancia de preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o\u201d .\n\nCom efeito, a \u00fanica refer\u00eancia que sobre esta mat\u00e9ria \u00e9 feita encontra-se no artigo 45\u00ba do requerimento inicial no qual se alega que \u201c a falta de acesso a todas as bases de dados, em igualdade de circunst\u00e2ncias com o Conservador, no \u00e2mbito do procedimento CASA PRONTA, tem um impacto transversal no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do not\u00e1rio, porquanto os obriga a exigir mais documentos ao utente, o que necessariamente encarece o servi\u00e7o prestado\u201d.\nAssim mesmo que no caso concreto se verificasse o requisito da apar\u00eancia do bom direito, a recorrente n\u00e3o alegou os factos pertinentes \u00e0 integra\u00e7\u00e3o do outro requisito necess\u00e1rio para a decreta\u00e7\u00e3o da provid\u00eancia, ou seja,   o do receio da constitui\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o de facto consumado ou da ocorr\u00eancia de preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o pelo que n\u00e3o pode a provid\u00eancia ser decretada com fundamento no disposto na al. b) do n\u00ba 1 do artigo 120\u00ba do CPTA.\n\nConclu\u00edmos do exposto que tal pedido de intima\u00e7\u00e3o \u00e9 inadmiss\u00edvel, com as legais consequ\u00eancias.\n\n1.4.2.. Do alegado erro de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de facto e de direito no tocante ao pedido de condena\u00e7\u00e3o do IRN \u00e0 absten\u00e7\u00e3o de publicita\u00e7\u00e3o do procedimento CASA PRONTA\n\nPor ultimo alega a recorrente que deve o IRN ser condenado a \u201c ordenar aos funcion\u00e1rios da Conservat\u00f3ria de Registo Predial de Loul\u00e9 para se absterem de publicitar ilegalmente o procedimento CASA PRONTA\u201d.\nConsidera a recorrente que ao informar que se encontram dispensados os registos provis\u00f3rios para a transmiss\u00e3o onerosa dos im\u00f3veis sem referir , concomitantemente, as consequ\u00eancias dessa tal dispensa para a seguran\u00e7a dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos em causa, para al\u00e9m de fazer refer\u00eancia \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da escritura publica sem acrescentar as \u201c diferen\u00e7as entre escritura p\u00fablica e um documento particular\u201d e por ultimo ao informar que o pre\u00e7o \u00e9 mais barato do que o praticado \u201c segundo o m\u00e9todo tradicional\u201d e que se trata de um m\u00e9todo \u201c mais seguro\u201d o folheto prospecto que publicita o procedimento CASA PRONTA viola o disposto nos mencionados artigos do C\u00f3digo da Publicidade.\n\nVejamos a quest\u00e3o fazendo alus\u00e3o aos artigos 9\u00ba e 10\u00ba do C\u00f3digo da Publicidade.\n\nNos termos do disposto no artigo 9\u00ba do citado C\u00f3digo, sob a ep\u00edgrafe \u201cPublicidade oculta ou dissimulada \u201c resulta:\n\u201c 1- \u00c9 vedado o uso de imagens subliminares ou ouros meios dissimuladores que explorem a possibilidade de transmitir possibilidade sem que os destinat\u00e1rios se apercebam da natureza publicit\u00e1ria da mensagem.\n2- Na transmiss\u00e3o televisiva ou fotogr\u00e1fica de quaisquer acontecimentos ou situa\u00e7\u00f5es reais ou simulados, \u00e9 proibida a focagem directa e exclusiva da publicidade a\u00ed existente.\n3- Considera-se publicidade subliminar para os efeitos do presente diploma, a publicidade que, mediante o recurso a qualquer t\u00e9cnica possa provocar no destinat\u00e1rio percep\u00e7\u00f5es sensoriais de que ele n\u00e3o chegue a tomar consci\u00eancia.\u201d\n\nPor sua vez, do artigo 10\u00ba sob a ep\u00edgrafe \u201c Principio da veracidade\u201d resulta : \n\u201c 1 -  A publicidade deve respeitar a verdade, n\u00e3o deformando os factos.\n2- As afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 origem, natureza, composi\u00e7\u00e3o , propriedades e condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o dos bens ou servi\u00e7os publicitados devem ser exactas e pass\u00edveis de prova, a todo o momento, perante as inst\u00e2ncias competentes .\u201d\nDa leitura do disposto nos citados preceitos afigura-se-nos que a pretens\u00e3o da recorrente n\u00e3o pode proceder.\nCom efeito, no tocante aos registos provis\u00f3rios os mesmos n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rios \u2013 nunca foram mesmo antes da exist\u00eancia do procedimento especial CASA PRONTA -, tratando-se de uma formalidade que os interessados no neg\u00f3cio de compra e venda de im\u00f3vel podem, de facto, dispensar, com as consequ\u00eancias legais da\u00ed advenientes. \nO mesmo se diga em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u201cElimina\u00e7\u00e3o da escritura publica\u201d. Na verdade, tal informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o reflexo fiel do disposto no n\u00ba 3 do artigo 8\u00ba do Dec.- Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho \u2013 e, mais recentemente, de outros diplomas que simplificaram formalidades em neg\u00f3cios jur\u00eddicos - , que expressamente determina que \u201c os neg\u00f3cios jur\u00eddicos celebrados nos termos deste Dec. \u2013 Lei est\u00e3o dispensados de formaliza\u00e7\u00e3o por escritura publica quando esta seja obrigat\u00f3ria nos termos gerais\u201d.\nComo a pr\u00f3pria recorrente reconhece e afirma, os actos em causa est\u00e3o efectivamente dispensados da realiza\u00e7\u00e3o de escritura publica, podendo ser titulados por mero documento particular, que \u00e9,  de acordo com o do Dec.- Lei n\u00ba 263-A/2007, de 23 de Julho, t\u00e3o apto a titular o neg\u00f3cio jur\u00eddico como a escritura publica.\nO mesmo se pode afirmar quanto \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que o pre\u00e7o decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o do procedimento CASA PRONTA   \u00e9 mais barato que o pre\u00e7o m\u00e9dio praticado segundo o m\u00e9todo tradicional. \nCom efeito, do referido folheto prospecto apenas se retira o pre\u00e7o decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o do procedimento CASA PRONTA \u00e9, na realidade, inferior \u00e0 m\u00e9dia dos pre\u00e7os livremente praticados pelos not\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o dos actos aqui em causa. E, pese embora a recorrente ponha em causa tal afirma\u00e7\u00e3o, sabendo-se que vigora a liberdade de pre\u00e7os, n\u00e3o logrou ela demonstrar que essa mesma afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade .\nPor ultimo, afigura-se tamb\u00e9m verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o de o recurso ao designado procedimento CASA PRONTA ser mais seguro porquanto, permite aos interessados que os actos de registo sejam imediatamente realizados e n\u00e3o apenas solicitados.\nN\u00e3o se configura pois qualquer possibilidade ilegal, o mesmo sucedendo aos actos de publicidade alegadamente realizados.\n\t\t\t*\nEm face do que ficou exposto , e aderindo no essencial \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o expendida pelo ora recorrido, improcedem todas as conclus\u00f5es da alega\u00e7\u00e3o da recorrente pelo que o presente recurso jurisdicional n\u00e3o merece provimento, sendo de confirmar a senten\u00e7a recorrida.  \n\t\t\t*\n\nAcordam, pois, os Ju\u00edzes que comp\u00f5em a Sec\u00e7\u00e3o de Contencioso Administrativo deste TCAS, 2\u00ba Ju\u00edzo, em negar provimento ao recurso jurisdicional e confirmar a senten\u00e7a recorrida.\n\n\n\nCustas pela recorrente fixando-se a taxa de justi\u00e7a em 10 UC reduzida a metade.\n\n \n\t\t\t\t\tLisboa, 3 de Dezembro de 2009\n\nAnt\u00f3nio Vasconcelos\nCarlos Ara\u00fajo\nTeresa de Sousa", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/f4e14249caaf440580257685005a67ad?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177057}
{"Processo": "00664/05", "Sec\u00e7\u00e3o": "CT - 2.\u00ba Ju\u00edzo", "Data do Acord\u00e3o": "10/25/0205", "Relator": "Eug\u00e9nio Sequeira", "Descritores": ["IMPUGNA\u00c7\u00c3O JUDICIAL", "IRC", "RECLAMA\u00c7\u00c3O GRACIOSA", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O", "CUSTO", "PROVA"], "Sum\u00e1rio": "1. A reclama\u00e7\u00e3o graciosa constitui um procedimento (administrativo) pr\u00f3prio tendo em vista obter a anula\u00e7\u00e3o de uma liquida\u00e7\u00e3o, ou outro acto tribut\u00e1rio para que a lei preveja este meio de reac\u00e7\u00e3o, desde que eivada de algum dos v\u00edcios que a afecte na sua legalidade;\n2. Assim, um v\u00edcio formal ocorrido neste pr\u00f3prio procedimento de reclama\u00e7\u00e3o apenas nesta sede pode ter efeitos, n\u00e3o podendo afectar o anterior acto tribut\u00e1rio reclamado e que neste se visa anular;\n3. O dever de fundamenta\u00e7\u00e3o dos actos de liquida\u00e7\u00e3o dimanava ent\u00e3o, directamente, da norma do art.\u00ba 82.\u00ba do CPT, a qual deveria ser remetida ao contribuinte com a notifica\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o;\n4. A fundamenta\u00e7\u00e3o consiste na externa\u00e7\u00e3o dos reais motivos por que foi praticado certo acto, que assim constituem o esteio em que se ancora, de molde a permitir ao administrado a com ele se conformar, ou a impugn\u00e1-lo, se eivado de algum dos v\u00edcios conducentes \u00e0 sua anula\u00e7\u00e3o;\n5. Encontra-se formalmente fundamentado o acto de liquida\u00e7\u00e3o de IRC, por o contribuinte ter procedido \u00e0 relev\u00e2ncia de custos constantes de documentos reputados de falsos pela AT;\n6. Tendo a AF coligido para os autos ind\u00edcios certos e seguros da prova da falsidade das facturas desconsideradas como custos, cabia por sua vez \u00e0 contribuinte, efectuar a prova da efectiva ader\u00eancia de tais facturas com a realidade, no que consistiam \"os factos e as raz\u00f5es de direito que fundamentam o pedido\", ou sejam as raz\u00f5es que podem levar \u00e0 almejada anula\u00e7\u00e3o;\n7. N\u00e3o logra fazer tal prova, a impugnante que atrav\u00e9s dos depoimentos das testemunhas inquiridas nada vem provar quanto \u00e0s concretas facturas desconsideradas pela AT, em que constam emitidas por empresa que j\u00e1 n\u00e3o tem actividade e com a qual a impugnante nada contratou;\n8. N\u00e3o logrando o contribuinte provar a materialidade das opera\u00e7\u00f5es subjacentes a tais lan\u00e7amentos, a poss\u00edvel d\u00favida n\u00e3o lhe aproveita, por a mesma lhe ser imput\u00e1vel, tendo a causa de ser decidida contra a mesma, onerada com o \u00f3nus da prova da exist\u00eancia desses efectivos fornecimentos.", "Decis\u00e3o Texto Integral": "A. O Relat\u00f3rio.\n1. C..., Lda, identificada nos autos, dizendo-se inconformada com a senten\u00e7a proferida pela M. Juiz do Tribunal Administrativo e Fiscal de Lisboa \u2013 2 (Loures), que julgou improcedente a impugna\u00e7\u00e3o judicial deduzida, veio da mesma recorrer para este Tribunal formulando para tanto nas suas alega\u00e7\u00f5es as seguintes conclus\u00f5es e que na \u00edntegra se reproduzem:\n\n\n1\u00aa Na liquida\u00e7\u00e3o impugnada foram invocados tr\u00eas v\u00edcios que se reconduzem na anula\u00e7\u00e3o do acto tribut\u00e1rio;\n2\u00aa Um deles \u00e9 a preteri\u00e7\u00e3o de uma formalidade essencial que se subsume na omiss\u00e3o do direito de audi\u00eancia pr\u00e9via, antes da decis\u00e3o a proferir em sede de Reclama\u00e7\u00e3o Graciosa;\n3\u00aa Um outro consiste na falta de fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que altera a mat\u00e9ria colect\u00e1vel e bem assim a falta de fundamenta\u00e7\u00e3o do acto de liquida\u00e7\u00e3o adicional do IRC/93;\n4\u00aa Um outro v\u00edcio que inquina o acto tribut\u00e1rio da liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 a err\u00f3nea quantifica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria colect\u00e1vel a qual n\u00e3o se louva em quaisquer elementos concretos e objectivos, mas sim em meras suposi\u00e7\u00f5es ou palpites;\n5\u00aa Por isso a senten\u00e7a recorrida violou os Art.\u00bas 19.\u00ba, 21.\u00ba, 80.\u00ba, 81.\u00ba, 82.\u00ba, 121.\u00ba e 134.\u00ba, todos do C.P.T.; os Art.\u00bas 60.\u00ba e 77.\u00ba da L.G.T. e os Art.\u00bas 99.\u00ba e 100.\u00ba do C.P.P.T.\n\nAssim, nestes termos,\ne nos demais de direito que V.\u00aa Ex.\u00aa doutamente suprir\u00e1 deve o presente recurso jurisdicional ser considerado procedente e provado e por via dele ser proferido Ac\u00f3rd\u00e3o que revogue a senten\u00e7a recorrida e acolha as pretens\u00f5es da Recorrente.\nComo \u00e9 de Justi\u00e7a.\n\n\nFoi admitido o recurso para subir imediatamente, nos pr\u00f3prios autos e no efeito meramente devolutivo.\n\n\nO Exmo Representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico (RMP), junto deste Tribunal, no seu parecer, pronuncia-se por ser negado provimento ao recurso, por as facturas em causa serem falsas.\n\n\nForam colhidos os vistos dos Exmos Adjuntos.\n\n\nB. A fundamenta\u00e7\u00e3o.\n2. A quest\u00e3o decidenda. S\u00e3o as seguintes as quest\u00f5es a decidir: Se a preteri\u00e7\u00e3o de formalidade legal no processo de reclama\u00e7\u00e3o graciosa pode ter quaisquer efeitos invalidantes na anterior liquida\u00e7\u00e3o efectuada e que constitu\u00eda o seu objecto; Se a fixa\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria colect\u00e1vel e consequente liquida\u00e7\u00e3o adicional se encontram devidamente fundamentadas (formalmente); E se o acto tribut\u00e1rio padece do v\u00edcio de errada quantifica\u00e7\u00e3o.\n\n\n3. A mat\u00e9ria de facto.\nEm sede de probat\u00f3rio a M. Juiz do Tribunal \u201ca quo\u201d fixou a seguinte factualidade a qual igualmente na \u00edntegra se reproduz:\n1. A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 impugnante no \u00e2mbito do IRC surgiu na sequ\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o de que teriam sido recepcionadas facturas provenientes de empresas indiciadas como emitentes de factura\u00e7\u00e3o falsa (cf. relat\u00f3rio a folhas 16 e seguintes do apenso e que aqui se d\u00e1 por reproduzido);\n2. A administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria efectuou a correc\u00e7\u00e3o, com o fundamento que se transcreve \"exerc\u00edcio de 1994 - A empresa, continuou a registar documentos tidos como falsos e que constam do Mapa IV; do anexo l-fl.2), por serem provenientes de uma empresa indiciada como emitente de facturas falsas (vide ponto 6). Por isso, as Compras declaradas, foram corrigidas de 111.850.52$00 para 55.949.027$00, por n\u00e3o serem fiscalmente aceites 55.901.500$00, corrigindo-se, igualmente, o Custo das Mercadorias Vendidas de 99.928.388$00 para 44.026.888$00. Por outro lado, tamb\u00e9m foram indevidamente registados 21.747.500$00 de Subcontratos, o que origina uma correc\u00e7\u00e3o dos Fornecimentos e Servi\u00e7os Externos de 38.521.300$00 para 16.773.800$. Tamb\u00e9m, h\u00e1 a referir, a redu\u00e7\u00e3o do montante das Amortiza\u00e7\u00f5es e Reintegra\u00e7\u00f5es do Exerc\u00edcio em virtude de, naquele valor, estarem inclu\u00eddos 520.000$00 de reintegra\u00e7\u00f5es, correspondentes \u00e0 taxa de 20% sobre o valor dos documentos que sustentaram as Grandes Repara\u00e7\u00f5es ocorridas em 1991, que a empresa imobilizou e tem vindo a reintegrar. Do referido as correc\u00e7\u00f5es acima relatadas determinam, em sede de IRC, a altera\u00e7\u00e3o do rendimento fiscal declarado de 559.912$00 para 78.728.912$00. \"(folhas 17 frente e verso do apenso);\n3. A administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria quanto aos ind\u00edcios da factura\u00e7\u00e3o falsa no referido relat\u00f3rio fundamentou nos seguintes termos: \"A constata\u00e7\u00e3o de que, nos ex\u00ba s. De 1992, 1993 e 1994, em substitui\u00e7\u00e3o das empresas referidas anteriormente, o S.P. registou facturas provenientes da firma, Cimenconstroi - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil Lda., a qual, apesar da sua exist\u00eancia jur\u00eddica e fiscal, est\u00e1 conotada c/ a factura\u00e7\u00e3o falsa e, por isso, tem sido objecto de ac\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, como atestam os seguintes documentos; Fotoc\u00f3pia da informa\u00e7\u00e3o extra\u00edda do processo relativa \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da empresa Soc. Const. Amadeu & Gaud\u00eancio, SA; (Anexo 3); Fotoc\u00f3pias dos termos de declara\u00e7\u00f5es, datados de 16/11/95 e de 15/01/96, onde foi ouvido o Sr. Carlos Manuel Casimiro de Almeida, s\u00f3cio-gerente da Cimenconstr\u00f3i, Lda., afirmando a inactividade da empresa, desde 21/10/91, e negando a emiss\u00e3o de quaisquer facturas, ap\u00f3s aquela data; (Anexos 4 e 5) \"(folhas 18, 19, 20 a 29);\n4. O Sr. Hil\u00e1rio Maria Vaz de S\u00e1, s\u00f3cio gerente da impugnante em auto de declara\u00e7\u00f5es disse que contratou com o Sr. Jaime Manuel Mato Cabrita Carneiro o fornecimento de materiais de constru\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o de m\u00e1quinas e viaturas durante os exerc\u00edcios dos anos de 1991 a 1995 recebendo em contrapartida, documentos emitidos pelas firmas referidas, mas, sem nunca ter suspeitado da validade dos documentos e que o pagamento foi efectuado em numer\u00e1rios directamente ao Sr. Jaime no acto de recep\u00e7\u00e3o dos materiais e das respectivas facturas e recibos pelos montantes neles expressos, (folhas 30 frente e verso do apenso);\n5. O s\u00f3cio gerentes da \"Cimenconstroi\", questionado quanto \u00e0 actividade desenvolvida pela mesma durante os exerc\u00edcios de 1991 e seguintes e se durante a sua ger\u00eancia foram mandados imprimir livros de facturas e recibos declarou que a mesma n\u00e3o tinha actividade desde 21/10/1990 data em que a adquiriu e, que n\u00e3o existiam facturas e recibos nem foram mandados imprimir, (folhas 27 a 29 do apenso);\n6. Pela administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o foram aceites como custos os referentes as facturas que mencionavam como fornecedor \"Cimenconstroi Lda com o NIPC 50234685, no valor total de 67.163.500$00 e Imposto Sobre o Valor Acrescentado 10.746.160$00, mapa III Nexo 1 do relat\u00f3rio que aqui se d\u00e1 por reproduzido, (folhas 19 do apenso)\n7. Em 22/08/1997, foi apresentada reclama\u00e7\u00e3o graciosa da liquida\u00e7\u00e3o n\u00b0 8310004163 que tinha como data de pagamento volunt\u00e1rio 02/06/1997, (folhas 2 do apenso e 26 dos autos);\n8. A reclama\u00e7\u00e3o referida no n\u00ba anterior foi indeferida por despacho de 19/07/99 e, notificada em 03/08/99, por carta registada com aviso de recep\u00e7\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o n\u00e3o foi dada a faculdade \u00e0 ent\u00e3o reclamante para exercer o direito de audi\u00e7\u00e3o, (folhas 2 a 58 do apenso);\n9. Em 30/08/99, foi deduzida a presente impugna\u00e7\u00e3o judicial, (folhas 4 e seguintes). \n***\nA decis\u00e3o da mat\u00e9ria de facto efectuou-se com base no exame das informa\u00e7\u00f5es e dos documentos, n\u00e3o impugnados, da raz\u00e3o de ci\u00eancia das testemunhas, que dos autos constam, tudo conforme referido a prop\u00f3sito de cada uma das al\u00edneas do probat\u00f3rio.\nDos factos, com interesse para a decis\u00e3o da causa. constantes da impugna\u00e7\u00e3o, todos objecto de an\u00e1lise concreta, n\u00e3o se provaram os que n\u00e3o constam da factualidade.\n\nA que, nos termos da al\u00ednea a) do n.\u00ba1 do art.\u00ba 712.\u00ba do CPC se acrescenta ao probat\u00f3rio mais um ponto, em ordem a dele constar a fundamenta\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria colect\u00e1vel do exerc\u00edcio em causa cuja liquida\u00e7\u00e3o adicional se visa anular (1993), que na senten\u00e7a recorrida, que por lapso se n\u00e3o fixou, certamente motivado por em tal documento se terem apurado v\u00e1rios exerc\u00edcios \u2013 de 1991 a 1995, fls 16 e segs do mesmo apenso.\n10. A administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria efectuou a correc\u00e7\u00e3o a este exerc\u00edcio, com o fundamento que se transcreve: \u201cExerc\u00edcio de 1993 \u2013 Nos movimentos contabil\u00edsticos efectuados pela empresa, foram inclu\u00eddos registos de facturas falsas (ver Mapa III, do anexo I \u2013 fls 1) que, de acordo com os motivos expressos no ponto 6, prov\u00e9m de entidades indiciadas como emitentes de factura\u00e7\u00e3o falsa. Tal procedimento, motivou, em primeiro lugar, uma correc\u00e7\u00e3o \u00e0s compras registadas, no montante de 61.417.500$00, com consequ\u00eancias no Custo das Mercadorias Vendidas, passando-o de 107.299.823$00 para 45.882.323$00 e, em segundo lugar, uma correc\u00e7\u00e3o nos encargos registados na conta 62.1 \u2013 Subcontratos, no montante de 5.746.000$00, alterando os Fornecimentos e Servi\u00e7os Externos de 19.159.352$00 para 13.413.352$00.\nPara al\u00e9m das correc\u00e7\u00f5es acima enunciadas, registou-se ainda, a resultante do montante das Amortiza\u00e7\u00f5es e Reintegra\u00e7\u00f5es do Exerc\u00edcio, em virtude de nele estar inclu\u00eddo, a verba de 520.000$00, correspondentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da taxa de 20% sobre o valor dos documentos comprovativos das Grandes Repara\u00e7\u00f5es ocorridas no Ex. de 1991 (2.600.000$00), que a empresa imobilizou e vem reintegrando.\nPor consequ\u00eancia, em sede de IRC, o resultado fiscal expressos na declara\u00e7\u00e3o Mod.22, foi corrigido de 712.295$00 para 68.395.795$00\u201d.\n...       \n\n\n4. Para julgar a impugna\u00e7\u00e3o judicial improcedente, considerou a M. Juiz do Tribunal \u201ca quo\u201d, em s\u00edntese, que ocorreu preteri\u00e7\u00e3o de formalidade legal no procedimento de reclama\u00e7\u00e3o graciosa ao n\u00e3o ser cumprido o direito de audi\u00e7\u00e3o antes da respectiva decis\u00e3o, cuja decis\u00e3o anulou, que o acto de liquida\u00e7\u00e3o se encontra fundamentado, que a impugnante n\u00e3o provou os fornecimentos invocados processados ao abrigo das facturas reputadas de falsas pela AT n\u00e3o podendo esses montantes serem considerados custos do exerc\u00edcio e nem sequer da\u00ed resulta d\u00favida fundada a determinar a anula\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o.\n\nPara a recorrente de acordo com a mat\u00e9ria das conclus\u00f5es das alega\u00e7\u00f5es do recurso e que delimitam o seu objecto, continua a pugnar pela preteri\u00e7\u00e3o de formalidade essencial na referida reclama\u00e7\u00e3o graciosa ao n\u00e3o ser cumprido o seu direito de audi\u00e7\u00e3o, que a decis\u00e3o que altera a mat\u00e9ria colect\u00e1vel bem como o acto de liquida\u00e7\u00e3o adicional n\u00e3o se encontram fundamentados e que o acto tribut\u00e1rio sofre de err\u00f3nea quantifica\u00e7\u00e3o por n\u00e3o assentar em quaisquer elementos concretos e objectivos, mas t\u00e3o s\u00f3 em meras suposi\u00e7\u00f5es ou palpites.\n\nVejamos ent\u00e3o.\nNa mat\u00e9ria da sua conclus\u00e3o 1.\u00aa, continua a recorrente  a insurgir-se com a senten\u00e7a recorrida, por n\u00e3o obstante ter reconhecido a sua raz\u00e3o no imputado v\u00edcio de preteri\u00e7\u00e3o de formalidade legal no procedimento de reclama\u00e7\u00e3o graciosa consistente na sua falta de audi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via antes de ser proferida a respectiva decis\u00e3o, n\u00e3o determinou a anula\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o a\u00ed reclamada, tendo apenas decretado a anula\u00e7\u00e3o da respectiva decis\u00e3o a\u00ed proferida e conhecido de todos os v\u00edcios imputados \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o impugnada.\n\nO processo de reclama\u00e7\u00e3o graciosa ent\u00e3o previsto no art.\u00ba 95.\u00ba e segs do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio (CPT), e hoje no art.\u00ba 68.\u00ba e segs do C\u00f3digo de Procedimento e de Processo Tribut\u00e1rio (CPPT), tinha por objecto um acto tribut\u00e1rio ou outro que por lei fosse a tal equiparado, tendo em vista obter a sua anula\u00e7\u00e3o, por decis\u00e3o proferida ainda no \u00e2mbito da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.\nComo procedimento administrativo pr\u00f3prio que era/\u00e9, a decorr\u00eancia do afastamento da sua marcha processual relativamente \u00e0 prevista na lei, como preteri\u00e7\u00e3o de uma formalidade que a lei prescreve, como acontece com a audi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do reclamante antes de ser proferida a decis\u00e3o final, prevista no art.\u00ba 60.\u00ba da LGT, ent\u00e3o j\u00e1 vigente, apenas nesta sede deste procedimento de reclama\u00e7\u00e3o pode ter relevo(1), como \u00e9 bem de ver, surgindo esta reclama\u00e7\u00e3o graciosa muito tempo depois de ter ocorrido a liquida\u00e7\u00e3o impugnada, n\u00e3o se vendo como um v\u00edcio neste procedimento poderia inquinar de ilegal um acto praticado em data muito anterior (o acto de liquida\u00e7\u00e3o) e porventura praticado com observ\u00e2ncia de todos os requisitos legais.\n\nA decorr\u00eancia de tal preteri\u00e7\u00e3o de formalidade legal no procedimento de reclama\u00e7\u00e3o graciosa apenas pode ter efeitos nessa concreta inst\u00e2ncia, determinando, eventualmente, a sua anula\u00e7\u00e3o, como no caso se decidiu, vertente em que a recorrente nem sequer dirige qualquer censura \u00e0 censura recorrida, que assim face ao disposto no art.\u00ba 690.\u00ba n.\u00ba1 do CPC, se encontra fora do alcance do objecto do presente recurso.\n\nDo indeferimento de tal reclama\u00e7\u00e3o graciosa poderia sim, ter a recorrente interposto o competente recurso hier\u00e1rquico, invocando tal v\u00edcio de falta de audi\u00e7\u00e3o naquele procedimento, e/ou deduzir impugna\u00e7\u00e3o judicial, tendo esta por objecto o mesmo que naquela reclama\u00e7\u00e3o \u2013 o acto tribut\u00e1rio cuja anula\u00e7\u00e3o visava alcan\u00e7ar \u2013 nos termos do disposto nos art.\u00bas 100.\u00ba n.\u00ba1, 118.\u00ba e 123.\u00ba n.\u00ba2 do CPT, como bem se decidiu na senten\u00e7a recorrida, n\u00e3o podendo deixar de improceder a mat\u00e9ria de tal al\u00ednea das conclus\u00f5es.\n\n\n 4.1. Passemos agora a conhecer do v\u00edcio de falta de fundamenta\u00e7\u00e3o formal, quer da decis\u00e3o que fixou a mat\u00e9ria colect\u00e1vel, quer da posterior liquida\u00e7\u00e3o adicional correspondente.\nA fundamenta\u00e7\u00e3o dos actos administrativos em geral, constitui um imperativo constitucional, expressamente previsto no art.\u00ba 268.\u00ba n.\u00ba3 da CRP, cujo escopo imediato \u00e9 esclarecer concretamente a motiva\u00e7\u00e3o do acto, permitindo a reconstitui\u00e7\u00e3o do iter cognoscitivo e valorativo que determinou a adop\u00e7\u00e3o do acto, com determinado conte\u00fado, na esteira das li\u00e7\u00f5es de Diogo Freitas do Amaral, \"Curso de Direito Administrativo\", Almedina, 2001, Vol. II, pp.351 e segs.\n\nE no \u00e2mbito do direito tribut\u00e1rio, tal exig\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o dimana directamente da norma do art.\u00ba 82.\u00ba do CPT e hoje da norma do art.\u00ba 77.\u00ba da LGT, a qual deve ser remetida ao contribuinte por for\u00e7a do disposto no art.\u00ba 21.\u00ba do mesmo C\u00f3digo, e a fundamenta\u00e7\u00e3o externada pela AT deve satisfazer o requisito de fundamenta\u00e7\u00e3o exig\u00edvel, do ponto de vista formal, sendo suficiente quando permite a reconstitui\u00e7\u00e3o do iter cognoscitivo que determinou a decis\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, sendo clara quando \u00e9 intelig\u00edvel e sem ambiguidades ou obscuridades e \u00e9 congruente quando exprime concord\u00e2ncia entre os pressupostos normativos do acto e os motivos do mesmo.\n\nComo \u00e9 sabido, a fundamenta\u00e7\u00e3o de um acto de liquida\u00e7\u00e3o no caso, deve ser o esteio, o suporte, por que foi efectuada aquela concreta liquida\u00e7\u00e3o e n\u00e3o qualquer uma outra, de molde a permitir ao contribuinte apreender os concretos factos donde ela emerge e poder determinar-se pela sua aceita\u00e7\u00e3o ou impugn\u00e1-la, se entender que a mesma se encontra eivada de qualquer um v\u00edcio que a inquine de ilegal, variando assim, a densidade fundamentadora, consoante o tipo de acto em causa e a participa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do mesmo no procedimento da sua forma\u00e7\u00e3o.\n\nNo caso, conforme consta da mat\u00e9ria dos pontos 2., 3. e 10. do probat\u00f3rio e melhor se alcan\u00e7a dos documentos de fls 15 e segs do processo administrativo apenso, \u00e9 clara e linear a fundamenta\u00e7\u00e3o (formal) aduzida pela AT para proceder \u00e0 altera\u00e7\u00e3o, quer a mat\u00e9ria colect\u00e1vel quer a consequente liquida\u00e7\u00e3o adicional efectuada, por n\u00e3o terem sido aceites a factura\u00e7\u00e3o relativa a empresas indiciadas como emitentes de facturas falsas, as quais v\u00eam enunciadas no ponto 6. desse documento e respectivos anexos, transcrito, em parte, no ponto 3. do probat\u00f3rio do presente ac\u00f3rd\u00e3o, cujos custos assim n\u00e3o foram aceites como tais, tendo tamb\u00e9m, como decorr\u00eancia desses menores custos aceites, diminu\u00eddo, na propor\u00e7\u00e3o, quer o custo das mercadorias vendidas, quer nos encargos registados, para al\u00e9m da correc\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s amortiza\u00e7\u00f5es e reintegra\u00e7\u00f5es a que a empresa vinha procedendo, desta forma permitindo \u00e0 contribuinte apreender, perfeitamente, porque teve lugar tal altera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria colect\u00e1vel e correspondente liquida\u00e7\u00e3o adicional, que n\u00e3o qualquer uma outra, e poder determinar-se por aceit\u00e1-la ou impugn\u00e1-la, caso com a mesma n\u00e3o concordasse, como no caso aconteceu, por cuja peti\u00e7\u00e3o inicial da impugna\u00e7\u00e3o judicial deduzida se permite alcan\u00e7ar que tal fundamenta\u00e7\u00e3o foi pela contribuinte apreendida, n\u00e3o padecendo assim do invocado v\u00edcio formal consistente na sua falta, improcedendo tamb\u00e9m a mat\u00e9ria desta conclus\u00e3o (3.\u00aa).\n\n\n4.2. De acordo com a mat\u00e9ria da 4.\u00aa conclus\u00e3o do recurso e respectiva peti\u00e7\u00e3o inicial de impugna\u00e7\u00e3o judicial, imputa a ora recorrente \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel e consequente liquida\u00e7\u00e3o adicional o v\u00edcio de errada quantifica\u00e7\u00e3o por o resultado apurado n\u00e3o poder ser real baseado que se encontra em meras suposi\u00e7\u00f5es ou suspeitas e n\u00e3o em elementos concretos e verdadeiros.\n\nA quest\u00e3o a que assim temos de responder, de acordo com a mesma conclus\u00e3o, \u00e9 se aquelas verbas relativas \u00e0s facturas que foram passadas por Cimenconstr\u00f3i, Lda, \u00e0 impugnante, no exerc\u00edcio em causa, 1993 (Anexo 1, Mapa III, fls 19 do mesmo apenso), em que as considerou como custos do exerc\u00edcio, correspondem a reais opera\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os e aluguer de m\u00e1quinas, efectivas e concretas, com os seus exactos montantes, constituindo as respectivas contrapartidas, relativas aos fornecimentos de materiais e aluguer de m\u00e1quinas contratadas. \n\nOs factos patrimoniais registados pela contabilidade s\u00e3o descritos e comprovados por meio de escritos comerciais - os documentos - base de todo o registo contabil\u00edstico, sem os quais o mesmo n\u00e3o se poder\u00e1 processar. Ali\u00e1s, as empresas est\u00e3o sujeitas a incorrerem em san\u00e7\u00f5es se procederem ao registo de factos n\u00e3o devidamente documentados...cfr. A. Borges, A. Rodrigues e R. Rodrigues, in \"Elementos de Contabilidade Geral\", Editora Rei dos Livros, p\u00e1g. 62.\n \nAnteriormente, na norma do art.\u00ba 26.\u00ba do CCI, a\u00ed se n\u00e3o via a formula\u00e7\u00e3o directa de qualquer exig\u00eancia de suporte documental condicionante da qualifica\u00e7\u00e3o de verbas como custos, como a que hoje se infere dos art.\u00bas 23.\u00ba e 41.\u00ba n.\u00ba1 h) do CIRC. Estas, de acordo com tais preceitos, exigir\u00e3o a demonstra\u00e7\u00e3o efectiva da (ocorr\u00eancia) do sacrif\u00edcio; a sua indispensabilidade para a realiza\u00e7\u00e3o dos proveitos ou ganhos sujeitos ao imposto e para a manuten\u00e7\u00e3o da fonte produtora.\nFazendo apelo \u00e0 exist\u00eancia, por um lado, da sua concreta verifica\u00e7\u00e3o ou acontecimento do mundo real (que efectivamente se suportaram), e, por outro, de um nexo de causalidade com os proveitos ou manuten\u00e7\u00e3o da fonte produtora, para que as verbas sejam qualificadas como custos, logo de tais preceitos se intuir\u00e1 que a evidencia\u00e7\u00e3o de tais realidades se ter\u00e1 de materializar em quaisquer instrumentos formais de suporte que apenas poderiam ser, atento o princ\u00edpio da praticabilidade que enforma o direito fiscal, os documentos.\n\nE tais documentos ter\u00e3o de conter, tendo em vista tal fun\u00e7\u00e3o de qualifica\u00e7\u00e3o de custos, os elementos necess\u00e1rios \u00e0quela determinabilidade ou seja t\u00eam de externar a exist\u00eancia do sacrif\u00edcio patrimonial, a sua extens\u00e3o (montante), e a sua causa, donde resultar\u00e1 a aferi\u00e7\u00e3o sobre se o proveito ser\u00e1 dela resultado.\n\nPor outro lado, tamb\u00e9m, ao enunciar o modo de determina\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel, no art.\u00ba 17.\u00ba do CIRC reportando-o \u00e0 soma alg\u00e9brica do resultado l\u00edquido do exerc\u00edcio e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais positivas e negativas verificadas no mesmo exerc\u00edcio e n\u00e3o reflectidas naquele resultado, determinados com base na contabilidade, est\u00e1 o legislador a exigir um suporte documental dos ganhos e perdas, pois que tal resultado s\u00f3 pode repousar sobre uma realidade formalizada e n\u00e3o s\u00f3 realmente pressuposta.\nTemos, pois, por assente que as verbas contabilizadas pelo contribuinte na conta de resultados h\u00e3o-de transparecer da sua escrita formal e que esta tem de estar organizada em termos de possibilitar f\u00e1cil, clara e precisamente, as opera\u00e7\u00f5es (exig\u00eancia do art.\u00ba 29.\u00ba do C.Comercial) e fortuna dos comerciantes, como de evidenciar  a causa, natureza e montante das opera\u00e7\u00f5es aqui de modo, n\u00e3o s\u00f3, a permitir a sua arruma\u00e7\u00e3o contabil\u00edstica (segundo o POC), como a determina\u00e7\u00e3o dos ganhos, perdas, proveitos e custos.\n\nQuanto \u00e0s categorias dos documentos aptos a preencher aqueles requisitos, no dom\u00ednio da contribui\u00e7\u00e3o industrial, era entendido que os documentos teriam a quota de credibilidade que emergir dos termos em que se encontrar organizada a contabilidade, face \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o legal dos referidos art.\u00bas 51.\u00ba e 22.\u00ba do CCI e 29.\u00ba do C. Comercial, exigindo-se que tal contabilidade permita o apuramento e tamb\u00e9m o controlo claro e inequ\u00edvoco do lucro tribut\u00e1vel. Se a escritura\u00e7\u00e3o comercial estiver organizada em termos de, apenas perante ela, se poder efectuar a prognose das opera\u00e7\u00f5es efectuadas e do lucro tribut\u00e1vel, evidente \u00e9 que se ter\u00e1 de atribuir efic\u00e1cia probat\u00f3ria ao documento de suporte, a menos que se indicie n\u00e3o corresponder \u00e0 realidade.\nSe o documento se encontra inserido numa escrita organizada, nos termos sobreditos, dando a conhecer os elementos necess\u00e1rios ao desempenho da sua fun\u00e7\u00e3o fiscal,  ter\u00e1 de atribuir-se-lhe o cr\u00e9dito de confian\u00e7a correspondente. Era a contrapartida legal da imposi\u00e7\u00e3o de uma escrita organizada aos contribuintes do grupo A, decorrente dos citados preceitos legais(2).\n\nE hoje, face \u00e0s citadas normas do CIRC, o sistema em termos de exigibilidade dos correspondentes suportes documentais para demonstra\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es subjacentes, n\u00e3o poder\u00e1 deixar de ser, ao menos, igual ao ent\u00e3o vigente quanto \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o industrial.\nSendo mesmo mais exigente quanto ao IVA, no tocante ao direito \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o do imposto suportado pelo sujeito passivo, em que s\u00f3 as facturas passadas na forma legal conferem tal direito - art.\u00bas 19.\u00ba n.\u00ba2 e 35.\u00ba do CIVA. \n\nMas na falta de tais suportes documentais, ou das men\u00e7\u00f5es supra, n\u00e3o podem ter os mesmos efeitos que no \u00e2mbito deste imposto(IVA), logo pela singela mas n\u00e3o menos l\u00f3gica raz\u00e3o de que nenhuma norma deste CIRC o sanciona, sendo tal san\u00e7\u00e3o do v\u00edcio formal da respectiva desconsidera\u00e7\u00e3o do montante a\u00ed inscrito, espec\u00edfica deste imposto, atento a sua estrutura de dedu\u00e7\u00e3o de tais montantes de IVA inscrito nas facturas no imposto a entregar, funcionando como notas de cr\u00e9dito(3).      \n\nNo caso, os montantes n\u00e3o aceites como constituindo custo do exerc\u00edcio de 1993 em sede de IRC fundaram-se, al\u00e9m do mais, em o mesmo ...\n...\nO S.P. registou facturas provenientes da firma, Cimenconstroi - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil Lda., a qual, apesar da sua exist\u00eancia jur\u00eddica e fiscal, est\u00e1 conotada c/ a factura\u00e7\u00e3o falsa e, por isso, tem sido objecto de ac\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, como atestam os seguintes documentos... Fotoc\u00f3pias dos termos de declara\u00e7\u00f5es, datados de 16/11/95 e de 15/01/96, onde foi ouvido o Sr. Carlos Manuel Casimiro de Almeida, s\u00f3cio-gerente da Cimenconstr\u00f3i, Lda., afirmando a inactividade da empresa, desde 21/10/91, e negando a emiss\u00e3o de quaisquer facturas, ap\u00f3s aquela data... O Sr. Hil\u00e1rio Maria Vaz de S\u00e1, s\u00f3cio gerente da impugnante em auto de declara\u00e7\u00f5es disse que contratou com o Sr. Jaime Manuel Mato Cabrita Carneiro o fornecimento de materiais de constru\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o de m\u00e1quinas e viaturas durante os exerc\u00edcios dos anos de 1991 a 1995 recebendo em contrapartida, documentos emitidos pelas firmas referidas, mas, sem nunca ter suspeitado da validade dos documentos e que o pagamento foi efectuado em numer\u00e1rios directamente ao Sr. Jaime no acto de recep\u00e7\u00e3o dos materiais e das respectivas facturas e recibos pelos montantes neles expressos, (folhas 30 frente e verso do apenso)... conforme se pode ler do mesmo documento elaborado pela AT de fls 15 e segs do mesmo apenso.\n\nTratam-se assim de opera\u00e7\u00f5es documentadas, com as facturas emitidas pelo indicado fornecedor de materiais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, em posse do sujeito passivo, na aquisi\u00e7\u00e3o desses bens pela impugnante, existentes na contabilidade desta, como n\u00e3o se encontra colocado em causa, que a Administra\u00e7\u00e3o Fiscal n\u00e3o aceitou como titulando as correspondentes opera\u00e7\u00f5es, face aos termos supra, e na senten\u00e7a recorrida tamb\u00e9m assim se entendeu por a ora recorrente n\u00e3o ter logrado provar que tais facturas correspondiam a efectivas e reais opera\u00e7\u00f5es. \n\nComo constitui jurisprud\u00eancia, ao que se saiba un\u00e2nime, apenas para efeitos do direito \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o do IVA mencionado nas facturas ou documentos equivalentes passadas pelos vendedores, \u00e9 que tais documentos em posse do sujeito passivo, se t\u00eam de apresentar com os requisitos mencionados na norma do art.\u00ba 35.\u00ba n.\u00ba5 do CIVA, por for\u00e7a da norma do n.\u00ba2 do art.\u00ba 19.\u00ba do mesmo C\u00f3digo, que o exige. Para todos os outros efeitos, designadamente para documentar um custo, inexiste norma legal a imp\u00f4r tal restri\u00e7\u00e3o(4).\n\nPara efeitos de documentar um custo em sede de contribui\u00e7\u00e3o industrial e hoje do IRC, nenhuma norma do respectivo C\u00f3digo exige directamente que a correspondente factura ou documento equivalente, tenha de conter todos os elementos referidos no n.\u00ba5 do art.\u00ba 35.\u00ba do CIVA, que para efeito deste imposto (IVA), o imp\u00f5e, para poder ser exercido o direito \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o nos termos do seu art.\u00ba 19.\u00ba.  Ali\u00e1s, como antes se viu, inexiste mesmo qualquer norma em sede de IRC a exigir que os custos estivessem documentados com qualquer categoria de documentos, se bem, como tamb\u00e9m ali se disse,... para que as verbas sejam qualificadas como custos, logo de tais preceitos resulta que a evidencia\u00e7\u00e3o de tais realidades se teria de materializar em quaisquer instrumentos formais de suporte que apenas poderiam ser, atento o princ\u00edpio da praticabilidade que enforma o direito fiscal, os documentos. \n\nPor outro lado, os suportes materiais da contabilidade englobam, n\u00e3o s\u00f3, os livros e registos, mas tamb\u00e9m os documentos justificativos como hoje disp\u00f5e a norma do art.\u00ba 98.\u00ba n.\u00ba3 a) do CIRC, mas que j\u00e1 no \u00e2mbito da contribui\u00e7\u00e3o industrial se entendia vigorar. Os documentos justificativos de origem externa, como no caso, necess\u00e1rios para comprovar a opera\u00e7\u00e3o, em princ\u00edpio n\u00e3o podem ser supridos por documentos internos, mas podem ser substitu\u00eddos por outros meios de prova tendentes a demonstrar a veracidade da opera\u00e7\u00e3o e logo, o bem fundado dos lan\u00e7amentos efectuados na contabilidade. Designadamente por prova testemunhal, j\u00e1 que esta \u00e9 admitida em todos os casos em que n\u00e3o seja directa ou indirectamente afastada, como disp\u00f5e a norma do art.\u00ba 392.\u00ba do C\u00f3digo Civil.\n \nComo refere M. H. de Freitas, in parecer publicado na CTF n.\u00ba 365, p\u00e1g. 343 e segs, conclus\u00e3o c) \"A inexist\u00eancia, relativamente a um dado lan\u00e7amento, de documento de origem externa, nos casos em que devesse existir, pode contudo, e sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es que forem aplic\u00e1veis, ser suprida, para efeitos de determina\u00e7\u00e3o de um lucro real efectivo, por outros meios de prova que demonstrem de forma inequ\u00edvoca a materialidade da opera\u00e7\u00e3o que est\u00e1 subjacente ao lan\u00e7amento efectuado e os demais elementos indispens\u00e1veis \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos respectivos reflexos\".\n\n\nNo caso, a recusa da AT em com base nessas facturas serem aceites os montantes nelas constantes como constituindo custos, resultou al\u00e9m do mais acima exposto, quanto a este fornecedor e prestador de servi\u00e7os, por a empresa ser referenciada como emitente de factura\u00e7\u00e3o falsa, encontrar-se inactiva desde 21.10.1991, negando o seu s\u00f3cio e gerente ter emitido desde ent\u00e3o, quaisquer facturas e ter o gerente da impugnante afirmado em declara\u00e7\u00f5es, que contratou com um tal Jaime Manuel Mat\u00f3 Cabrita Carneiro esses fornecimentos (que n\u00e3o com a Cimenconstr\u00f3i, Lda), tendo depois recebido, entre outras as facturas emitidas por esta empresa, e da\u00ed a ila\u00e7\u00e3o de tais facturas se reportarem a opera\u00e7\u00f5es simuladas. \n\nE assim sendo, cabia agora \u00e0 impugnante ter vindo com a necess\u00e1ria prova demonstrar a materialidade das opera\u00e7\u00f5es subjacentes a tais documentos, e se o conseguisse, apesar daqueles ind\u00edcios de tais facturas n\u00e3o terem ader\u00eancia com a realidade, os mesmos teriam de ser aceites e logo o bem fundado desses lan\u00e7amentos na sua contabilidade.\nEm direito fiscal tal como no direito comum (este em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indivisibilidade da confiss\u00e3o), \u00e9 poss\u00edvel aproveitar apenas uma parte dos dados e lan\u00e7amentos de uma escrita regularmente organizada, e rejeitar a parte viciada por inaptid\u00e3o para evidenciar o lucro real da empresa em ordem ao lan\u00e7amento da tributa\u00e7\u00e3o, nos termos, entre outros, do citado art.\u00ba 78.\u00ba do CPT e hoje do art.\u00ba 75.\u00ba da LGT.\nAli\u00e1s, ningu\u00e9m melhor do que a recorrida se encontraria em condi\u00e7\u00f5es de provar que os referidos montantes inscritos em tais facturas se reportam \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os efectuadas pela referida Cimenconstr\u00f3i, Lda, a quem s\u00e3o atribu\u00eddas, nos termos sobreditos.\n \nCabe referir que no direito adjectivo fiscal, art.\u00ba 40.\u00ba n.\u00ba1 do CPT, e no direito adjectivo civil, art.\u00ba 265.\u00ba n.\u00ba3 do CPC, ambos regidos pelos princ\u00edpios da aquisi\u00e7\u00e3o processual e do inquisit\u00f3rio do tribunal em mat\u00e9ria de provas, o que interessa em ordem \u00e0 solu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do lit\u00edgio \u00e9 o que resulte provado, seja por via das partes seja por via do tribunal.\nNesta medida, o \u00f3nus da prova da factualidade alegada pelas partes tem a natureza de \u00f3nus objectivo, por decorr\u00eancia do princ\u00edpio da oficialidade, e n\u00e3o de \u00f3nus subjectivo tal como em sede de alega\u00e7\u00e3o, embora hoje este \u00f3nus subjectivo de alega\u00e7\u00e3o se apresente mitigado por disposi\u00e7\u00e3o expressa do art.\u00ba 264.\u00ba n.\u00bas 2 e 3 do CPC, que introduziu o conhecimento oficioso de factos instrumentais e complementares.\nA consequ\u00eancia do \u00f3nus de prova objectivo \u00e9 que vem a...suportar as desvantagens da incerteza do facto de que n\u00e3o tenha logrado prova, por via das partes ou do tribunal, a parte a quem interesse a aplica\u00e7\u00e3o da norma de que ele for pressuposto...cfr. Anselmo de Castro in Direito Processual Civil Declarat\u00f3rio, Almedina/1982, V-III, p\u00e1g. 163.\n\nO impugnante n\u00e3o deve limitar-se a alegar factos que ponham em d\u00favida a exist\u00eancia e a quantifica\u00e7\u00e3o do acto tribut\u00e1rio. Cabe-lhe o \u00f3nus de prova de tais factos, sem embargo de o ju\u00edz, no \u00e2mbito do seu poder-dever inquisit\u00f3rio, diligenciar tamb\u00e9m comprov\u00e1-los - cfr. Alfredo Jos\u00e9 de Sousa e Jos\u00e9 da Silva Paix\u00e3o, in CPT, Comentado e Anotado, 3.\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, anota\u00e7\u00e3o 8. ao art.\u00ba 121.\u00ba, p\u00e1gs. 267 e 268.\nEm igual sentido, j\u00e1 antes da LGT, aponta Vieira de Andrade(5), ao escrever:\n\u00abh\u00e1-de caber, em princ\u00edpio, \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o o \u00f3nus da prova da verifica\u00e7\u00e3o dos pressupostos legais (vinculativos) da sua actua\u00e7\u00e3o, designadamente se agressiva (positiva e desfavor\u00e1vel); em contrapartida, caber\u00e1 ao administrado apresentar prova bastante da ilegitimidade do acto, quando se mostrem verificados esses pressupostos\u00bb. \n\nA reparti\u00e7\u00e3o do \u00f3nus da prova em sede de impugna\u00e7\u00e3o judicial, ap\u00f3s a entrada em vigor do CPT, em que se situa a presente liquida\u00e7\u00e3o adicional, ao vir introduzir um novo preceito - o do art.\u00ba 121.\u00ba e hoje do art.\u00ba 100.\u00ba do CPPT - afigura-se-nos como exprimindo um princ\u00edpio estruturante do processo contencioso tribut\u00e1rio, como do processo administrativo tribut\u00e1rio, em que a \u00abfundada d\u00favida sobre a exist\u00eancia do facto tribut\u00e1rio\u00bb deve implicar que a administra\u00e7\u00e3o fiscal se abstenha, quer da respectiva quantifica\u00e7\u00e3o, quer da subsequente liquida\u00e7\u00e3o do imposto.\nNo dizer de Alfredo Jos\u00e9 de Sousa e Jos\u00e9 da Silva Paix\u00e3o(6), \u00e9 a consagra\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de que a d\u00favida reverte a favor do contribuinte, em substitui\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio \u00abin dubio pro fisco\u00bb que, na pr\u00e1tica, era acatado no regime anterior \u00e0 Reforma Fiscal.\n\nA \u00abd\u00favida fundada\u00bb a que alude o referido art.\u00ba 121.\u00ba do CPT, que implica a anula\u00e7\u00e3o do acto impugnado, n\u00e3o pode assentar na aus\u00eancia ou in\u00e9rcia probat\u00f3ria das partes, sobretudo do impugnante(7).\nEste n\u00e3o deve limitar-se a alegar factos que ponham em d\u00favida a exist\u00eancia e quantifica\u00e7\u00e3o de facto tribut\u00e1rio.\nCabe-lhe o \u00f3nus da prova de tais factos, sem embargo de o ju\u00edz, no \u00e2mbito do seu poder-dever inquisit\u00f3rio, diligenciar tamb\u00e9m comprov\u00e1-los.\nS\u00f3 mediante a prova concludente de tais factos \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel pelo fundamento daquela d\u00favida.\n\nComo ali\u00e1s tamb\u00e9m entendem, A. Jos\u00e9 de Sousa e Jos\u00e9 da Silva Paix\u00e3o, in C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio, Comentado e Anotado, 4.\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 292, nota 7., \"O impugnante tem, por conseguinte, o \u00f3nus da alega\u00e7\u00e3o dos factos integradores da ilegalidade do acto tribut\u00e1rio a anular\"...E na nota 10., p\u00e1g. 293: Sem embargo do \u00f3nus da prova de tais factos que recai sobre o impugnante (art.\u00ba 342.\u00ba do C\u00f3digo Civil)\"...\n\nA produ\u00e7\u00e3o de prova est\u00e1 associada \u00e0 alega\u00e7\u00e3o. Quem tem de alegar os factos tem tamb\u00e9m em princ\u00edpio, o \u00f3nus da produ\u00e7\u00e3o da prova respectiva. No caso, pretendia a impugnante anular o acto de liquida\u00e7\u00e3o adicional do referido exerc\u00edcio, por terem tido lugar aqueles concretos fornecimentos e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e como tal carecia de fundamento a liquida\u00e7\u00e3o adicional de IRC, pelos montantes de tais facturas desconsiderados como custos do exerc\u00edcio. Cabia, com efeito, \u00e0 impugnante, para obter a almejada anula\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o, ter provado tal factualidade (ou seja, que tais facturas correspondem \u00e0s exactas presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os das invocadas pessoas e a quem os pagou, incluindo o IVA mencionado, como alegou) como parte integrante do seu direito \u00e0 referida anula\u00e7\u00e3o, o que constitu\u00eda a causa de pedir, ou sejam \"os factos e as raz\u00f5es de direito que fundamentam o pedido\", como se diz na norma do art.\u00ba 127.\u00ba n.\u00ba1 do CPT e hoje do art.\u00ba 108.\u00ba n.\u00ba1 do CPPT, tendo em vista obter a  pretendida anula\u00e7\u00e3o(8).\n\nCabia \u00e0 impugnante alegar tal mat\u00e9ria, como alegou, mas tamb\u00e9m prov\u00e1-la, ali\u00e1s de acordo com a norma geral em tal mat\u00e9ria, a do art.\u00ba 342.\u00ba do CC, que disp\u00f5e que \u00ab\u00e0quele que invocar um direito cabe fazer a prova dos factos constitutivos do direito alegado\u00bb. Princ\u00edpio que hoje  encontra expressa guarida na norma do art.\u00ba 74.\u00ba da LGT. \n\nE para contrariar os ind\u00edcios fundados em que a AT fez assentar tal liquida\u00e7\u00e3o adicional por desconsidera\u00e7\u00e3o daqueles custos, referida, veio a impugnante juntar os documentos de fls 26 a 39 dos autos (contudo, sem qualquer relevo para este efeito) e a arrolar duas testemunhas.\n\nEstas inquiridas, conforme consta da acta de fls 127 dos autos, ambas declararam, desconhecer os neg\u00f3cios da impugnante, ainda que considerem o seu gerente como pessoa s\u00e9ria, nada adiantando relativamente \u00e0s opera\u00e7\u00f5es imputadas \u00e0 factura\u00e7\u00e3o desconsiderada pela AT, em causa, no sentido de infirmar os concretos ind\u00edcios apurados pela AT, que levou a concluir pela falta de ader\u00eancia de tais facturas com a realidade.\n\nDo conjunto de tais depoimentos, n\u00e3o s\u00e3o pois, manifestamente, de molde a contrariar, com um m\u00ednimo de certeza e de seguran\u00e7a, os \u00edndices carreados pela AF referidos supra, e com base nos quais considerou que tais concretas facturas n\u00e3o tinham ader\u00eancia com a realidade, que nesse exerc\u00edcio, tenham ocorrido os apontado fornecimentos de materiais e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os pela indicada empresa, designadamente com o volume que a impugnante expressava nessas facturas.\n\nO conjunto daquela prova documental e testemunhal, acima analisada, n\u00e3o constitui pois prova suficiente, para considerar provado tais presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, designadamente quanto \u00e0 extens\u00e3o que a impugnante apresentava na sua contabilidade e que fez inscrever em custos do exerc\u00edcio.\n\nE n\u00e3o tendo feito tal prova, n\u00e3o se mostra infirmada a conclus\u00e3o tirada pela Administra\u00e7\u00e3o Fiscal baseada naqueles ind\u00edcios supra de que tais lan\u00e7amentos se reportam a opera\u00e7\u00f5es simuladas, tendo a causa de ser decidida contra a impugnante, com a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a recorrida, que no mesmo sentido decidiu.\n\nQuando se coloca o problema de apurar se existiu, ou n\u00e3o, determinado facto tribut\u00e1rio, como no caso acontece, h\u00e1 que analisar em pormenor se a administra\u00e7\u00e3o fiscal fez assentar os pressupostos da sua pretens\u00e3o segundo ju\u00edzos de probabilidade, necessariamente elevada, sem exigir uma certeza do facto tribut\u00e1rio, resultando a legitima\u00e7\u00e3o do uso, pela administra\u00e7\u00e3o fiscal, dessa mera probabilidade da viola\u00e7\u00e3o pelo contribuinte de alguns dos seus deveres legais.\nN\u00e3o sendo poss\u00edvel, a maior parte das vezes, ter a certeza sobre a  exist\u00eancia do facto tribut\u00e1rio, da\u00ed n\u00e3o resulta que o contribuinte n\u00e3o seja tributado, pois, para que tal tributa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se verifique, necess\u00e1rio ser\u00e1 que aquele alegue e prove factos (atrav\u00e9s de prova concludente) que ponham em d\u00favida (fundada) os pressupostos em que assentou o ju\u00edzo de probabilidade elevado feito pela Administra\u00e7\u00e3o para prova da exist\u00eancia do facto tribut\u00e1rio ou da sua quantifica\u00e7\u00e3o(9).\nPor outro lado, s\u00f3 releva para a anula\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o do imposto a d\u00favida leg\u00edtima ou fundada sobre a exist\u00eancia e quantifica\u00e7\u00e3o do facto tribut\u00e1rio, ou seja, quando aquela d\u00favida n\u00e3o seja imput\u00e1vel ao impugnante(10), e no caso, a poss\u00edvel d\u00favida \u00e9-lhe imput\u00e1vel.\n\nCabia \u00e0 impugnante, ter alegado e provado factos certos e concludentes para prova da exist\u00eancia daquelas opera\u00e7\u00f5es subjacentes aos referidos documentos, ou que no caso, haviam ocorrido circunst\u00e2ncias especiais que levaram a que os mesmos tivessem sido emitidos nos termos em que o foram, mas que os seus montantes consistiam exactamente nos montantes pagos pela mesma na aquisi\u00e7\u00e3o de tais bens e servi\u00e7os. Situa\u00e7\u00e3o que colocava a impugnante nas melhores condi\u00e7\u00f5es para o esclarecer e provar, como antes se disse, e que nos termos supra, n\u00e3o logrou fazer.\n\nTamb\u00e9m n\u00e3o se encontra em causa a falsidade ou a simula\u00e7\u00e3o, com os exactos contornos que tais figuras se revestem no direito civil, mas t\u00e3o s\u00f3 se tais facturas t\u00eam ou n\u00e3o ader\u00eancia com a realidade, isto \u00e9 se se tratam de meros pap\u00e9is ou se correspondem \u00e0 realidade a\u00ed descrita.\n\n\nImprocedem assim todas as conclus\u00f5es do recurso, sendo de lhe negar provimento e de confirmar a senten\u00e7a recorrida que no mesmo sentido decidiu. \n\n\nC. DECIS\u00c3O.\nNestes termos, acorda-se, em negar provimento ao recurso e em confirmar a senten\u00e7a recorrida.\n\n \nCustas pela recorrente, fixando-se a taxa de justi\u00e7a em dez UCs, sem preju\u00edzo do apoio judici\u00e1rio requerido e ainda n\u00e3o decidido. \n\n\nLisboa, 25/10/2005\n\n \n\n (1) Na mat\u00e9ria das suas alega\u00e7\u00f5es de recurso a recorrente pretende fazer repercutir aquele v\u00edcio do procedimento de reclama\u00e7\u00e3o no procedimento pr\u00f3prio do apuramento da mat\u00e9ria tribut\u00e1vel e posterior liquida\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o discerniu, como deveria, que se tratam de dois procedimentos distintos e aut\u00f3nomos, praticados com formalidades distintas e tendo em vista tamb\u00e9m fins diversos.\n(2) Cfr. neste sentido o ac\u00f3rd\u00e3o do ent\u00e3o Tribunal Tribut\u00e1rio de 2.\u00aa Inst\u00e2ncia de 16.2.1993, recurso n.\u00ba 61 331.\n (3) Cfr. em sentido semelhante o ac\u00f3rd\u00e3o deste Tribunal de 29.6.99, recurso n.\u00ba 318/97.\n(4) Cfr. entre outros, os ac\u00f3rd\u00e3os do STA de 15.1.1997, recurso n.\u00ba 21 167 e de 22.1.1997, recurso n.\u00ba 21 103.\n(5) In A Justi\u00e7a Administrativa, (Li\u00e7\u00f5es), 2.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 269.\n (6)In C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio, Comentado e Anotado, 4.\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 275, notas 7. e 8.\n(7)  Cfr. neste sentido o ac\u00f3rd\u00e3o do STA de 15.1.1997, recurso n.\u00ba 17 914.\n(8) Cfr. neste sentido o ac\u00f3rd\u00e3o do ent\u00e3o Tribunal Tribut\u00e1rio de 2.\u00aa Inst\u00e2ncia de 4.4.1995, recurso n.\u00ba 62 872.  \n(9) Cfr. neste sentido o ac\u00f3rd\u00e3o do ent\u00e3o Tribunal Tribut\u00e1rio de 2.\u00aa Inst\u00e2ncia de 5.12.95, recurso n.\u00ba 63 479.\n (10) Cfr. neste sentido, entre outros, o ac\u00f3rd\u00e3o deste Tribunal de 21.12.1999, recurso n.\u00ba 2 417/99, tendo como adjunto o aqui relator.", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/5e96389ce40995b7802570a50064854d?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177058}
{"Processo": "04482/00", "Sec\u00e7\u00e3o": "CT - 1.\u00ba JU\u00cdZO LIQUIDAT\u00c1RIO", "Data do Acord\u00e3o": "09/26/0200", "Relator": "CASIMIRO GON\u00c7ALVES", "Descritores": ["IMPUGNA\u00c7\u00c3O JUDICIAL", "IVA", "INEXIST\u00caNCIA DE CR\u00cdTICA \u00c0 SENTEN\u00c7A RECORRIDA"], "Sum\u00e1rio": "Se nas alega\u00e7\u00f5es e respectivas conclus\u00f5es do recurso o recorrente n\u00e3o questiona, afronta ou impugna o decidido pelo tribunal \u201ca quo\u201d, limitando-se a reproduzir a argumenta\u00e7\u00e3o e as conclus\u00f5es que apresentara naquele tribunal e que nele n\u00e3o lograram acolhimento, o recurso n\u00e3o pode lograr provimento.", "Decis\u00e3o Texto Integral": "1.1. C..., casado, residente na Rua..., Esq., em ::: recorre da senten\u00e7a que proferida pelo Mmo. Juiz do TT de 1\u00aa Inst\u00e2ncia de \u00c9vora, lhe julgou improcedente a impugna\u00e7\u00e3o que deduziu contra as liquida\u00e7\u00f5es adicionais de IVA. e de IRC, referentes aos anos de 1990 a 1993, que foram revertidas contra si na sua qualidade de gerente da sociedade \u201cP... \u2014 Gabinete de Processamento e Gest\u00e3o, Lda.\u201d, com sede na Rua Dr. Francisco S\u00e1 Carneiro, lote 3, em \u00c9vora.\n\n\t1.2. O recorrente alegou o recurso e termina formulando as Conclus\u00f5es seguintes:\n\ta) O direito \u00e0s novas liquida\u00e7\u00f5es caducou nos termos do art. 33\u00b0 do CPT;\n \tb) A contabilidade da P..., Lda. sempre esteve organizada segundo os ditames da lei comercial - artigos 29\u00b0 a 44\u00b0 e 62\u00b0 e 63\u00b0 do C\u00f3digo Comercial -, e da lei fiscal - artigos 17\u00b0 do CIRC e 28\u00b0 n\u00ba l al. e), 44\u00b0 n\u00bas l a 4, 45\u00b0 n\u00ba l, 46\u00b0 n\u00bas l a 4, 47\u00b0 n\u00ba l, 51\u00b0 n\u00bas l a 3, 69\u00b0 n\u00bas l a 3, 78\u00b0 n\u00bas l a 4 do CIVA;\n\tc) A al\u00ednea d) do n\u00ba l do art. 51\u00b0 do CIRC s\u00f3 deve ser aplicada, segundo o n\u00ba 2 do mesmo artigo, \u00ab... quando n\u00e3o seja poss\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o directa e exacta dos elementos indispens\u00e1veis \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria colect\u00e1vel de harmonia com as disposi\u00e7\u00f5es da sec\u00e7\u00e3o II deste cap\u00edtulos;\n\td) No caso da P..., Lda. aqueles requisitos est\u00e3o por demonstrar;\n\te) Igualmente, nos termos do art. 82\u00b0 do CIVA, n\u00e3o est\u00e1 demonstrada qualquer inexactid\u00e3o ou omiss\u00e3o que permita fixar IVA suplementar;\n\tf) Nos termos do artigo 82\u00b0 n\u00ba 1 do CIVA proceder-se-\u00e1 \u201c\u00e0 rectifica\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es dos sujeitos passivos quando fundamentadamente considere que nelas figura um imposto inferior\u201d. No caso da P..., Lda. n\u00e3o existem fundamentos;\n\tg) Diz o artigo 78\u00b0 do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio que \u201cquando a contabilidade ou escrita do sujeito passivo se encontre organizada segundo a lei comercial ou fiscal, presume-se a veracidade e apuramentos decorrentes, salvo se se verificarem erros, inexactid\u00f5es ou outros ind\u00edcios fundados de que ela n\u00e3o reflecte a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel efectiva do contribuinte;\n\th) O acto tribut\u00e1rio impugnado esquece a presun\u00e7\u00e3o referida no artigo anterior, n\u00e3o apresentando qualquer facto que a afaste nos termos do artigo 350\u00b0 do C\u00f3digo Civil;\n\ti) Na contabilidade da P..., Lda. n\u00e3o existem inexactid\u00f5es ou omiss\u00f5es que permitam a fixa\u00e7\u00e3o suplementar de IRC e de IVA - artigos 51\u00b0 do CIRC, 82\u00b0 do CIVA e 78\u00b0, 81\u00b0, 75\u00b0 n\u00ba 2 e 76\u00b0 do C\u00f3digo de Processo Tribut\u00e1rio.\n\tj) N\u00e3o se encontra igualmente demonstrada a impossibilidade da comprova\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o directa e exacta da mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, nos termos do art. 81\u00b0 do CPT;\n\tk) O acto tribut\u00e1rio praticado \u00e9 ilegal, injusto e absurdo e como tal deve ser revogado;\n\tl) Devem ser mantidos os valores das vendas, revogando-se a correc\u00e7\u00e3o efectuada com base nos m\u00e9todos indici\u00e1rios;\n\tm) As correc\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas efectuadas carecem de fundamento.\n\tTermina pedindo o provimento do recurso e que, em consequ\u00eancia, se declare caducado o direito \u00e0s liquida\u00e7\u00f5es efectuadas ou, se assim n\u00e3o se entender, se proceda \u00e0 sua anula\u00e7\u00e3o nos termos e pelos motivos expostos.\n\n\t1.3. N\u00e3o foram apresentadas contra-alega\u00e7\u00f5es.\n\n\t1.4. O MP emitiu Parecer no qual suscitou a quest\u00e3o pr\u00e9via da falta de objecto do recurso, concluindo que por isso, o mesmo n\u00e3o deve ser conhecido.\n\tSustenta que, por um lado, o recorrente, nas alega\u00e7\u00f5es de recurso e respectivas conclus\u00f5es, se limita a reiterar, tal como expressamente refere no in\u00edcio das mesmas, a argumenta\u00e7\u00e3o aduzida na 1\u00aa inst\u00e2ncia, com o argumento de esta \u201cn\u00e3o ter sido posta em crise pela douta senten\u00e7a a quo\u201d e, por outro lado, da leitura das alega\u00e7\u00f5es e respectivas conclus\u00f5es n\u00e3o se retira qualquer argumento que sirva de fundamento ao recurso, uma vez que n\u00e3o foram assacados v\u00edcios \u00e0 senten\u00e7a, que de facto ou de direito tenham determinado o julgamento de improced\u00eancia da pretens\u00e3o do recorrente e contra o qual se veio insurgir.\n\tPelo que, preceituando o art. 690\u00b0 do CPC, que o recorrente deve apresentar a sua alega\u00e7\u00e3o, na qual concluir\u00e1, de forma sint\u00e9tica, pela indica\u00e7\u00e3o dos fundamentos por que pede a altera\u00e7\u00e3o ou anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o\u201d, no caso, tal preceito n\u00e3o foi minimamente cumprido pelo recorrente que se limitou a reproduzir na \u00edntegra as alega\u00e7\u00f5es apresentadas na 1\u00aa inst\u00e2ncia, sem qualquer ind\u00edcio de fundamenta\u00e7\u00e3o que ponha em causa a decis\u00e3o recorrida, resultando do teor das alega\u00e7\u00f5es estar o recorrente a por de novo em causa o acto de liquida\u00e7\u00e3o impugnado e n\u00e3o a decis\u00e3o recorrida, o que inviabiliza o conhecimento do recurso, cujo objecto \u00e9 a aprecia\u00e7\u00e3o dos fundamentos da decis\u00e3o recorrida.\n\tPor isso, o presente recurso carece de objecto, por n\u00e3o apontar qualquer v\u00edcio \u00e0 senten\u00e7a, e, como tal, n\u00e3o deve ser conhecido.\n\n\t1.5. Em vista desta quest\u00e3o suscitada pelo MP, a qual, a proceder, obstar\u00e1 ao conhecimento de m\u00e9rito do recurso, ordenou-se a notifica\u00e7\u00e3o das partes para, querendo, sobre ela se pronunciarem, nada tendo vindo aos autos.\n\n\t1.6. Correram os Vistos dos Exmos. Adjuntos e cabe decidir.\n\n\nFUNDAMENTOS\n\t2.1. A senten\u00e7a julgou provada a factualidade seguinte:\n\t1) Relativamente aos exerc\u00edcios de 1990 a 1993 foi a sociedade \u201cP... \u2014 Gabinete de Processamento e Gest\u00e3o, Lda.\u201d, com sede na Rua Dr. Francisco S\u00e1 Carneiro, lote 3, em \u00c9vora \u2014 de que o impugnante era s\u00f3cio-gerente \u2014, alvo de uma ac\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, com recurso a m\u00e9todos indici\u00e1rios (\u00e0 excep\u00e7\u00e3o de 1993), e na sequ\u00eancia de uma outra conclu\u00edda em Fevereiro de 1995, conforme o respectivo relat\u00f3rio \u2014 datado de 16 de Fevereiro de 1998 \u2014 que se encontra junto \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o apensa aos presentes autos a fls. 19 a 32 e cujo teor aqui dou por integralmente reproduzido.\n\t2) A qual lhe fixou a mat\u00e9ria colect\u00e1vel para efeitos de IRC em Esc. 12.013.835$00 (doze milh\u00f5es, treze mil, oitocentos e trinta e cinco escudos) para 1990, em Esc. 10.797.774$00 (dez milh\u00f5es, setecentos e noventa e sete mil, setecentos e setenta e quatro escudos) para 1991, em Esc. 6.775.625$00 (seis milh\u00f5es, setecentos e setenta e cinco mil, seiscentos e vinte e cinco escudos) para 1992 e em Esc. 9.636.157$00 (nove milh\u00f5es, seiscentos e trinta e seis mil, cento e cinquenta e sete escudos) para 1993 (vide esse relat\u00f3rio a fls. 29 e 31).\n\t3) E lhe liquidou adicionalmente IVA nos montantes de Esc. 5.015.610$00 (cinco milh\u00f5es, quinze mil, seiscentos e dez escudos) em 1990, Esc. 3.482.995$00 (tr\u00eas milh\u00f5es, quatrocentos e oitenta e dois mil, novecentos e noventa e cinco escudos) em 1991, Esc. 8.030.011$00 (oito milh\u00f5es, trinta mil e onze escudos) em 1992 e Esc. 9.547.198$00 (nove milh\u00f5es, quinhentos e quarenta e sete mil, cento e noventa e oito escudos) em 1993 (vide o mesmo relat\u00f3rio a fls. 32).\n\t4) A mencionada fiscaliza\u00e7\u00e3o foi efectuada na sequ\u00eancia da decis\u00e3o do sr. Director Distrital de Finan\u00e7as de \u00c9vora de 18 de Novembro de 1997, que se encontra a fls. 17 do apenso e cujo teor aqui reproduzo integralmente, \u201cde modo a confirmar-se ou n\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos indici\u00e1rios e os resultados propostos\u201d.\n\t5) Os valores assim apurados foram entretanto confirmados em 26 de Agosto de 1998 pelo despacho do sr. Subdirector Tribut\u00e1rio da Direc\u00e7\u00e3o Distrital de Finan\u00e7as de \u00c9vora que consta de fls. 66 do mesmo apenso e cujo teor aqui tamb\u00e9m reproduzo na \u00edntegra.\n\t6) O qual foi notificado ao contribuinte por carta com registo de 22 de Setembro de 1998 (vide os documentos de fls. 77 e 78 do apenso).\n\t7) As primeiras liquida\u00e7\u00f5es de IVA haviam-lhe sido notificadas em 23 de Novembro de 1995 (documentos de fls. 5 e 6 do apenso).\n\t8) O impugnante foi citado como respons\u00e1vel subsidi\u00e1rio em 01 de Outubro de 1998 (vide a respectiva certid\u00e3o a fls. 69 dos autos).\n\t9) E deduziu a presente impugna\u00e7\u00e3o em 23 de Dezembro seguinte, conforme o carimbo de entrada aposto a fls. 3 dos autos.\n\t10) A sociedade \u201cP...\u201d tem como objecto social a \u201cpresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os administrativos e de inform\u00e1tica, gest\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o de materiais para inform\u00e1tica e artigos para escrit\u00f3rio\u201d (relat\u00f3rio a fls. 19 do apenso e documento de fls. 60 dos autos).\n\t11) O impugnante recebe mensalmente uma pens\u00e3o de deficiente das For\u00e7as Armadas de cerca de Esc. 147.000$00 (cento e quarenta e sete mil escudos) l\u00edquidos e tem a cargo uma filha a estudar na Universidade de \u00c9vora; \u00e9 casado com a testemunha Maria Lu\u00edsa Murteira Mendes de Magos Jorge, que exerce a profiss\u00e3o de t\u00e9cnica de contas em regime de profissional liberal, auferindo cerca de Esc. 300.000$00 (trezentos mil escudos) por m\u00eas; o agregado familiar tem ainda os seguintes encargos mensais: Esc. 40.000$00 (quarenta mil escudos) de uma poupan\u00e7a-reforma, \u00e0 volta de Esc. 92.000$00 (noventa e dois mil escudos) de uma letra banc\u00e1ria referente a uma viatura autom\u00f3vel e cerca de Esc. 70.000$00 (setenta mil escudos) de uma d\u00edvida \u00e0s Finan\u00e7as que ronda os sete mil contos, para pagar em doze anos (vide o inqu\u00e9rito policial de fls. 128 e o depoimento da testemunha Maria Lu\u00edsa Murteira Mendes de Magos Jorge na acta de inquiri\u00e7\u00e3o de fls. 169 e verso dos autos).\n\n\t2.2. Em sede de fundamenta\u00e7\u00e3o dos factos provados, a senten\u00e7a exarou que os mesmos foram assim julgados \u00abDe acordo com a prova testemunhal produzida, as informa\u00e7\u00f5es oficiais prestadas no processo e os documentos juntos aos autos\u00bb.\n\n\t3.1. Com base nesta factualidade, a senten\u00e7a julgou improcedente a impugna\u00e7\u00e3o.\n\ta) Come\u00e7ando por apreciar a quest\u00e3o da caducidade do direito \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o dos impostos, a senten\u00e7a, considerando que o \u00fanico problema que vem suscitado a esse prop\u00f3sito \u00e9 o facto de terem sido efectuadas novas liquida\u00e7\u00f5es de IVA e de IRC em rela\u00e7\u00e3o a exerc\u00edcios sobre os quais j\u00e1 tinha decorrido um prazo de cinco anos (previsto no art. 33\u00b0, n\u00ba l do CPT), afirma que, no caso, as liquida\u00e7\u00f5es t\u00e3o s\u00f3 vieram corrigir as que haviam sido feitas anteriormente, pelo que, para efeitos de caducidade foram as primeiras que contaram e estas foram feitas e notificadas dentro do prazo de caducidade respectivo.\n\tb) Quanto \u00e0 quest\u00e3o da ilegalidade do recurso a m\u00e9todos indici\u00e1rios para quantificar a mat\u00e9ria colect\u00e1vel dos exerc\u00edcios de 1990, 1991 e 1992 (uma vez que o ano de 1993 ficou de fora), para efeitos de IVA e de IRC, a senten\u00e7a considerou que, no caso, face \u00e0s anomalias detectadas pelos Servi\u00e7os de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 legalmente fundamentada e provada, por parte da AT, a necessidade do recurso a m\u00e9todos indici\u00e1rios [sendo que, se houve casos em que esse recurso se n\u00e3o justificou, nem de resto foi feito (por exemplo, na elimina\u00e7\u00e3o de contabiliza\u00e7\u00f5es em duplicado, na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o como custos fiscais de despesas indevidamente documentadas, na correc\u00e7\u00e3o com base no contrato de loca\u00e7\u00e3o financeira do im\u00f3vel onde a empresa exercia a sua actividade ou na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es) \u2014 tudo correc\u00e7\u00f5es meramente t\u00e9cnicas que foram realizadas \u2014, outros h\u00e1 que n\u00e3o permitiram \u00e0 AT alcan\u00e7ar directamente o lucro tribut\u00e1vel do contribuinte (casos das anomalias enunciadas especificamente na senten\u00e7a e anomalias estas que retiram \u00e0 escrita a presun\u00e7\u00e3o de veracidade dos respectivos dados e apuramentos dela decorrentes, face ao disposto no nas als. a) e d) do n\u00ba 1 do art. 51\u00b0 do CIRC)].\n\tc) E quanto ao tamb\u00e9m alegado erro na quantifica\u00e7\u00e3o, a senten\u00e7a igualmente considerou que n\u00e3o se provou a ocorr\u00eancia de tal erro.  \n\tPara tanto, considera que n\u00e3o merecem qualquer censura os valores a que chegaram os Servi\u00e7os pela utiliza\u00e7\u00e3o daqueles m\u00e9todos indici\u00e1rios, pois foi com base nos elementos que constavam da respectiva contabilidade e da pr\u00f3pria ajuda de um dos s\u00f3cios da empresa que foi feita a nova an\u00e1lise \u00e0s margens de comercializa\u00e7\u00e3o evidenciadas pela contabilidade, tendo-se previamente, com a colabora\u00e7\u00e3o de um dos s\u00f3cios, procedido a alguns ajustamentos extra-contabil\u00edsticos, em virtude de a contabilidade enfermar de incorrec\u00e7\u00f5es, sendo que os ajustamentos efectuados tiveram por base a an\u00e1lise \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das subcontas das contas 71, 72 e 73, com a colabora\u00e7\u00e3o da s\u00f3cia, - na qual se constatou, quer que a comercializa\u00e7\u00e3o de equipamentos inform\u00e1ticos, incorrectamente classificados (ponto 5.3.7.1.2. do Relat\u00f3rio de Inspec\u00e7\u00e3o), quer que o valor das vendas de Equipamento Inform\u00e1tico (Hardware) foi obtido a partir do montante registado na contabilidade (ponto 5.3.7.1.1. do Relat\u00f3rio de Inspec\u00e7\u00e3o).\nE mais considera que, sendo certo que, como resulta do corpo do art. 52\u00b0 do CIRC, a AT pode basear-se, para a determina\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel por m\u00e9todos indici\u00e1rios, em todos os elementos de que disponha e, designadamente, nas \u201cmargens m\u00e9dias de lucro bruto ou l\u00edquido sobre as vendas e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ou compras e fornecimentos e servi\u00e7os de terceiros\u201d, o que \u00e9 verdade \u00e9 que, no caso:\n- os volumes de compras e vendas declarados pelo contribuinte foram integralmente aceites e s\u00f3 as margens de comercializa\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o (algumas tamb\u00e9m foram aceites, pois \u201cforam consideradas como razo\u00e1veis as margens apresentadas para as vendas dos Programas Inform\u00e1ticos nos exerc\u00edcios de 1991, 1992 e 1993 assim como as dos Restantes Bens no exerc\u00edcio de 1993, n\u00e3o se tendo aceitado as margens registadas em 1990, 1991 e 1992 para os Restantes Bens, em virtude de n\u00e3o ser aceit\u00e1vel nem justific\u00e1vel que a comercializa\u00e7\u00e3o de Equipamentos Inform\u00e1ticos e seus acess\u00f3rios apresentassem margens negativas e/ou t\u00e3o reduzidas\u201d, l\u00ea-se no Relat\u00f3rio);\n- ponderaram-se aspectos t\u00e3o relevantes como, por exemplo:\n- o da concorr\u00eancia (\u201cconsiderando como razo\u00e1veis as margens obtidas na amostragem: 33,33% sobre o custo da mercadoria vendida e consumida, nos exerc\u00edcios de 1990 e 1991; 25% sobre o custo da mercadoria vendida e consumida no exerc\u00edcio de 1992, devido \u00e0 concorr\u00eancia no sector\u201d);\n- o da estrutura dos proveitos da empresa (composi\u00e7\u00e3o do seu volume de vendas, do seu volume de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e at\u00e9, como proveito suplementar, o aluguer de equipamento inform\u00e1tico);\n- os aspectos ligados \u00e0 pondera\u00e7\u00e3o do peso relativo de cada produto que entrou na amostragem em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto da actividade da empresa (\u201co volume de neg\u00f3cios foi reconstitu\u00eddo com base nos seguintes elementos: nas margens obtidas por amostragem em rela\u00e7\u00e3o ao custo das mercadorias vendidas; no custo total das mercadorias vendidas ventilado por produto, de acordo com a estrutura de vendas registada ap\u00f3s an\u00e1lise). Por isso \u00e9 que se fala de margens m\u00e9dias, que j\u00e1 t\u00eam em conta a variedade de neg\u00f3cios, de clientes, de condi\u00e7\u00f5es de pagamento;\n- e s\u00f3 pontualmente se apelou a medianas do sector de actividade. Tudo o mais saiu da pr\u00f3pria contabilidade do contribuinte e dos elementos por si fornecidos.\nDa\u00ed que n\u00e3o se veja que censura tudo isso possa merecer, pois, face \u00e0 falta de outros elementos, s\u00e3o os referidos que t\u00eam que ser ponderados.\nPresun\u00e7\u00f5es ou m\u00e9todos indici\u00e1rios s\u00e3o isso mesmo: chegada a factos desconhecidos a partir de outros conhecidos. E isso n\u00e3o \u00e9 arbitrariedade nenhuma; arbitrariedade seria afastarem-se os Servi\u00e7os, sem qualquer justifica\u00e7\u00e3o, de dados de que j\u00e1 disponham para o sector em causa ou deixarem de ponderar, como foi feito, aquele tipo de aspectos ou elementos enunciados.\nd) Quanto \u00e0s correc\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas (de que s\u00e3o exemplos a elimina\u00e7\u00e3o de contabiliza\u00e7\u00f5es em duplicado, a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o como custos fiscais de despesas indevidamente documentadas, as correc\u00e7\u00f5es com base no contrato de loca\u00e7\u00e3o financeira do im\u00f3vel onde a empresa exercia a sua actividade ou a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es), a senten\u00e7a conclui, igualmente, que n\u00e3o sofrem de qualquer ilegalidade por erro de qualifica\u00e7\u00e3o ou quantifica\u00e7\u00e3o, dado que tais correc\u00e7\u00f5es est\u00e3o pormenorizada, sucinta, mas suficientemente justificadas a partir do ponto 6 do Relat\u00f3rio de Inspec\u00e7\u00e3o, sendo que se consubstanciam, basicamente, em correc\u00e7\u00f5es derivadas de interpreta\u00e7\u00f5es que foram feitas de normas legais (arts. 25\u00b0, 33\u00b0, 34\u00b0 e 41\u00b0 do CIRC, ou, por exemplo, as relativas ao c\u00e1lculo da \u201cpro rata\u201d do CIVA), sendo que tais interpreta\u00e7\u00f5es s\u00e3o, no entendimento da senten\u00e7a, as decorrentes da lei e sendo que a documenta\u00e7\u00e3o junta pelo impugnante, n\u00e3o tem as potencialidades probat\u00f3rias que ele lhe pretende assacar.\n\n3.2. \u00c9 do assim decidido que o recorrente diz discordar, alegando, para tanto, o que consta das alega\u00e7\u00f5es e respectivas conclus\u00f5es de recurso.\nAlega\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es estas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais o MP suscitou, desde logo, como acima se disse, a quest\u00e3o a quest\u00e3o pr\u00e9via da falta de objecto do recurso, concluindo que por isso, o mesmo n\u00e3o deve ser conhecido.\nVejamos, pois, em primeiro lugar esta invocada quest\u00e3o pr\u00e9via.\n\n4. \u00c9 sabido que os recursos visam o reexame ou aprecia\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es dos tribunais inferiores por parte dos tribunais superiores (cfr. arts. 676\u00ba, n\u00ba 1, 680\u00ba, n\u00ba 1 e 690\u00ba, todos do CPC).\nDa\u00ed que o n\u00ba 1 do art. 690\u00b0 do CPC disponha que \u00abo recorrente deve apresentar a sua alega\u00e7\u00e3o, na qual concluir\u00e1, de forma sint\u00e9tica, pela indica\u00e7\u00e3o dos fundamentos por que pede a altera\u00e7\u00e3o ou anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o\u00bb.\nAli\u00e1s, o n\u00ba 2 do mesmo artigo indica os requisitos a que devem obedecer tais conclus\u00f5es quando o recurso verse mat\u00e9ria de direito e o art. 690\u00b0-A, tamb\u00e9m do CPC, estabelece um \u00f3nus espec\u00edfico a cargo do recorrente que impugne a decis\u00e3o de facto.\nSendo assim, se nas conclus\u00f5es das alega\u00e7\u00f5es e nas alega\u00e7\u00f5es o recorrente se alhear de todo da decis\u00e3o recorrida, o recurso carece de objecto (neste sentido, entre muitos outros, v. os Ac\u00f3rd\u00e3os do STA, 2\u00aa Sec\u00e7\u00e3o, de 6/2/2000, rec. n\u00ba 26.706 e do TCA, de 28/5/2002, rec. n\u00ba 5824/2002 e do TCAS, 2\u00ba Ju\u00edzo, de 19/9/2006, rec. n\u00ba 01317/06).\nNo presente caso, a factualidade fixada na senten\u00e7a d\u00e1-nos conta de que a sociedade \u201cP... - Gabinete de Processamento e Gest\u00e3o, Lda.\u201d, de que o impugnante era s\u00f3cio-gerente, foi, relativamente aos exerc\u00edcios de 1990 a 1993, e na sequ\u00eancia de uma fiscaliza\u00e7\u00e3o conclu\u00edda em Fevereiro de 1995, alvo de nova ac\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, tendo a AT procedido a correc\u00e7\u00f5es ao lucro tribut\u00e1vel declarado em sede de IRC e de IVA e procedendo ao apuramento dos respectivos montantes atrav\u00e9s do recurso a correc\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e atrav\u00e9s do recurso a m\u00e9todos indici\u00e1rios e efectuando as correspondentes liquida\u00e7\u00f5es adicionais.\n Dos factos especificados no Probat\u00f3rio resulta, ainda, que a dita fiscaliza\u00e7\u00e3o foi efectuada na sequ\u00eancia da decis\u00e3o do sr. DDF de \u00c9vora, de 18/11/1997, \u201cde modo a confirmar-se ou n\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos indici\u00e1rios e os resultados propostos\u201d e que os valores assim apurados foram entretanto confirmados em 26/8/1998 por despacho do sr. Subdirector Tribut\u00e1rio da DDF de \u00c9vora, o qual foi notificado ao contribuinte por carta com registo de 22/9/1998, sendo que as primeiras liquida\u00e7\u00f5es de IVA haviam sido notificadas em 23/11/1995 e que o impugnante foi citado como respons\u00e1vel subsidi\u00e1rio em 1/10/1998.\nPerante tal mat\u00e9ria de facto, a senten\u00e7a entendeu, como acima se disse, que n\u00e3o ocorre caducidade do direito \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o, e que n\u00e3o ocorre ilegalidade desta por erro nos pressupostos nem quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos indici\u00e1rios nem quanto \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o assim operada. \nOra, examinando as conclus\u00f5es das alega\u00e7\u00f5es, verificamos que:\n\ta) Na Conclus\u00e3o A o recorrente sustenta que o direito \u00e0s novas liquida\u00e7\u00f5es caducou nos termos do art. 33\u00b0 do CPT;\n\tb) Nas Conclus\u00f5es restantes o recorrente continua a sustentar que a contabilidade da P..., Lda. sempre esteve organizada segundo os ditames da lei comercial; que o acto tribut\u00e1rio impugnado esquece a presun\u00e7\u00e3o referida no art. 78\u00ba do CPT, n\u00e3o apresentando qualquer facto que a afaste nos termos do art. 350\u00b0 do CCivil; que na contabilidade da P..., Lda. n\u00e3o existem inexactid\u00f5es ou omiss\u00f5es que permitam a fixa\u00e7\u00e3o suplementar de IRC e de IVA, estando por demonstrar os requisitos referidos na al. d) do n\u00ba 1 do art. 51\u00ba do CIRC e as inexactid\u00f5es ou omiss\u00f5es que permitam fixar o IVA nos termos do art. 82\u00ba do CIVA; que tamb\u00e9m n\u00e3o se encontra demonstrada a impossibilidade da comprova\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o directa e exacta da mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, nos termos do art. 81\u00b0 do CPT; e que tamb\u00e9m as correc\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas efectuadas carecem de fundamento.\n\tE, perante o teor de tais alega\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es, concordamos com a alega\u00e7\u00e3o do MP, no sentido de que, por um lado, nestas alega\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es, o recorrente se limita a reiterar, tal como expressamente refere no in\u00edcio das mesmas, a argumenta\u00e7\u00e3o aduzida na 1\u00aa inst\u00e2ncia, com o argumento de esta \u201cn\u00e3o ter sido posta em crise pela douta senten\u00e7a a quo\u201d e no sentido de que, por outro lado, da leitura das alega\u00e7\u00f5es e respectivas conclus\u00f5es n\u00e3o se retira qualquer argumento que sirva de fundamento ao recurso, uma vez que n\u00e3o foram assacados v\u00edcios \u00e0 senten\u00e7a, que de facto ou de direito tenham determinado o julgamento de improced\u00eancia da pretens\u00e3o do recorrente e contra o qual se veio insurgir.\nPor isso, em termos de conclus\u00f5es, e em desconformidade com os apontados arts. 690\u00b0 e 690\u00b0-A, do CPC, temos que concluir que o recorrente n\u00e3o apontou \u00e0 senten\u00e7a recorrida qualquer v\u00edcio que a afecte.\nComo se sumaria no ac. do STA, de 3/3/1999, no rec. 20592, \u00abI - Salvo mat\u00e9ria do conhecimento oficioso, s\u00f3 a decis\u00e3o judicial impugnada com o recurso integra o objecto dos recursos jurisdicionais. II - O \u00e2mbito e alcance impugnat\u00f3rios deste aferem-se, de harmonia com o disposto nos arts. 684\u00b0 e 690\u00b0 do C\u00f3digo de Processo Civil, em fun\u00e7\u00e3o da delimita\u00e7\u00e3o operada pelo Recorrente nas respectivas conclus\u00f5es. III - Assim, se nestas e nas alega\u00e7\u00f5es apresentadas, o Recorrente n\u00e3o questiona, afronta ou impugna o decidido pelo tribunal \u201ca quo\u201d, nem invoca quest\u00e3o do conhecimento oficioso pelo tribunal \u201c ad quem\u201d, antes se limitando a reproduzir a argumenta\u00e7\u00e3o e as conclus\u00f5es que apresentara naquele tribunal e que nele n\u00e3o lograram acolhimento, o recurso jurisdicional assim minutado n\u00e3o pode lograr provimento\u00bb.\nOra, dado que em face do acima explicitado teor das alega\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es do recurso, se entende que o recorrente n\u00e3o afrontou a decis\u00e3o do tribunal \u201ca quo\u201d, limitando-se a esgrimir argumentos que a senten\u00e7a apreciou e n\u00e3o apresentando raz\u00f5es concretas de discord\u00e2ncia com as solu\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o sob apre\u00e7o, resultando do teor das alega\u00e7\u00f5es que est\u00e1 apenas e de novo a questionar o acto de liquida\u00e7\u00e3o impugnado e n\u00e3o a decis\u00e3o recorrida, est\u00e1, por isso, inviabilizado o conhecimento do recurso, cujo objecto \u00e9 a aprecia\u00e7\u00e3o dos fundamentos da decis\u00e3o recorrida.\nE, como se diz no citado ac. do TCAS, 2\u00ba Ju\u00edzo, de 19/9/2006, rec. n\u00ba 01317/06, assentando em que s\u00f3 a decis\u00e3o \u00e9 recorr\u00edvel, e n\u00e3o as raz\u00f5es jur\u00eddicas em que ela se fundamenta e em que, no caso presente, quer no articulado de recurso, quer nas respectivas conclus\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 apontado qualquer v\u00edcio \u00e0 senten\u00e7a da 1\u00aa inst\u00e2ncia, mas apenas sustentado e justificado o ponto de vista que j\u00e1 antes fora alegado pelo impugnante, em manifesto alheamento do fundamentado e decidido na senten\u00e7a recorrida, tanto basta para que se deva considerar exclu\u00edda do objecto do recurso.\n\n\nDECIS\u00c3O\nTermos em que acordam, em confer\u00eancia, os juizes da Sec\u00e7\u00e3o de Contencioso Tribut\u00e1rio deste Tribunal Central Administrativo em, julgando procedente a quest\u00e3o pr\u00e9via suscitada pelo MP, rejeitar o recurso, por car\u00eancia de objecto, ficando, face \u00e0 proced\u00eancia da mesma quest\u00e3o pr\u00e9via, prejudicado o conhecimento do m\u00e9rito do mesmo recurso.\nCustas pelo recorrente fixando-se a taxa de justi\u00e7a em 3 UC.\nLisboa, 26/09/2006\n\nCASIMIRO GON\u00c7ALVES\nASCENS\u00c3O LOPES\nEUG\u00c9NIO SEQUEIRA", "url": "/jtca.nsf/170589492546a7fb802575c3004c6d7d/ecf6730f98261130802571f800347524?OpenDocument", "tribunal": "jtca", "_id": 177059}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/23/2015", "Processo": "11452/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["FALTA DE PROVA DOS PRESSUPOSTOS DA RESPONSABILIDADE EXTRACONTRATUAL DO ESTADO. INSTAURA\u00c7\u00c3O TARDIA  DA AC\u00c7\u00c3O DE INSOLV\u00caNCIA. PAGAMENTO DE CR\u00c9DITOS SALARIAIS PELO FUNDO DE GARANTIA SALARIAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d94509912714ba7e80257e7d0036bc87?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177060}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/17/2015", "Processo": "11450/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["LPTA - INCOMPET\u00caNCIA DO TCA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/928460fc34a1799780257e7d0038f4e2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177061}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/05/2015", "Processo": "12229/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1d65f6e6f85e818080257e7d00380a93?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177062}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/29/2015", "Processo": "12227/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["CADUCIDADE.", "IMPUGNA\u00c7\u00c3O DE PEDIDO DE ASILO.", "NOTIFICA\u00c7\u00c3O DO ADVOGADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fcd7ad94a1fcd52580257e570053818d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177063}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/22/2015", "Processo": "12199/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["PEDIDO DE SUPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA DE DECIS\u00c3O DE EXPULS\u00c3O PROFERIDA PELO PLEN\u00c1RIO DO CONSELHO SUPERIOR DA ORDEM DOS ADVOGADOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/00feab9defca0c5580257e7d00385686?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177064}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/18/2015", "Processo": "11755/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["APOIOS FINANCEIROS.", "COL\u00c9GIOS PARTICULARES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8bbc6f0fd8d48e4580257e4a004f3591?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177065}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/14/2015", "Processo": "12177/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA TRIBUT\u00c1RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9a65cb2ddbc00bbf80257e7d0039508d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177066}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/30/2015", "Processo": "8958/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 48051.", "DANOS MORAIS.", "ESTADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/42909d2536549f7b80257e3f003d7462?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177067}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/23/2015", "Processo": "11849/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["RECURSO.", "AMPLIA\u00c7\u00c3O.", "PROVA GRAVADA.", "CASO JULGADO.", "ERRO SOBRE A MAT\u00c9RIA DE FACTO.", "MIR\u00d3S."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f3cf7a4a819eb8c880257e3f0044d7c8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177068}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/10/2015", "Processo": "12075/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 2.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["PEDIDO DE SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DE NORMA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/694733b0faa2badd80257e7d00379857?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177069}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/10/2015", "Processo": "12081/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 2.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["SUJEI\u00c7\u00c3O AO PRAZO DE CADUCIDADE PREVISTO NO ART.\u00ba 105.\u00ba, AL. A) DO CPTA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O REGULADA NOS ARTS. 104.\u00ba A 108.\u00ba DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/18bd5f24ebf6f41280257e4c003d58e7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177070}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/09/2015", "Processo": "12052/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["VIOLA\u00c7\u00c3O DO PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e54af8bebf9954ea80257e3f003bc0ce?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177071}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/09/2015", "Processo": "12060/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PROCEDIMENTAL - PEDIDO PR\u00c9VIO DE INFORMA\u00c7\u00c3O PROCEDIMENTAL EFECTUADIO POR ENTIDADE DIFERENTE DAQUELA QUE REAGE AO SEU INDEFERIMENTO ATRAV\u00c9S DE INTIMA\u00c7\u00c3O JUDICIAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/17af6d4a0965da9a80257e3e0043d22b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177072}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/16/2015", "Processo": "12004/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["ACTO DE DIRECTOR DE ESTABELECIMENTO PRISIONAL EFECTUADO NO \u00c2MBITO DA EXECU\u00c7\u00c3O DE DECIS\u00c3O DECRETADA EM PROCESSO-CRIME."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a39399ee609f761c80257e3e00432941?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177073}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/13/2015", "Processo": "11862/15", "N\u00ba Processo/TAF": "955/14.8BELSB/TAC LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA.", "PROVID\u00caNCIA CAUTELAR DE INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE CONDUTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c24ee1a1426836c180257e0e00487644?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177074}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/11/2015", "Processo": "11990/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL POR ATO IL\u00cdCITO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2b54bfddc6ef227d80257e3e00446593?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177075}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/02/2015", "Processo": "11719/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Manuela Ramalho Galego", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA SENTEN\u00c7A EM PROVID\u00caNCIA CAUTELAR - INEFIC\u00c1CIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/450f384481ed1a5f80257e3e002a4ec4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177076}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/27/2015", "Processo": "11849/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00ba SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["PATRIM\u00d3NIO CULTURAL.", "LEI DE BASES DO PATRIM\u00d3NIO CULTURAL.", "LBPC.", "RECURSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5de4961a80ac228780257e3f004305d5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177077}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/19/2015", "Processo": "11886/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ENSINO SUPERIOR POLIT\u00c9CNICO.", "ASSISTENTES E EQUIPARADOS A ASSISTENTES.", "AQUISI\u00c7\u00c3O DO GRAU DE DOUTOR.", "TRANSI\u00c7\u00c3O PARA A CATEGORIA DE PROFESSOR ADJUNTO.", "PROIBI\u00c7\u00c3O DE VALORIZA\u00c7\u00c3O REMUNERAT\u00d3RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/04e00cc9f975c7d580257dfe002d026d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177078}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/18/2015", "Processo": "06811/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE JULGADO ANULAT\u00d3RIO;", "ILEGITIMIDADE PASSIVA DO ESTADO PORTUGU\u00caS;", "CUMULA\u00c7\u00d5ES DE PRETENS\u00d5ES N\u00c3O CONSENTIDAS PELO OBJECTO DO PROCESSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b71223fb1f91990880257e3d0059e056?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177079}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/16/2015", "Processo": "11912/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.", "DECIS\u00c3O REGULAMENTAR.", "EXAME DA 2.\u00aa FASE DO 12.\u00ba ANO.", "PROIBI\u00c7\u00c3O DE ACESSO \u00c0 1.\u00aa FASE DO CONCURSO AO ENSINO SUPERIOR.", "INCONSTITUCIONALIDADE E ILEGALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b9ddc2489310236180257dfe002d6961?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177080}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/13/2015", "Processo": "11916/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["RECLAMA\u00c7\u00c3O CONTRA A N\u00c3O ADMISS\u00c3O DE RECURSO DA SENTEN\u00c7A PROFERIDA EM PROVID\u00caNCIA CAUTELAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5f55a1cc70936f9f80257e0b0049cfda?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177081}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/09/2015", "Processo": "11859/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ANTENA DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES.", "EMBARGO DE OBRA DE INFRA-ESTRUTURAS.", "DEFERIMENTO T\u00c1CITO.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DO PDM."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2fbd32c722e3271e80257de7003a5c1a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177082}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/09/2015", "Processo": "11883/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A.", "ANULA\u00c7\u00c3O DE ACTO REVOGAT\u00d3RIO DE CONCURSO DE PROVIMENTO.", "HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DE LISTA DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O FINAL.", "EFECTUA\u00c7\u00c3O DE EST\u00c1GIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3135d7d77c4d916c80257dfe002c9013?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177083}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/09/2015", "Processo": "11885/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.", "IMPOSTO MUNICIPAL SOBRE IM\u00d3VEIS (IMI).", "QUEST\u00c3O DE NATUREZA FISCAL.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS FISCAIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/21d751d1030a5c0f80257dfe002c2366?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177084}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/09/2015", "Processo": "11887/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  -1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["DOCENTES;", "TRANSI\u00c7\u00c3O DE CATEGORIA;", "OR\u00c7AMENTO DE ESTADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/69289fd11a84813480257e3e0046f2ec?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177085}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/05/2015", "Processo": "11892/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO EXTEMPOR\u00c2NEO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3a159060a7b05ebc80257e0b00475ef8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177086}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/04/2015", "Processo": "11870/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ADOP\u00c7\u00c3O E ABSTEN\u00c7\u00c3O DE UMA CONDUTA.", "HOR\u00c1RIO DE TRABALHO SEMANAL DO PESSOAL DE ENFERMAGEM.", "INEXIST\u00caNCIA DOS REQUISITOS NECESS\u00c1RIOS \u00c0 PROCED\u00caNCIA DA PROVID\u00caNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/38248b567a58e0d180257de700399ca7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177087}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/03/2015", "Processo": "11879/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["MAGISTRADOS;", "APOSENTA\u00c7\u00c3O;", "PENS\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c34deb0eb19b789a80257e3e00467ee4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177088}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/02/2015", "Processo": "11860/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEL;", "ATO DISCRICION\u00c1RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cd627b98e4b36bfc80257e3e00460edc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177089}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/30/2015", "Processo": "07294/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["CUSTAS - INUTILIDADE DA LIDE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/87e66ae3b0c45c6480257e3e0044df0d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177090}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/28/2015", "Processo": "11821/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["JUBILA\u00c7\u00c3O DE MAGISTRADOS.", "DESCONTO DA QUOTA PARA A CGA.", "PRINC\u00cdPIO DA UNICIDADE ESTATUT\u00c1RIA.", "INAPLICABILIDADE DE NORMAS RELATIVAS \u00c0 FUN\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.", "INCONSTITUCIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/89dc86c5a7ae07f880257ddb005bd68c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177091}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/23/2015", "Processo": "11848/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SOLICITADORES ESTAGI\u00c1RIOS.", "EXAME FINAL.", "FALTA DE REGULAMENTA\u00c7\u00c3O"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/46356102964ae12c80257dd9003565a0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177092}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/22/2015", "Processo": "11845/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "MARIA MANUELA RAMALHO GALEGO", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA - ART.\u00ba 128.\u00ba, N.\u00ba 1, DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2104987ae2b5338180257e3e002bc989?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177093}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/21/2015", "Processo": "10141/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SENTEN\u00c7A ARBITRAL.", "RECURSO PARA O TRIBUNAL ESTADUAL.", "ACORDO DAS PARTES NA CONVEN\u00c7\u00c3O DE ARBITRAGEM.", "CONGELAMENTO DO PAGAMENTO DE SAL\u00c1RIOS.", "DIREITO \u00c0 PROGRESS\u00c3O NA CARREIRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a5ae2fbd66a0266d80257dd4005a3121?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177094}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/21/2015", "Processo": "11781/15", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PENA DISCIPLINAR DE MULTA.", "VALOR DA AC\u00c7\u00c3O  - ART.\u00ba 33.\u00ba AL\u00cdNEA B) DO CPTA.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO.", "ACTO CONFIRMATIVO.", "EXTEMPORANEIDADE DA AC\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/47214c5e8a8fb6ad80257dd4005ac0d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177095}
{"Contencioso": "ADMINISTRATVO", "Data": "01/16/2015", "Processo": "11822/14", "N\u00ba Processo/TAF": "0000/00", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["EX\u00c9RCITO.", "SUPLEMENTOS.", "PENS\u00c3O.", "C\u00c1LCULO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/203530b44fb8111c80257e3f003eb6d3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177096}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/19/2014", "Processo": "11725/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "1.\u00ba JU\u00cdZO - 2.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SENTEN\u00c7A ELABORADA POR JUIZ SINGULAR.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA.", "NULIDADE DO AC\u00d3RD\u00c3O.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O E DE CONHECIMENTO DAS QUEST\u00d5ES QUE DEVIA APRECIAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/99457a318994fd5180257de70038cabc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177097}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/17/2014", "Processo": "11590/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["AQUISI\u00c7\u00c3O DA NACIONALIDADE POR MENOR CUJOS PAIS ADQUIRIRAM A NACIONALIDADE PORTUGUESA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b74b1c67a865125080257dc1005b3f87?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177098}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/15/2014", "Processo": "11715/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ASSISTENTE DO ENSINO SUPERIOR POLIT\u00c9CNICO;", "RENOVA\u00c7\u00c3O POR UM ANO DO CONTRATO TRIENAL;", "CURSO DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O;", "EQUIVAL\u00caNCIA A MESTRADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/461286f1fc78ee7380257db00042c9ad?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177099}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/10/2014", "Processo": "08824/12", "N\u00ba Processo/TAF": "258/11.0BELSB/TAC LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "AC\u00c7\u00c3O CONTRA O ESTADO.", "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O PARA A ORDEM JUR\u00cdDICA INTERNA DE DIRECTIVA COMUNIIT\u00c1RIA.", "CAPITAL M\u00cdNIMO OBRIGAT\u00d3RIO DE SEGURO AUTOM\u00d3VEL EM CASO DE SINISTRO.", "INCUMPRIMENTO DOS PRAZOS PREVISTOS PARA A TRANSPOSI\u00c7\u00c3O.", "DANOS MATERIAIS E MORAIS."], "Observa\u00e7\u00f5es": "(P.A. n.\u00ba 16/2011-E-Ac. - TAC LISBOA) / (P.A. n.\u00ba 53/2011-Ac. - TCA SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ae68537e107704fc80257deb005addd6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177100}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/05/2014", "Processo": "11447/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["DECIS\u00c3O ARBITRAL;", " RECURSO;", "ADMISSIBILIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3f2f41b7fdefb18880257e3e004542b3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177101}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/03/2014", "Processo": "11698/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["VIOLA\u00c7\u00c3O DE CONTRATO DE ARRENDAMENTO SUJEITO AO REGIME PREVISTO NO DECRETO-LEI N.\u00ba 166/93 DE 7/5.", "COMPET\u00caNCIA DO TRIBUNAL ADMINISTRATIVO."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/addec53d27d0d36480257e0b0048b48b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177102}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/27/2014", "Processo": "11660/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INSPECTORES DA POL\u00cdCIA JUDICI\u00c1RIA.", "SUBS\u00cdDIO DE INSTALA\u00c7\u00c3O.", "APLICA\u00c7\u00c3O DO IRS.", "RETEN\u00c7\u00c3O NA FONTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1fd5b65b322e42cf80257d9e00551eb0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177103}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/27/2014", "Processo": "11664/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO JURISDICIONAL.", "OMISS\u00c3O TOTAL DE CONCLUS\u00d5ES.", "REJEI\u00c7\u00c3O DO RECURSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e0d26f77ca088fb580257d9d0049ff9b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177104}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/20/2014", "Processo": "11678/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "NULIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/da66f4ac3131c88280257e3f003e5543?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177105}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/19/2014", "Processo": "11662/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ACTOS RELATIVOS \u00c0 FORMA\u00c7\u00c3O DOS CONTRATOS.", "ILEGALIDADE DO ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "CELEBRA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO.", "ANTECIPA\u00c7\u00c3O DA PRON\u00daNCIA SOBRE A CAUSA PRINCIPAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7128b8d3e084c75780257d9a003196af?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177106}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/14/2014", "Processo": "11608/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRATO DE CONCESS\u00c3O DE EXPLORA\u00c7\u00c3O E GEST\u00c3O DE SISTEMA MULTIMUNICIPAL DE ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA E DE SANEAMENTO.", "CONTRATO DE FORNECIMENTO.", "PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS A ENTIDADE P\u00daBLICA.", "COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/909268b2b60e85f080257d9a002fa167?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177107}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/10/2014", "Processo": "11004/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "N\u00c3O ADMISS\u00c3O DE RECUURSO JURISDICIONAL.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O AO ABRIGO DO ART.\u00ba 643.\u00ba DO CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2f9a8623c6b2583d80257d90004fdf5f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177108}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/10/2014", "Processo": "11443/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MOMENTO DA INSTAURA\u00c7\u00c3O DA PROVID\u00caNCIA.", "ANTES, COM OU DURANTE A INSTAURA\u00c7\u00c3O DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL (ART.\u00ba 113.\u00ba N.\u00ba 1 DO CPTA).", "ALTERA\u00c7\u00c3O DAS CIRCUNST\u00c2NCIAS.", "REVOGA\u00c7\u00c3O OU ALTERA\u00c7\u00c3O DA SENTEN\u00c7A (ART.\u00ba 124.\u00ba, N.\u00ba 1 DO CPTA)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2af85cf89b6d6a5580257d900050d8f0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177109}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/07/2014", "Processo": "02739/07", "N\u00ba Processo/TAF": "120/04.2BEFUN / TAF FUNCHAL", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["SERVID\u00c3O MILITAR.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/36b1b09cdb69970a80257d890049a400?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177110}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/07/2014", "Processo": "11611/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["COMPET\u00caNCIA DO STA.", "RECURSOS.", "ETAF - ART.\u00ba 26.\u00ba N.\u00ba 1 AL. B)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/92c0527957be28e380257dcd005790c9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177111}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/06/2014", "Processo": "2739/07", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["INDEMNIZA\u00c7\u00c3O DECORRENTE DE SERVID\u00c3O MILITAR .", "ATO IL\u00cdCITO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5b782364b4358bc380257e3f003c9106?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177112}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/03/2014", "Processo": "08088/11", "N\u00ba Processo/TAF": "818/10.6BELSB / TAC LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA.", "ERRO NOS PRESSUPOSTOS DE FACTO.", "AC\u00c7\u00c3O DE RESPONSABILIDADE CIVIL.", "ATRASO NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8d0b47537473ec3680257d87003af95d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177113}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/16/2014", "Processo": "11009/14", "N\u00ba Processo/TAF": "2653/10.BELSB/TAC LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.", "OPOSI\u00c7\u00c3O \u00c0 AQUISI\u00c7\u00c3O DA NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "PR\u00c1TICA DE CRIME PUN\u00cdVEL COM PENA IGUAL OU SUPERIOR A TR\u00caS ANOS.", "NORMA DE NATUREZA VINCULATIVA.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O \"OBJECTIVA\" DA NORMA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "1", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2ecbcab35ced42d280257d740049f1fb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177114}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/14/2014", "Processo": "11105/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Jos\u00e9 Manuel Ribeiro Martins", "Descritores": ["ESTACIONAMENTO DE VE\u00cdCULO EM LOCAL CONCESSIONADO;", "RECURSO DE REVISTA PARA O STA;", "TRIBUNAL DE CONFLITOS;", "COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS TRIBUT\u00c1RIOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6063b5e994a1e12780257db1005379cd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177115}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/13/2014", "Processo": "11533/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Manuela Galego", "Descritores": ["RECURSO. ", "CONTRA ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "TAXA DE ESTACIONAMENTO.", "TRIBUNAL TRIBUT\u00c1RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/111989eaa17bba3a80257dcd0056d4d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177116}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/09/2014", "Processo": "11512/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["GUARDA DA GNR.", "PROMO\u00c7\u00c3O A CABO.", "DEMORA NA PROMO\u00c7\u00c3O.", "PROCESSO DISCIPLINAR E CRIMINAL.", "EXTIN\u00c7\u00c3O DOS PROCESSOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3e74938c15075e3980257d6c005a2d45?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177117}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/08/2014", "Processo": "11542/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["DISPENSA DE PROVA TESTEMUNHAL EM PROCESSO CAUTELAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a46ba1c097441c0c80257e0b0047de2f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177118}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/07/2014", "Processo": "09346/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CUSTAS DE PARTE.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O DA CONTRA-PARTE.", "EXTEMPORANEIDADE DO PEDIDO DE PAGAMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/76c7cd4bc914b79480257d6c00598b8c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177119}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/07/2014", "Processo": "11502/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo  - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "MINIST\u00c9RIO DA DEFESA NACIONAL.", "FALTA DE PERSONALIDADE JUDICI\u00c1RIA E ILEGITIMIDADE PASSIVA.", "ABSOLVI\u00c7\u00c3O DA INST\u00c2NCIA.", "PROPOSITURA DE NOVA AC\u00c7\u00c3O CONTRA O ESTADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a1036dad3f9b42d80257d6c0059cd34?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177120}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/03/2014", "Processo": "10723/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O DO DIREITO INDEMNIZAT\u00d3RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6b92247fedfedf8280257d6a00493bb2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177121}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/29/2014", "Processo": "11235/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["DELIBERA\u00c7\u00c3O DA COMISS\u00c3O NACIONAL DE PROTEC\u00c7\u00c3O DE DADOS.", "INCOMPET\u00caNCIA DO TRIBUNAL CENTRAL ADMINISTRATIVO SUL.", "DIREITO DE ACESSO A DADOS PESSOAIS.", "PAGAMENTO DE PORTAGEM.", "ACESSO A FOTOGRAFIA DE VE\u00cdCULO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b45c110d137c3fa780257d63004300eb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177122}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/25/2014", "Processo": "11251/14", "N\u00ba Processo/TAF": "299/13.2BELSB/TAC LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO-1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Fernanda Carneiro", "Descritores": ["OPOSI\u00c7\u00c3O \u00c0 AQUISI\u00c7\u00c3IO DA NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "\u00d3NUS DA PROVA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3d6b757b99bb305480257d6a004855f5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177123}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/22/2014", "Processo": "11493/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["VITIS - PROGRAMA DE APOIO \u00c0 RECONVERS\u00c3O DA VINHA.", "ARRANQUE DE VINHAS VELHAS.", "PEDIDO DE DEVOLU\u00c7\u00c3O DAS COMPENSA\u00c7\u00d5ES POR PERDA DA RECEITA.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO ILEGAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0858801711e6c08f80257d5b00491924?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177124}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/22/2014", "Processo": "11497/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PR\u00c9DIO DEVOLUTO E EM RU\u00cdNAS,", "TAXA DE IMI APLIC\u00c1VEL.", "ACTO ADMINISTRATIVO E ACTO TRIBUT\u00c1RIO.", "COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a7fd8f9360e37f580257d5b002da8b3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177125}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/14/2014", "Processo": "11372/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo  - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["LICENCIAMENTO DE EMPREENDIMENTO TUR\u00cdSTICO.", "DEFERIMENTO T\u00c1CITO NULO.", "PARECER VINCULATIVO DESFAVOR\u00c1VEL.", "LEGALIDADE DO INDEFERIMENTO DO LICENCIAMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4463c2f7cead587c80257d540043e0b1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177126}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/14/2014", "Processo": "11391/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ART.\u00ba 37.\u00ba DO RGEU.", "DIST\u00c2NCIA ENTRE EDIFICA\u00c7\u00d5ES.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DO DIREITO A UMA VIDA SADIA E EQUILIBRADA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2014", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/edd463537aeda50f80257d5400449cee?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177127}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/09/2014", "Processo": "11353/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo  - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CAIXA GERAL DE DEP\u00d3SITOS;", "REGULAMENTO DISCIPLINAR DE 1913.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "DEMISS\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/abaa9ae0ffedf83280257d5400438d57?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177128}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/05/2014", "Processo": "11333/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INSTITUI\u00c7\u00c3O PRIVADA DE SOLIDARIEDADE SOCIAL.", "ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE CASAS DE RENDA APOIADA.", "EXERC\u00cdCIO DE PODERES P\u00daBLICOS.", "COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c3f328860a9bff9280257d4d00369325?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177129}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/03/2014", "Processo": "11335/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AGENTES DA PSP.", "GRUPO DE OPERA\u00c7\u00d5ES ESPECIAIS.", "TURNO DE DISPONIBILIDADE E PRONTID\u00c3O.", "PEDIDOS DE ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE SUBS\u00cdDIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d10316aab8ba830880257d4d00361abe?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177130}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "08/19/2014", "Processo": "08691/12", "N\u00ba Processo/TAF": "491/07.9BEALM /  TAF DE ALMADA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DO M.\u00baP.\u00ba.", "JUIZ SINGULAR.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA.", "AC\u00d3RD\u00c3O PARA UNIFORMIZA\u00c7\u00c3O DE JURISPRUD\u00caNCIA.", "APLICA\u00c7\u00c3O RETROACTIVA.", "CONVOLA\u00c7\u00c3O DE RECLAMA\u00c7\u00c3O EM RECURSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/52cef5b30fbed7a480257d790051da5f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177131}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "08/01/2014", "Processo": "10951/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "OPOSI\u00c7\u00c3O \u00c0 AQUISI\u00c7\u00c3O DA NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "LIGA\u00c7\u00c3O EFECTIVA \u00c0 COMUNIDADE PORTUGUESA.", "AC\u00c7\u00c3O DE SIMPLES APRECIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.", "\u00d3NUS DE PROVA DOS FACTOS ALEGADOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a07bc0deb2a3c59580257d5500345a3d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177132}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/11/2014", "Processo": "11362/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "REQUISITO DE VERIFICA\u00c7\u00c3O CUMULATIVA.", "PERICULUM IN MORA.", "N\u00c3O INVOCA\u00c7\u00c3O DE FACTOS CONCRETOS INTEGRANTES.", "REJEI\u00c7\u00c3O DO PEDIDO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c0c406b3630dc90580257d12004fe31a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177133}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/10/2014", "Processo": "10358/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO.", "AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL - N.\u00ba 1 DO ART.\u00ba 25.\u00ba DA LEI N.\u00ba 27/2008, DE 30/06.", "PROCESSO URGENTE.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA - ART.\u00ba 27.\u00ba DO CPTA.", "SENTEN\u00c7A PROFERIDA COM VIOLA\u00c7\u00c3O DO N.\u00ba 3 DO ART.\u00ba 40.\u00ba DA LPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/85263367452727f780257d11002e5c85?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177134}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/10/2014", "Processo": "11318/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PARQU\u00cdMETRO.", "TAXA DE UTILIZA\u00c7\u00c3O.", "FALTA DE PAGAMENTO.", "COMPET\u00caNCIA DA JURISDI\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/50f2ceb84edb334a80257d11002f00e5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177135}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/10/2014", "Processo": "11325/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "ARQUIVAMENTO.", "LEGITIMIDADE DO PARTICIPANTE.", "IMPUGNA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA E CONTENCIOSA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4115ecac2cdbbb8980257d11002f715e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177136}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/10/2014", "Processo": "11344/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA EM RAZ\u00c3O DA MAT\u00c9RIA.", "REMESSA DO PROCESSO AO TRIBUNAL COMPETENTE.", "ABSOLVI\u00c7\u00c3O DO AUTOR DA INST\u00c2NCIA.", "REMESSA POR INICIATIVA DO INTERESSADO.", "ART.\u00ba 14.\u00ba N.\u00ba 2 DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2753e2d3b8527b9880257d11002fcfab?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177137}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/08/2014", "Processo": "11222/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "MANIFESTA PROCED\u00caNCIA  DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL.", "APRECIA\u00c7\u00c3O DAS ILEGALIDADES DO ACTO SUSPENDENDO.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES DE NATUREZA P\u00daBLICA.", "DIREITOS DOS CIDAD\u00c3OS EM CONCRETO E EM ABSTRACTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6eb1b51977cdbd7780257d0f00354e81?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177138}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/07/2014", "Processo": "11259/14", "N\u00ba Processo/TAF": "000000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["DIRECTORA-ADJUNTA DO DEPARTAMENTO DE RECURSOS HUMANOS.", "EXERC\u00cdCIO DE FUN\u00c7\u00d5ES EM REGIME DE REQUISI\u00c7\u00c3O.", " CADUCIDADADE DA REQUISI\u00c7\u00c3O E REGRESSO AO LUGAR DE ORIGEM.", "NOTIFICA\u00c7\u00c3O \u00c0S PARTES DO PARECER DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO NO \u00c2MBITO DA L.P.T.A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/678af048b21e160b80257d0e002e931f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177139}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/03/2014", "Processo": "11286/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PLANO DE PORMENOR DO ALTO DE ALG\u00c9S;", "MORADIA SITUADA EM ZONA PROTEGIDA;", "ADOP\u00c7\u00c3O DO CRIT\u00c9RIO DO MODELO DE GEST\u00c3O URBAN\u00cdSTICA;", "FALTA DE ACORDO DOS PROPRIET\u00c1RIOS;", "PREJU\u00cdZOS INDEMNIZ\u00c1VEIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ce678db013f95f6080257d0a002e96eb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177140}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/27/2014", "Processo": "11278/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00c3O.", "FALTA DA IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DOS DOCUMENTOS.", "INCOMPET\u00caNCIA DA ENTIDADE P\u00daBLICA.", "PROCESSO DE INQU\u00c9RITO EM SEGREDO DE JUSTI\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/21fd74e5bf1d857680257d040049b49c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177141}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/26/2014", "Processo": "11293/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "PEDIDO DE INSCRI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA.", "EXERC\u00cdCIO EFECTIVO DA PROFISS\u00c3O.", "IDONEIDADE DO CURSO DE LICENCIATURA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d8e50e0f816648a980257d03002ffcff?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177142}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/18/2014", "Processo": "11234/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INDEMNIZA\u00c7\u00c3O POR RESPONSABILIDADE CONTRATUAL.", "AC\u00c7\u00c3O CONTRA O ESTADO.", "RESPONSABILIDADE SOLID\u00c1RIA DO FUNCION\u00c1RIO.", "SANA\u00c7\u00c3O OFICIOSA DAS EXCEP\u00c7\u00d5ES.", "PROPOSITURA DE NOVA AC\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/19cc1e292977867c80257cfc003044e8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177143}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/11/2014", "Processo": "11212/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SANTA CASA DA MISERIC\u00d3RDIA.", "FUNCION\u00c1RIOS DO QUADRO RESIDUAL.", "REGIME DO FUNCIONALISMO P\u00daBLICO.", "REDU\u00c7\u00c3O NOS VENCIMENTOS E SUBS\u00cdDIOS.", "INAPLICABILIDADE DO ART.\u00ba 19.\u00ba DA LOE/2011E ART.\u00ba 21.\u00ba DA LOE/2012."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/05f6fc8af052a8cb80257cfa00281908?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177144}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/11/2014", "Processo": "11236/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MAQUINISTAS DOS CAMINHOS DE FERRO.", "CONFLITO LABORAL.", "ARBITRAGEM OBRIGAT\u00d3RIA.", "PEDIDO DE INFORMA\u00c7\u00c3O DO TRIBUNAL ARBITRAL.", "DESPACHO INFORMATIVO E INTERPRETATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e9c1c15cbd91d61f80257cfa0028b6b4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177145}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/11/2014", "Processo": "11250/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O.", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AGENTE DA PSP.", "PRON\u00daNCIA CRIMINAL COM TR\u00c2NSITO EM JULGADO.", "SUSPENS\u00c3O DE FUN\u00c7\u00d5ES COM 1/6 DO VENCIMENTO.", "PERICULUM IN MORA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6b47f6a73a8618d780257cfa00292370?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177146}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/06/2014", "Processo": "11241/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AGENTE DA GNR NA RESERVA.", "PENA DISCIPLINAR EXPULSIVA.", "PERICULUM IN MORA.", "PROVA DOS FACTOS EM PROCESSO CRIME.", "INQUIRI\u00c7\u00c3O DAS TESTEMUNHAS DE DEFESA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/999b125c38f6898180257cf2004fe5f8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177147}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/04/2014", "Processo": "11186/14", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "1.\u00ba Ju\u00edzo - 2.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["FALECIMENTO DO AUTOR.", "SUSPENS\u00c3O DA INST\u00c2NCIA.", "INCOMPET\u00caNCIA ABSOLUTA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "NULIDADE"], "Observa\u00e7\u00f5es": "1", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/db68c58edbe84d9280257cf2004f303d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177148}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/18/2014", "Processo": "10992/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A.", "INSCRI\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA COMO TOC.", "REQUISITOS PREVISTOS NA LEI.", "DOCUMENTOS COMPROVATIVOS.", "ILEGALIDADE DE REGULAMENT0 DE EXECU\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2b87e6f999b8d1a980257ca500311350?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177149}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/13/2014", "Processo": "10971/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["IFADAP.", "AJUDAS FINANCEIRAS \u00c0 AGRICULTURA.", "ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE MONTANTES E FINANCIAMENTO.", "DOCUMENTO COMPROVATIVO DAS DESPESAS.", "DOCUMENTO COMPROVATIVO DO PAGAMENTO AO CREDOR DOS TRABALHOS REALIZADOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d0fd0abd13aec45980257c9b00304d54?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177150}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/25/2014", "Processo": "10440/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "1.\u00ba Ju\u00edzo - 2.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PASSAGEM DE CERTID\u00c3O.", "APOIO JUDICI\u00c1RIO.", "FINALIDADE DA PROTEC\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA.", "PAGAMENTO DA TAXA DE JUSTI\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a5da271fce14e54680257c9a003a48d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177151}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/24/2014", "Processo": "10434/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba JU\u00cdZO - 1\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO DE REVISTA.", "RESPONSABILIDADE CONTRATUAL DO ESTADO.", "VENDA DE IM\u00d3VEL HABITADO EM PROCESSO EXECUTIVO.", "COMPET\u00caNCIA DOS SERVI\u00c7OS DE FINAN\u00c7AS PARA PROCEDER \u00c0 DESOCUPA\u00c7\u00c3O COERSIVA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A n\u00ba 65/11-Ac.", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3d733b4e6b6677e080257c8a004cbe7b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177152}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/21/2014", "Processo": "07597/11(1)", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba JU\u00cdZO - 1\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA PARA O S.T.A.", "CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DO M.P.", "DIREITO DO URBANISMO.", "\"PER\u00cdMETRO URBANO\" E \"AGLOMERADOURBANO\".", "REGULAMENTO DO PNA.", "PDM DE SESIMBRA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n\u00ba 106/11-U", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4912f8201405c56180257c8a004fa23e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177153}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/21/2014", "Processo": "07597/11(2)", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "1\u00ba JU\u00cdZO - 2\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO SUBORDINADO AO RECURSO DE REVISTA.", "NULIDADE DO LICENCIAMENTO DE MORADIA.", "PARECER VINCULATIVO DO PARQUE NATURAL DA ARR\u00c1BIDA.", "DEMOLI\u00c7\u00c3O.", "LEGALIZA\u00c7\u00c3O.", "EMISS\u00c3O PR\u00c9VIO DE PARECER E NOVO LICENCIAMENTO."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A n\u00ba 106/08-U", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aa3bcaaf10ccf82380257c8a003e0283?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177154}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/04/2014", "Processo": "09765/13", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo - 1\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES REFERENTES A RECURSO DE REVISTA .", "MORADIA E PISCINA INSERIDAS EM SOLO RURAL.", "PROIBI\u00c7\u00c3O DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE NOVAS MORADIAS.", "EXCEP\u00c7\u00d5ES POR\"RAZ\u00d5ES PONDEROSAS\".", "NULIDADE DE ACTOS DE LICENCIAMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/40201290c8de710080257c75004f4c40?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177155}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/30/2014", "Processo": "10011/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba JU\u00cdZO - 1\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO DE REVISTA.", "OPOSI\u00c7\u00c3O \u00c0 AQUISI\u00c7\u00c3O DE NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "PR\u00c1TICA DE CRIMES PUN\u00cdVEIS COM PENA M\u00c1XIMA SUPERIOR A TR\u00caS ANOS.", "CONDENA\u00c7\u00d5ES NOS TERMOS DA LEGISLA\u00c7\u00c3O DO REINO UNIDO.", "PODER VINCULADO E PODER DISCRIMINATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d2a21580015e8afd80257c750050927f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177156}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/16/2014", "Processo": "10779/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba  Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AGENTE DA GNR.", "CRIME DE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA.", "PROCESSO DISCIPLINAR.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O COMPULSIVA.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES.", "GRAVE DANO PARA O INTERESSE P\u00daBLICO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/54dbccdef81ed08a80257c630058bc73?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177157}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/16/2014", "Processo": "10798/14", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "STAL - SINDICATO DOS TRABALHADORES DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O LOCAL.", "AUMENTO DO HOR\u00c1RIO DE TRABALHO.", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e0d5118d3852a73980257c6300591177?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177158}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/09/2014", "Processo": "09574/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1521/11.5BELSB/T.A.C. LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO DE REVISTA.", "AC\u00c7\u00c3O DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O CONTRA O ESTADO.", "ATRASO NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "ERRO JUDICI\u00c1RIO.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 254/11-Ac. (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A. SUL)/P.A. n.\u00ba 100/11-L-Ac. (M.\u00baP.\u00ba - T.A.C. LISBOA).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5bee8bc6057f258c80257c7700332f76?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177159}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/23/2013", "Processo": "06958/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo -1\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO DE REVISTA.", "RESPONSABILIDADE POR ACTOS L\u00cdCITOS.", "JUROS MORAT\u00d3RIOS.", "DATA DO TR\u00c2NSITO EM JULGADO DA SENTEN\u00c7A (1\u00aa PARTE DO N\u00ba 3 DO ART\u00ba 805 DO C. CIVIL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b0de62f4db1b71e080257c7500435695?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177160}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/20/2013", "Processo": "09424/12", "N\u00ba Processo/TAF": "97/10.5BEALM/T.A.C. DE LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O CONTRA O ESTADO PARA EFECTIVA\u00c7\u00c3O DE RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRACONTRATUAL.", "DEMORA NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A.", "CONCORR\u00caNCIA DE CULPAS."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 39/10-Ac.-AtJ (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A SUL); P.A. n\u00ba 185/2011-L-Ac. (M.\u00baP.\u00ba - T.A.C. LISBOA).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/84c680acd3b567ca80257c9a003af25d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177161}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/05/2013", "Processo": "10627/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria An\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O PARA EFECTIVA\u00c7\u00c3O DA RESPONSABILIDADE CIVIL.", "NULIDADE DA CITA\u00c7\u00c3O DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.", "ILEGITIMIDADE DO MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A.", "LEGITIMIDADE PASSIVA DO ESTADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3f229d17bd6c69ea80257c380050c1d7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177162}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/02/2013", "Processo": "10631/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ACIDENTE EM SERVI\u00c7O.", "CARACTERIZA\u00c7\u00c3O COMO DOEN\u00c7A PROFISSIONAL.", "CADUCIDADE DA AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO POR SUBSTITUI\u00c7\u00c3O N\u00c3O LESIVO.", "INSUSCEPTIBILIDADE DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O CONTENCIOSA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b9f3f3894836c2ff80257d9c0054b048?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177163}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/05/2013", "Processo": "09724/13", "N\u00ba Processo/TAF": "2364/10.9BELSB/T.A.C. LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "AC\u00c7\u00c3O DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O CONTRA O ESTADO.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O DO DIREITO.", "IMPUGNA\u00c7\u00c3O DE ACTO NULO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f79fbe92caf7dd3880257c1a003656c9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177164}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/02/2013", "Processo": "10621/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONCURSO DE EMPREITADA.", "ALTERA\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA INICIAL.", "FALSAS DECLARA\u00c7\u00d5ES (N\u00c3O)", "FUNDAMENTO DA EXCLUS\u00c3O DE CONCORRENTE.", "REJEI\u00c7\u00c3O LIMINAR DA PROPOSTA.", "V\u00cdCIOS DO ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "FALTA DE FUNDAMENTO DA DECIS\u00c3O FINAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f2f6bc7c458f1b5e80257c38005142c7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177165}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/11/2013", "Processo": "05791/09", "N\u00ba Processo/TAF": "1940/08.4BELSB/TAC LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE DO ESTADO POR OMISS\u00c3O LEGISLATIVA.", "DIREITO AO SUBS\u00cdDIO DE DESEMPREGO.", "PROFESSOR AUXILIAR CONVIDADO.", "CONTRATO ADMINISTRATIVO DE PROVIMENTO N\u00c3O RENOVADO."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 45/2008-G-Ac. (M.\u00baP.\u00ba - T.A.C. LISBOA); P.A. n.\u00ba 157/2008 (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eff335f1567d35bd80257c370034d47b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177166}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/27/2013", "Processo": "10368/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00ba SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROFESSOR AUXILIAR DO ENSINO SUPERIOR.", "CONTRATO ADMINISTRATIVO DE PROVIMENTO.", "DEN\u00daNCIA DO CONTRATO.", "CUMPRIMENTO DO ARTIGO 100.\u00ba DO C.P.A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8b1c5e7f58f6c75d80257bf2002c7b86?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177167}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/24/2013", "Processo": "10369/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00ba SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DE DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS.", "C\u00c2MARA DOS SOLICITADORES.", "EXAMES DE EST\u00c1GIO.", "ESTATUTO DA C\u00c2MARA DOS SOLICITADORES.", "ILEGALIDADE DO REGULAMENTO DE EST\u00c1GIOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/09b107cbdc3d79a880257bf00036dcaf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177168}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/12/2013", "Processo": "10351/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00ba SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "PENA DISCIPLINAR DE DEMISS\u00c3O.", "DELIBERA\u00c7\u00c3O DE ORG\u00c3O COLEGIAL.", "VOTA\u00c7\u00c3O POR ESCRUT\u00cdNIO SECRETO.", "MANIFESTA PROCED\u00caNCIA DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL"], "Observa\u00e7\u00f5es": "", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4ecf348172ebdb3c80257bea003d91c2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177169}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/03/2013", "Processo": "10315/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO  - 1.\u00ba SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "RESPONSABILIDADE PR\u00c9-CONTRATUAL.", "APLICABILIDADE DO ARTIGO 128.\u00ba DO C.P.T.A.", "IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DOS ACTOS DE EXECU\u00c7\u00c3O INDEVIDA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b58e03ef18650a7b80257bdb0030d1cd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177170}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "08/02/2013", "Processo": "10288/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ORDEM DE EXPULS\u00c3O DO PA\u00cdS.", "INCUMPRIMENTO DO ARTIGO 100.\u00ba DO C.P.T.A. ", "MANIFESTA PROCED\u00caNCIA DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL (AL\u00cdNEA A) DO N.\u00ba 1 DO ARTIGO 120.\u00ba DO C.P.T.A.)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/357c3dbefd27bbdf80257bdb0031ea9f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177171}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/31/2013", "Processo": "10287/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["DIREITO DE ASILO.", "AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "PROCESSO URGENTE.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/73c6b8a5e79e4e5880257bdb0031487c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177172}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/12/2013", "Processo": "10234/13", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa  Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "EXERC\u00cdCIO DA PROFISS\u00c3O DE ADVOGADO.", "INFRAC\u00c7\u00d5ES CRIMINAIS E DISCIPLINARES.", "PENA DE PERDA DE IDONEIDADE MORAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f40147ec5f6cc62f80257ba90032a286?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177173}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/26/2013", "Processo": "10169/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE RESID\u00caNCIA POR RAZ\u00d5ES HUMANIT\u00c1RIAS.", "ACTIVIDADE EXERCIDA DE RELEVANTE INTERESSE SOCIAL OU POL\u00cdTICO.", "GRAVE PERSEGUI\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a8f7ac2fb3a0bed380257b9b0034454f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177174}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/26/2013", "Processo": "11/2013", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONFLITO DE COMPET\u00caNCIAS.", "REGRAS SOBRE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE PROCESSOS.", "PROVID\u00caNCIAS CAUTELARES  E AC\u00c7\u00d5ES PRINCIPAIS.", "APENSA\u00c7\u00c3O NOS TERMOS DO N.\u00ba 3 DO ARTIGO 113.\u00ba DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bd087a4a1d82098680257b9b0033f3f7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177175}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/24/2013", "Processo": "03399/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba  Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "RESSARCIMENTO DOS PREJU\u00cdZOS.", "NOMEA\u00c7\u00c3O DE ADVOGADO.", "PAGAMENTO DE HONOR\u00c1RIOS PELO ESTADO.", "C\u00c1LCULO DO MONTANTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c1454d78f237e23480257b95003c038d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177176}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/24/2013", "Processo": "10166/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA.", "INSPECTOR DA POL\u00cdCIA JUDICI\u00c1RIA.", "USO DE ARMA DE FOGO.", "EXAME M\u00c9DICO-PSIQUI\u00c1TRICO.", "PERICULUM IN MORA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/42d4f3ab1b12c14980257b95003bac23?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177177}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/11/2013", "Processo": "10121/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SERVI\u00c7O REGIONAL DE SA\u00daDE DAS REGI\u00d5ES AUT\u00d3NOMAS.", "SUBSISTEMA DE SA\u00daDE.", "SERVI\u00c7O REGIONAL DE SA\u00daDE.", "AUTONOMIA EM RELA\u00c7\u00c3O \u00c0 REGULAMENTA\u00c7\u00c3O DO SNS.", "INTEGRA\u00c7\u00c3O NO SNS.", "ISEN\u00c7\u00c3O DE CUSTAS DO CENTRO HOSPITALAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d009d145d5f610d080257dd30048ba82?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177178}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/11/2013", "Processo": "10138/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "CONCURSO DE PROFESSORES.", "ANULA\u00c7\u00c3O DE CONCURSO.", "REVOGA\u00c7\u00c3O DOS CONTRATOS A PRAZO.", "EXIST\u00caNCIA DE PERICULUM IN  MORA. ", "INEXIST\u00caNCIA DE GRAVE DANO PARA O INTERESSE P\u00daBLICO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/502c2dcfcd5481b180257b87002f3fbe?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177179}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/06/2013", "Processo": "10100/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["POSTO DE ABASTECIMENTO DE COMBUST\u00cdVEIS.", "PROJECTO DE LEGALIZA\u00c7\u00c3O DA PUBLICIDADE.", "COMPET\u00caNCIA DAS C\u00c2MARAS MUNICIPAIS.", "IMPACTO DA PUBLICIDADE NA CIRCULA\u00c7\u00c3O RODOVI\u00c1RIA.", "COMPET\u00caNCIA DA EP - ESTRADAS DE PORTUGAL, S,A,"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/36c9e7ae022b988c80257b82003aa9b8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177180}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/05/2013", "Processo": "10109/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA DEFESA DE DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS.", "ORDEM DOS ADVOGADOS.", "ADMISS\u00c3O PROVIS\u00d3RIA COMO MEMBROS DA ORDEM AO ABRIGO DO NOVO ESTATUTO.", "N\u00c3O SUBMISS\u00c3O \u00c0S PROVAS J\u00c1 AGENDADAS.", "FORMA DE PROCESSO ADEQUADA.", "PRINC\u00cdPIO DE QUE TODO O DIREITO CORRESPONDE A AC\u00c7\u00c3O ADEQUADA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e747a162e4ab877180257b8300336eeb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177181}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/05/2013", "Processo": "10109/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA DEFESA DE DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS.", "INSCRI\u00c7\u00c3O NA ORDEM DOS ADVOGADOS.", "ADMISS\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DE ESTAGI\u00c1RIOS.", "IMPROPRIEDADE DO MEIO PROCESSUAL UTILIZADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f13ee49182082bbd80257bf60030cc40?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177182}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/04/2013", "Processo": "09817/13", "N\u00ba Processo/TAF": "431/12.3BECTB/T.A.F. CASTELO BRANCO", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["JUNTA DE FREGUESIA.", "FALTA DE APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS CONTAS DA GER\u00caNCIA.", "RESPONSABILIDADE DO PRESIDENTE.", "ASSINATURA DA CORRESPOND\u00caNCIA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 18/12-M.\u00baP.\u00ba - T.A.F. CASTELO BRANCO; P.A n.\u00ba 181/12 (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bfbbbed8f9bbde7580257b82003ba825?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177183}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/20/2013", "Processo": "08130/11", "N\u00ba Processo/TAF": "342/10.1BELLE", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["LICEN\u00c7A DE OCUPA\u00c7\u00c3O DO DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO HIDRICO.", "NULIDADE POR FALTA DE ATRIBUI\u00c7\u00d5ES.", "PREJU\u00cdZOS CAUSADOS \u00c1 ADJUDICAT\u00c1RIA.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DOS PRINC\u00cdPIOS DA BOA-F\u00c9, CONFIAN\u00c7A, CERTEZA E SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICAS.", "APLICABILIDADE DO N\u00ba 3 DO ART. 134\u00ba DO CPA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n\u00ba 17/2010 (M\u00ba P\u00ba - TAF LOUL\u00c9); P.A. n\u00ba 96/2010 (M\u00ba P\u00ba - TCA SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/70f95acfd4d7064d80257b71003dabd0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177184}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/09/2013", "Processo": "06958/10", "N\u00ba Processo/TAF": "244/05.9BELRS", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "5\u00aa U.O.", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA PARA O S.T.A.", "RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRACONTRATUAL DO ESTADO POR ACTOS L\u00cdCITOS.", "DESTRUI\u00c7\u00c3O DE AVES CONTAMINADAS.", "COMPENSA\u00c7\u00c3O JUSTA.", "LUCROS CESSANTES.", "MONTANTE JUSTO E EQUITATIVO.", "JUROS MORAT\u00d3RIOS."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n\u00ba 39/2007-C-Ac. (M\u00ba P\u00ba - T.A.C. LISBOA), P.A. n\u00ba 176/05-A (M\u00ba P\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/898154ae9fa58b4a80257b7100482e03?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177185}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/09/2013", "Processo": "06958/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo - 1\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO DE REVISTA.", "NITROFURANOS.", "ABATE DE AVES.", "C\u00c1CULO DA INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/29395a464e33add280257c75004093bb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177186}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/15/2013", "Processo": "09621/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo- 1\u00ba Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA PARA O S.T.A.", "DISSOLU\u00c7\u00c3O DE \u00d3RG\u00c3O AUT\u00c1RQUICO.", "N\u00c3O APRESENTA\u00c7\u00c3O AO TRIBUNAL DE CONTAS DAS CONTAS DA GER\u00caNCIA.", "COMPET\u00caNCIA DA JUNTA DE FREGUESIA.", "OMISS\u00c3O ILEGAL CONSIDERADA LEGISLATIVAMENTE GRAVE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b17daf24f06f4a7080257b71003ed5cf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177187}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/21/2013", "Processo": "09812/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["POSTO DE ABASTECIMENTO DE COMBUST\u00cdVEIS.", "PROJECTO DE LEGALIZA\u00c7\u00c3O DE PUBLICIDADE.", "COMPET\u00caNCIA DAS C\u00c2MARAS MUNICIPAIS.", "INCOMPET\u00caNCIA DA E.P. - ESTRADAS DE PORTUGAL, S.A.", "NULIDADE POR FALTA DE ATRIBUI\u00c7\u00d5ES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b5cf428939d34acf80257b35003ee27a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177188}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/21/2013", "Processo": "09881/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UM COMPORTAMENTO.", "UNI\u00c3O DE FACTO.", "SUBS\u00cdDIO POR MORTE, PENS\u00c3O DE SOBREVIV\u00caNCIA.", "FOR\u00c7A PROBAT\u00d3RIA DE ATESTADO DA JUNTA DE FREGUESIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7b4e2f54874ee19c80257b35003f8f09?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177189}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/11/2013", "Processo": "09814/13", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba JUIZO / 1\u00aa SE\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "MARIA ANT\u00d3NIA SOARES", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO", "LEI N\u00ba 62/2011 DE 12-12", "INVOCA\u00c7\u00c3O DA SUA INCONSTITUCIONALIDADE", "MAT\u00c9RIA DE NATUREZA COMPLEXA", "INEXIST\u00caNCIA DO \"FUMUS NON MALUS IURIS\"", "APRECIA\u00c7\u00c3O DO \"PERICULUM IN MORA\""], "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7a345a1973de291b80257b2c0040255e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177190}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/07/2013", "Processo": "09807/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS COMUNS.", "CADUCIDADE DA PROVID\u00caNCIA \"OPE LEGIS\".", "INSTAURA\u00c7\u00c3O DE NOVA PROVID\u00caNCIA NOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dbbf20f805b1254780257b270036ff92?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177191}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/01/2013", "Processo": "09743/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CADUCIDADE DO CONTRATO A TERMO.", "POSSIBILIDADE DE RENOVA\u00c7\u00c3O.", "SUBS\u00cdDIO DE COMPENSA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/64322c2f0ffd1c2080257b21004f61fa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177192}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/01/2013", "Processo": "09760/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A.", "CONCURSO DE PROVIMENTO.", "ANULA\u00c7\u00c3O DE ACTO HOMOLOGAT\u00d3RIO.", "REPETI\u00c7\u00c3O DO CONCURSO.", "EXPURGA\u00c7\u00c3O DO ACTO.", "EXECU\u00c7\u00c3O INTEGRAL DO AC\u00d3RD\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/96fb44a0e7cfeadb80257b2100501900?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177193}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/01/2013", "Processo": "09778/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00ba Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO.", "FIXA\u00c7\u00c3O DOS PRE\u00c7OS DE VENDA AO P\u00daBLICO.", "LEI N.\u00ba 62/2011, DE 12 DE DEZEMBRO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dc98c4d6a8627b1580257b24003b489a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177194}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/22/2013", "Processo": "09703/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ESTACIONAMENTO DE VE\u00cdCULO EM LOCAL CONCESSIONADO.", "N\u00c3O PAGAMENTO, PELO UTENTE, DA TAXA DEVIDA.", "RESPONSABILIDADE EXTRA-CONTRATUAL.", "COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS TRIBUT\u00c1RIOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ca0864b60e3e5fb980257b1d00363e45?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177195}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/11/2013", "Processo": "09713/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["REORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA TERRITORIAL AUT\u00c1RQUICA.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "PARECER DE ENTIDADE AD HOC.", "ACTIVIDADE LEGISLATIVA DA ASSEMBLEIA DA REP\u00daBLICA.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/db1b79408469cac880257b1d0035e4c1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177196}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "02/04/2013", "Processo": "09690/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "CONTRADI\u00c7\u00c3O ENTRE OS FUNDAMENTOS E A DECIS\u00c3O.", "OMISS\u00c3O DO DESPACHO DE APRECIA\u00c7\u00c3O - ART.\u00ba 670.\u00ba N.\u00baS 1 E 5 DO CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b75ec95a6aeb2d7b80257b090036f4a8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177197}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/31/2013", "Processo": "09658/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "DECIS\u00c3O PROFERIDA POR JUIZ SINGULAR.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA - N.\u00ba 2 DO ARTIGO 27.\u00ba DO CPTA.", "INCOMPET\u00caNCIA DO JUIZ SINGULAR - N\u00ba 4 DO ARTIGO 110.\u00ba DO CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b44fcc4b56fc00da80257b0400448b63?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177198}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/31/2013", "Processo": "09666/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "DECIS\u00c3O PROFERIDA POR JUIZ SINGULAR - ARTIGOS 27.\u00ba E 87.\u00ba DO CPTA.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA.", "REVOGA\u00c7\u00c3O DO DESPACHO DE ADMISS\u00c3O DO RECURSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a197d7c2b82be32b80257b04004421f0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177199}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/30/2013", "Processo": "09674/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE PR\u00c9-CONTRATUAL.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "CONCURSO PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE VOZ E DADOS.", " V\u00cdCIOS DO ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVA TESTEMUNHAL.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES - ARTIGO 132.\u00ba N.\u00ba 6 DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a3edf6ee3e582a7280257b0400439dc2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177200}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/29/2013", "Processo": "09667/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "ADJUDICA\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DO CONTRATO.", "VALOR DA CAUSA.", "MONTANTE DA PROPOSTA DA REQUERENTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/53c4d5064145355780257b0200383259?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177201}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/17/2013", "Processo": "02084/06", "N\u00ba Processo/TAF": "388/05.7BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES RECURSO EXT. REVISTA PARA O S.T.A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/84350f2498ef48d280257afa00349db4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177202}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/17/2013", "Processo": "08612/12", "N\u00ba Processo/TAF": "664/06.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO REVISTA PARA O S.T.A."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 36/2006-D-Ac. (M\u00baP.\u00ba - T.A.C. LISBOA); P.A. n\u00ba 143/2006-A (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dc8cadba532d11ca80257afa005617d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177203}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/14/2013", "Processo": "09605/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "VALOR SUPERIOR \u00c0 AL\u00c7ADA DOS TAF\u00b4S.", "FORMA\u00c7\u00c3O DE TR\u00caS JU\u00cdZES.", "SENTEN\u00c7A PROFERIDA PELO RELATOR (NOS TERMOS DA AL\u00cdNEA I) DO N.\u00ba 1 DO ART.\u00ba 27.\u00ba DO CPTA.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA (N.\u00ba 2 DO ART.\u00ba 27.\u00ba DO CPTA)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ec82d384ca7aecfe80257af3003c6a49?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177204}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/11/2013", "Processo": "09617/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "INCUMPRIMENTO DE ORDEM DE DEMOLI\u00c7\u00c3O.", "DEMOLI\u00c7\u00c3O PELOS SERVI\u00c7OS CAMAR\u00c1RIOS.", "ACTO DE EXECU\u00c7\u00c3O.", "ACTO IMPUGN\u00c1VEL CONTENCIOSAMENTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1d5375587f39ccf180257afe003fc00a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177205}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "01/11/2013", "Processo": "09617/13", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ORDEM DE DEMOLI\u00c7\u00c3O DE UM MURO.", "ACTO EXECUT\u00d3RIO E CONFIRMATIVO.", "IRRECORRIBILIDADE CONTENCIOSA.", "FUMUS NON MALUS IURIS (INEXIST\u00caNCIA).", "INDEFERIMENTO DA PROVID\u00caNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1528f23d3ec3ce3e80257b250036b840?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177206}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/21/2012", "Processo": "09562/12", "N\u00ba Processo/TAF": "574/12.3BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "PONDERA\u00c7\u00c3O INTERESSES (N.\u00ba 2 DO ART.\u00ba 120.\u00ba CPTA)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bb0194d2dc1f518a80257ae0003cc261?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177207}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/21/2012", "Processo": "09568/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ENCERRAMENTO DE ESTABELECIMENTO COMERCIAL.", "FALTA DE LICEN\u00c7A DE UTILIZA\u00c7\u00c3O.", "PROCESSO DE CONTRA-ORDENA\u00c7\u00c3O.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a3a112c832850a5480257ae0003c4f49?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177208}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/19/2012", "Processo": "09559/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AGENTE DA PSP.", "PROCESSO CRIME.", "PROCESSO DISCIPLINAR.", "SUSPENS\u00c3O PREVENTIVA DE FUN\u00c7\u00d5ES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/151f93224cf12aee80257ad9004cb5c7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177209}
{"Contencioso": "AMINISTRATIVO", "Data": "12/18/2012", "Processo": "09544/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.", "PEDIDO FORMULADO POR COMPANHIA DE SEGUROS.", "DOEN\u00c7AS QUE ESTIVERAM NA ORIGEM DE \u00d3BITO.", "MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE VONTADE E AUTORIZA\u00c7\u00c3O DO SEGURADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/904ff7dd1df1d86280257b020037c26b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177210}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/17/2012", "Processo": "09544/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA CONSULTA DE DOCUMENTOS.", "PEDIDO DE INFORMA\u00c7\u00c3O SOBRE DADOS CL\u00cdNICOS.", "COMPANHIA DE SEGUROS.", "DIREITO \u00c0 INTIMIDADE DA VIDA PRIVADA.", "DEVER DE SIGILO E DEONTOLOGIA PROFISSIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/950930e0b7f1af4c80257ad800342256?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177211}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/12/2012", "Processo": "09527/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00c3O.", "SATISFA\u00c7\u00c3O DA PRETENS\u00c3O.", "FALTA DE JUN\u00c7\u00c3O DA RESPOSTA AO PEDIDO DE EXTIN\u00c7\u00c3O DA INST\u00c2NCIA.", "NULIDADE PROCESSUAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7d1a937b38116abd80257ad3003888c7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177212}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/12/2012", "Processo": "09532/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ANTECIPA\u00c7\u00c3O DO JU\u00cdZO SOBRE A CAUSA PRINCIPAL - ART.\u00ba 121.\u00ba CPTA.", "DESPACHO DE INDEFERIMENTO.", "IRRECORRIBILIDADE JURISDICIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ec937216616087ca80257ad30038ddf7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177213}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/10/2012", "Processo": "09477/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CAIXA DE PREVID\u00caNCIA DOS ADVOGADOS E SOLICITADORES.", "DEVER DE INFORMA\u00c7\u00c3O.", "PORTARIA N.\u00ba 884/94, DE 1/10.", "ESCAL\u00d5ES REMUNERAT\u00d3RIOS.", "PENS\u00c3O DE REFORMA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7da39e2be743cf6d80257ad000395344?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177214}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/05/2012", "Processo": "09451/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1397/11.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DECIS\u00c3O PROFERIDA POR JUIZ SINGULAR - ARTIGO 27.\u00ba, N.\u00ba 1, AL. I) E N.\u00ba 2 DO CPTA.", "INADMISSIBILIDADE DO RECURSO.", "RECLAMA\u00c7\u00c3O PARA A CONFER\u00caNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f91cb9ac6ede64ec80257acc00392206?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177215}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "12/03/2012", "Processo": "09433/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1400/11.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DECRETO-LEI N.\u00ba 362/78."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bee103f7bebbbbf780257aca003b57e9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177216}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/26/2012", "Processo": "09404/12", "N\u00ba Processo/TAF": "3368/07.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE.", "RESPONSABILIDADE POR CUSTAS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/61d9c32111d9b9f480257ac300382a69?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177217}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/26/2012", "Processo": "09446/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE PR\u00c9-CONTRATUAL.", "CONCURSO PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS.", "INVIABILIZA\u00c7\u00c3O DA EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO.", "CAUSA DE EXCLUS\u00c3O DA PROPOSTA.", "NORMAS APLIC\u00c1VEIS.", "SUA REFER\u00caNCIA AO CADERNO DE ENCARGOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e5c98bcf98c6ca6f80257ac300379e7f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177218}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/21/2012", "Processo": "07521/11", "N\u00ba Processo/TAF": "513/07.3BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REVISTA PARA O S.T.A.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O CONCEITO \"RAZ\u00d5ES PONDEROSAS\"", "ARTIGO 39.\u00ba, N.\u00ba 3, REGULAMENTO PDM MONCHIQUE.", "N.\u00ba 2 DO ARTIGO 26.\u00ba PROT ALGARVE."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 21/2007 (M.\u00baP.\u00ba - T.A.F. LOUL\u00c9); P.A. n.\u00ba 217/2007-A (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/066ac3a60e25d91780257abd005e259f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177219}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/21/2012", "Processo": "09396/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2061/12.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/91dbb1b3c02361d680257abe0034561c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177220}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/19/2012", "Processo": "01597/06", "N\u00ba Processo/TAF": "1095/04.3BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2. \u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REVISTA PARA O S.T.A."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 91/2004 (T.A.F. LEIRIA); P.A. n.\u00ba 133/2004-A (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/94a3a190a172c22580257abc003242d5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177221}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/12/2012", "Processo": "09399/12", "N\u00ba Processo/TAF": "249/12.3BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PR\u00c1TICA ACTO DEVIDO DE LICENCIAMENTO.", "DECURSO PRAZO ARTIGO 23.\u00ba DO RJUE.", "PROCEDIMENTO LICENCIAMENTO EM CURSO.", "ARTIGOS 112.\u00ba E 113.\u00ba RJUE.", "REDAC\u00c7\u00c3O LEI N.\u00ba 60/2007, DE 04/09."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f9a8fbfa102e1e9f80257ab50043595e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177222}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/08/2012", "Processo": "09364/12", "N\u00ba Processo/TAF": "433/11.7BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "N\u00c3O RENOVA\u00c7\u00c3O CART\u00c3O VIGILANTE.", "INCONSTITUCIONALIDADE DA AL\u00cdNEA D) N.\u00ba 1 ARTIGO 8.\u00ba D.L. 35/2004 DE 21/02 POR VIOLA\u00c7\u00c3O DO N.\u00ba 4 DO ARTIGO 30.\u00ba DA CRP E DO PRINC\u00cdPIO DA PROPORCIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8e6a46437fce799b80257ab100438b2e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177223}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/05/2012", "Processo": "09338/12", "N\u00ba Processo/TAF": "750/09.6BELSB/T.A.C. LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "INVERS\u00c3O POSI\u00c7\u00d5ES REMUNERAT\u00d3RIAS.", "TAT E IT"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2fcb8c20aea1be7380257aae0034c171?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177224}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "11/02/2012", "Processo": "08886/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2681/08.8BELSB", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "DECLARA\u00c7\u00c3O DE IMPACTO AMBIENTAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/84e52946bf60a38180257aad00371d73?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177225}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/30/2012", "Processo": "09369/12", "N\u00ba Processo/TAF": "58/09.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["A.I.M.\u00b4S E P.V.P. \u00b4S.", "LEI N.\u00ba 62/2011, DE 12/12.", "CONSTITUCIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/32dcf32c25ce33b480257aa80034db4a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177226}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/29/2012", "Processo": "08517/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["C\u00c2MARA MUNICIPAL.", "NOT\u00c1RIO PRIVATIVO.", "EXERC\u00cdCIO DE FUN\u00c7\u00d5ES POR INER\u00caNCIA.", "ALTERA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d1f4edbd3a20c7c280257aa80051c07f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177227}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/25/2012", "Processo": "09305/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PARQUE NACIONAL DA ARR\u00c1BIDA.", "PEDIDO DE ALTERA\u00c7\u00c3O A EDIFICA\u00c7\u00c3O J\u00c1 EXISTENTE.", "PARECER VINCULATIVO EMITIDO FORA DO PRAZO.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO DE DEFERIMENTO T\u00c1CITO.", "IMPOSSIBILIDADE DE LEGALIZA\u00c7\u00c3O DAS ALTERA\u00c7\u00d5ES J\u00c1 EFECTUADAS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b251cf564e87e75c80257b2500372d39?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177228}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/22/2012", "Processo": "08872/12", "N\u00ba Processo/TAF": "454/11.0BEPDL", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DO M.\u00baP.\u00ba EM REPRESENTA\u00c7\u00c3O DO ESTADO.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS EM RAZ\u00c3O DA MAT\u00c9RIA.", "ACTOS LEGISLATIVOS DE NATUREZA POL\u00cdTICA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 9/2011 (M.\u00baP.\u00ba - T.A.F. PONTA DELGADA); P.A. n.\u00ba 421/2011 (M.\u00ba P.\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/724135851c6f1aeb80257a9f00353635?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177229}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/17/2012", "Processo": "04710/09", "N\u00ba Processo/TAF": "41/07.7BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DO M.\u00ba P.\u00ba EM DEFESA DA LEGALIDADE.", "NOMEA\u00c7\u00c3O DE T\u00c9CNICO SUPERIOR DE 2.\u00aa CLASSE SEM EST\u00c1GIO PR\u00c1TICO.", "ACTO NULO OU ANUL\u00c1VEL."], "Observa\u00e7\u00f5es": "P.A. n.\u00ba 12/2005 (M.\u00baP.\u00ba - T.A.F. CASTELO-BRANCO); P.A. n.\u00ba 62/05-A (M.\u00baP.\u00ba - T.C.A. SUL).", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/11a15a18bf0d9ee480257a9f00341361?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177230}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/12/2012", "Processo": "09278/12", "N\u00ba Processo/TAF": "784/09.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ARTIGO 106.\u00ba, N.\u00ba 2, RJUE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ad572679049b93b380257a98002e22dd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177231}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/10/2012", "Processo": "09252/12", "N\u00ba Processo/TAF": "237/08.4BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NATURALIZA\u00c7\u00c3O.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O DA AL\u00cdNEA B) N.\u00ba 1 DO ART. 6.\u00ba DA LEI DA NACIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b0c39ffd8a0abd7b80257a9400395da1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177232}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/08/2012", "Processo": "09274/12", "N\u00ba Processo/TAF": "225/10.0BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE AC\u00d3RD\u00c3O.", "CADUCIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7699d4db6d17939780257a920038f6ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177233}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/27/2012", "Processo": "009228/12", "N\u00ba Processo/TAF": "0551/12.4BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O CONSULTA DADOS CL\u00cdNICOS.", "SEGURADORA.", "CONSENTIMENTO EXPRESSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dd3a9755c5d1537f80257a86005102c3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177234}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/27/2012", "Processo": "09213/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA EM RAZ\u00c3O DO TERRIT\u00d3RIO.", "CONTRATO DE CONCESS\u00c3O DE AJUDAS COMUNIT\u00c1RIAS.", "CL\u00c1USULA DETERMINANTE DO FORO E COMARCA DE LISBOA.", " COMPET\u00caNCIA DO TRIBUNAL ADMINISTRATIVO CONVENCIONADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d7aad94aa4ce097580257a870048f628?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177235}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/26/2012", "Processo": "09205/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO - 1.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["POSTO DE ABASTECIMENTO DE COMB\u00daSTIVEIS.", "EQUIPAMENTOS DE INTERESSE E USO COLECTIVOS.", "REGULAMENTO DO PDM DO SEIXAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cc045f68e1c4e62f80257a860043956d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177236}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/26/2012", "Processo": "09205/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo - 1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["LICENCIAMENTO DE POSTO DE COMBUST\u00cdVEL.", "TERRENO ADQUIRIDO EM HASTA P\u00daBLICA.", "EQUIPAMENTO DE INTERESSE E USO COLECTIVO."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a1e31d998439c14380257b250037bc8a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177237}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/20/2012", "Processo": "09159/12", "N\u00ba Processo/TAF": "088/06.0BESNT", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["AIM\u00b4S.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 72/91, DE 08/02.", "CAUDICIDADE PATENTE.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3fa89fc0c2edb87d80257a7f005134ca?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177238}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/14/2012", "Processo": "09066/12", "N\u00ba Processo/TAF": "872/08.0BEALM/TAF ALMADA", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ALTERA\u00c7\u00c3O LOTEAMENTO.", "ARTIGO 27.\u00ba, N.\u00ba 3 RJUE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3604f330b01c092780257a7c002f41df?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177239}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/13/2012", "Processo": "09064/12", "N\u00ba Processo/TAF": "548/12.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["UNIDADE LOCAL DE SA\u00daDE.", "ENTIDADE P\u00daBLICA EMPRESARIAL DO ESTADO.", "ADMINISTRA\u00c7\u00c3O INDIRECTA DO ESTADO.", "TRIBUNAL TERRITORIALMENTE COMPETENTE.", "\u00c1REA DA SEDE DO AUTOR (ARTIGO 16.\u00ba DO CPTA)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/06716bffb849bdd080257a78002be416?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177240}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/11/2012", "Processo": "09145/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/39786b92c009e3c580257a77002ee9d3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177241}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "09/05/2012", "Processo": "09141/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1427/12.0BELSB", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.", "TAXA DE JUSTI\u00c7A.", "ISEN\u00c7\u00c3O.", "SINDICATO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/262741f45445c96980257a71003ee8d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177242}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "08/02/2012", "Processo": "09106/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE PR\u00c9-CONTRATUAL.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "CONVOLA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO PRINCIPAL.", "CONTRATO EM EXECU\u00c7\u00c3O.", "INTERESSE EM AGIR CAUTELARMENTE"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4418b32cfb0b4be180257a6e003ce232?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177243}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/31/2012", "Processo": "09062/12", "N\u00ba Processo/TAF": "0786/11.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CADUCIDADE DO DIREITO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fa22d544bee1583c80257a4d002f0a17?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177244}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/27/2012", "Processo": "09096/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1175/12.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c1a66f21ac5bfea480257a4b0030340b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177245}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/24/2012", "Processo": "09016/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2241/08.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O PROCEDIMENTO.", "CATEGORIA INFERIOR INSTRUTOR NOMEADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/01891d4b98f41fe080257a4600384089?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177246}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/13/2012", "Processo": "09014/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["COMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "EMPRESAS MUNICIPAIS.", "CORTE DA ELECTRICIDADE.", "PODERES DE AUTORIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d9049095a635b67c80257a3e002d4580?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177247}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/05/2012", "Processo": "08983/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "1.\u00aa", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O DE CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA  DE ACTO DEVIDO.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO.", "CONTAGEM DOS PRAZOS PREVISTA NO N.\u00ba 4 DO ARTIGO 59.\u00ba DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fedb4a650614558a80257a37002dc641?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177248}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "07/04/2012", "Processo": "08590/12", "N\u00ba Processo/TAF": "760/10.0BELLE", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCURSO INTERNO GERAL INGRESSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4c946613660fd20480257a3200312190?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177249}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/27/2012", "Processo": "08878/12", "N\u00ba Processo/TAF": "894/10.1BESNT", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O DE DESPACHO DE DEMOLI\u00c7\u00c3O.", "LEGALIZA\u00c7\u00c3O DE OBRA CLANDESTINA.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DOS ARTIGOS 124.\u00ba E 125.\u00ba DO C.P.A. E DO ARTIGO 106.\u00ba DO R.J.U.E."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e45194087d2717da80257a310037f440?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177250}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/25/2012", "Processo": "08940/12", "N\u00ba Processo/TAF": "751/11.4BEALM", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ALTERA\u00c7\u00c3O DA POSI\u00c7\u00c3O REMUNERAT\u00d3RIA.", "LEI N.\u00ba 12-A/2008 E LEI N.\u00ba 23/2004.", "CONTRATO DE TRABALHO A TERMO RESOLUTIVO.", "CONTRATO DE TRABALHO POR TEMPO INDETERMINADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5112cb0cc1095ad480257a31003797c0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177251}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/20/2012", "Processo": "08969/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1392/09.1BELSB/T.A.C. LISBOA", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "REVOGA\u00c7\u00c3O DE DECIS\u00c3O AO ABRIGO DO ARTIGO 124.\u00ba, N.\u00ba 1, DO CPTA, POR APLICA\u00c7\u00c3O LEI N.\u00ba 62/11, DE 12/12.", "AIM\u00b4S."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2784768715a2893a80257a24002f23f8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177252}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/15/2012", "Processo": "08174/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES - RECURSO REVIS\u00c3O S.T.A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b13f3b5db369ee0080257a1e004c7d08?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177253}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/15/2012", "Processo": "08926/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1491/09.0BESNT", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O.", "A.I.M.\u00b4S E P.V.P. \u00b4S.", "LEI N.\u00ba  62/11, DE 12/12.", "APLICA\u00c7\u00c3O RETROACTIVA.", "(IN)CONSTITUCIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b5926e2ee09276da80257a21002d4f26?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177254}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/14/2012", "Processo": "07813/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["OPOSI\u00c7\u00c3O \u00c0 AQUISI\u00c7\u00c3O DA NACIONALIDADE.", "\u00d3NUS DA PROVA DOS PRESSUPOSTOS DE LIGA\u00c7\u00c3O EFECTIVA \u00c0 COMUNIDADE PORTUGUESA.."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b7bfeeca7120ca3280257a1e002d2611?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177255}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/08/2012", "Processo": "08927/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2914/11.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/63f171695d6bd7ec80257a1a002f7b67?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177256}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "06/06/2012", "Processo": "08911/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2492/08.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DECRETO-LEI N.\u00ba 158/2005, DE 20/09."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3e58a67131e1827d80257a17002f3847?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177257}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/31/2012", "Processo": "08855/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA COMUM.", "INADEQUA\u00c7\u00c3O DO MEIO PROCESSUAL.", "CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "PROIBI\u00c7\u00c3O DA EXPLORA\u00c7\u00c3O DE PEDREIRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a0821771ad5b0e5f80257a10003047cb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177258}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/28/2012", "Processo": "08767/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba JUIZO / 1\u00aa SE\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "MARIA ANT\u00d3NIA SOARES", "Descritores": ["LEGALIZA\u00c7\u00c3O DA PUBLICIDADE J\u00c1 INSTALADA", "POSTO DE ABASTECIMENTO DE COMBUSTIVEIS", "LOCALIZA\u00c7\u00c3O NAS MARGENS DAS ESTRADAS NACIONAIS", "ENTIDADE COMPETENTE"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3816a9f61d7d69bf80257b33003500f8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177259}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/28/2012", "Processo": "08865/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "CADUCIDADE DO PEDIDO.", "NULIDADE OU ANULABILIDADE.", "POSSE ADMINISTRATIVA E DEMOLI\u00c7\u00c3O.", "GARAGENS UTILIZADAS PARA OUTRAS FINALIDADES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4fadb785672f1d5c80257a0d0048801e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177260}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/25/2012", "Processo": "08844/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1791/09.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO PROFESSOR CATEDR\u00c1TICO"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7585001732d8aa7080257a0c0030c084?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177261}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/23/2012", "Processo": "08858/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ORDEM DOS PSIC\u00d3LOGOS.", "LEI N.\u00ba 57/2008, DE 4 DE SETEMBRO.", "EXERC\u00cdCIO DA PROFISS\u00c3O ANTES DA SUA ENTRADA EM VIGOR.", "REQUISITOS DA INSCRI\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/df0fa786303b8c6780257a0700535fa5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177262}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/22/2012", "Processo": "07160/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO DECIS\u00c3O ARBITRAL.", "DOCENTES ENSINO SUPERIOR.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 408/89, DE 18/11.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 353-A/89, DE 16/10.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 61/92, DE 15/04."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/27fc1d3f9b91b96980257a0700339dc1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177263}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/22/2012", "Processo": "08859/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1963/10.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR. SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "DECLARA\u00c7\u00c3O DE IMPACTE AMBIENTAL (D.I.A.)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/331f715ec56c3dc480257a06004c8d5d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177264}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/21/2012", "Processo": "05749/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA PARA O S.T.A.", "SINDICATO DOS TRABALHADORES DOS IMPOSTOS.", "DEFESA DE INTERESSES INDIVIDUAIS.", "N\u00c3O ISEN\u00c7\u00c3O DO PAGAMENTO DE CUSTAS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4b1d5cf93c0bcb1380257a0500337aea?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177265}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/21/2012", "Processo": "08782/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O DE RECONHECIMENTO DE UM DIREITO.", "EDUCADORAS DE INF\u00c2NCIA.", "CONTAGEM DO TEMPO DE SERVI\u00c7O COMO MONITORAS, AJUDANTES OU VIGILANTES.", "LEI N.\u00ba 5/2001 E 59/2005."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3f0130a7c7da723a80257a0500344b97?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177266}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/18/2012", "Processo": "08588/12", "N\u00ba Processo/TAF": "623/11.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "INDEFERIMENTO DE PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVA TESTEMUNHAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e8d2551597f00cc780257a0500367023?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177267}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/16/2012", "Processo": "08805/12", "N\u00ba Processo/TAF": "850/09.2BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENS\u00c3O DE APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "REMUNERA\u00c7\u00c3O POR \"REGIME PREVEN\u00c7\u00c3O\".", "ARTIGO 9.\u00ba DO DECRETO-LEI N.\u00ba 30/2003.", "NATUREZA PREC\u00c1RIA E DISCRIMINAT\u00d3RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e6f0a3c41a06b97980257a0100304ebe?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177268}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/14/2012", "Processo": "08816/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2587/09.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NACIONALIDADE POR NATURALIZA\u00c7\u00c3O.", "ARTIGO 6.\u00ba, N.\u00ba 4, DA LEI DA NACIONALIDADE.", "ESTABELECIMENTO FILIA\u00c7\u00c3O - ARTIGO 14.\u00ba DA LEI DA NACIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ac5db65dd5f7b989802579ff00307b40?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177269}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/11/2012", "Processo": "08585/12", "N\u00ba Processo/TAF": "23/12.7BELLE", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR PARA REGULA\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DE QUANTIAS.", "ARTIGO 133.\u00ba DO C.P.T.A.", "PROVA TESTEMUNHAL - ARTIGO 118.\u00ba, N.\u00ba  3 - C.P.T.A.", "NULIDADE DE SENTEN\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f9297a0825166c15802579fe002c1df0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177270}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/08/2012", "Processo": "08795/12", "N\u00ba Processo/TAF": "32/12.6BELSB", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "AIM.", "LEI N.\u00ba 62/2011, DE 12/12.", "INCONSTITUCIONALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1084d0167750c725802579f9002f1461?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177271}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "05/04/2012", "Processo": "03118/07", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REVISTA S.T.A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/58a68b7d37e0bed5802579f4004df3fc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177272}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/27/2012", "Processo": "08746/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2627/10.3BELSB/T.A.C. LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO DE 2008.", "FUNCION\u00c1RIO DA DGCI.", "SISTEMA DE AVALIA\u00c7\u00c3O ESPEC\u00cdFICO.", "LEI N.\u00ba 12-A/2008, DE 27/2."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7d4128efa2ae7b48802579f00033c4a8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177273}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/27/2012", "Processo": "08755/12", "N\u00ba Processo/TAF": "464/08.4BELSB/T.A.C. LISBOA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "MOBILIDADE ESPECIAL.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "ART. 14.\u00ba, N.\u00ba 2 , AL. B) DA LEI N.\u00ba 53/2006."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2f95d1d3b8f1e56b802579f000346b3d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177274}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/24/2012", "Processo": "08759/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2982/11.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d398e715b8333f89802579ec002d2da8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177275}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/19/2012", "Processo": "08111/11", "N\u00ba Processo/TAF": "162/10.9BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ARGUI\u00c7\u00c3O DE NULIDADES E PEDIDO DE REFORMA DE ACORD\u00c3O DO T.C.A. SUL.", "REJEI\u00c7\u00c3O POR ADMISSIBILIDADE DE RECURSO DE REVISTA.", "RECURSO DE REVISTA EXCEPCIONAL PARA O S.T.A. DO AC\u00d3RD\u00c3O QUE DECIDIU ESSA REJEI\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4b248f5665c5c6c7802579e5002ee242?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177276}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "04/18/2012", "Processo": "08764/12", "N\u00ba Processo/TAF": "524/11.4BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE PROCESSUAL DA SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ERRO DE JULGAMENTO (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a05fc036de7a1e4f802579e6003478cc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177277}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/16/2012", "Processo": "08717/12", "N\u00ba Processo/TAF": "414/11.0BCPDL/PONTA DELGADA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "RECONHECIMENTO DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO DE CAMINHO.", "INCOMPET\u00caNCIA DA JURISDI\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA.", "COMPET\u00caNCIA TRIBUNAL COMUM."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9696252cdc8bccca802579e200538828?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177278}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/30/2012", "Processo": "08704/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2826/11.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00aa", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "AIM\u00b4S E PVP\u00b4S.", "LEI N\u00ba. 62/11, DE 12/12.", "INCONSTITUCIONALIDADE (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3b17ac148b3db64e802579d5003254e8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177279}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/30/2012", "Processo": "08710/12", "N\u00ba Processo/TAF": "131/12.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00aa", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "AIM\u00b4S E PVP\u00b4S.", "LEI N.\u00ba 62/11, DE 12/12."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9c39199d2854fe9e802579d50031e5c3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177280}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/29/2012", "Processo": "08668/12", "N\u00ba Processo/TAF": "1449/10.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00aa", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CAIXA GERAL DE APOSENTA\u00c7\u00d5ES.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 362/78", "DECRETO-LEI N.\u00ba 210/90.", "ACTO DECIDIDO OU CONSOLIDADO (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cc2e4dcdea00ba50802579d100325426?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177281}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/26/2012", "Processo": "08643/12", "N\u00ba Processo/TAF": "759/09.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INVERS\u00c3O POSI\u00c7\u00d5ES REMUNERAT\u00d3RIAS.", "\u00d3NUS DA PROVA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2ee160da2502626a802579cd004e6377?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177282}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/23/2012", "Processo": "08652/12", "N\u00ba Processo/TAF": "765/09.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INVERS\u00c3O DE POSI\u00c7\u00d5ES REMUNERAT\u00d3RIAS.", "DECRETO-LEI N.\u00ba 557/99, DE 17/12.", "TAT.", "INCONSTITUCIONALIDADE.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DOS ARTS. 13.\u00ba E 59.\u00ba DA CRP."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/32fc49af3777257f802579cd0031dafe?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177283}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/22/2012", "Processo": "08672/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2764/11.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "\u00abFUMUS BONI IURIS\u00bb - AL. C) N.\u00ba 1 DO ART. 120.\u00ba DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b052705238d9c825802579c9004b6358?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177284}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/16/2012", "Processo": "08617/12", "N\u00ba Processo/TAF": "334/11.9BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL. CARGO DIRIGENTE EM COMISS\u00c3O SERVI\u00c7O. PROGRESS\u00c3O NA CARREIRA ORIGEM"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/df2ae30bc84b61ea802579c60060e895?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177285}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/15/2012", "Processo": "08601/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INSTITUTO DO EMPREGO E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.", "PR\u00c9MIO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O.", "EMPRESA DE INSER\u00c7\u00c3O.", "AUMENTO DO N\u00daMERO DE TRABALHADORES.", "ARTIGOS 16.\u00ba E 20.\u00ba DA PORTARIA N.\u00ba 348-A/98, DE 18/6."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0c9459a553cc508980257b02003728d9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177286}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/14/2012", "Processo": "08640/12", "N\u00ba Processo/TAF": "272/11.5BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA DIREITO RESPOSTA ERC PONDERA\u00c7\u00c3O INTERESSES ERRO DE JULGAMENTO"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/17299d33d92846c8802579c6006086e6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177287}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/09/2012", "Processo": "08606/12", "N\u00ba Processo/TAF": "319/10.2BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL SIADAP"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/717cc82b7961327d802579c600602af9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177288}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "03/07/2012", "Processo": "08592/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "1.\u00ba Ju\u00edzo - 2.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ADJUDICA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO.", "EXCLUS\u00c3O DO CONCURSO.", "ASSINATURA ELECTR\u00d3NICA DE TODOS OS DOCUMENTOS.", "INVALIDADE DE PASTA \"ZIPADA\" COM ASSINATURA DIGITAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aae52caecc7d2b6a80257b1d00358a8b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177289}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/07/2012", "Processo": "08629/12", "N\u00ba Processo/TAF": "2843/11.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA CONCESS\u00c3O AIM\u00b4S E PVP\u00b4S LEI N.\u00ba 62/2011, DE 12/12"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/23d614309b805279802579c6005f0c5d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177290}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/01/2012", "Processo": "08577/12", "N\u00ba Processo/TAF": "352/10.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["LISTA NOMINATIVA DE TRANSI\u00c7\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DO V\u00cdNCULO PROFISSIONAL ANTERIOR \u00c0 VIG\u00caNCIA LEI N.\u00ba 12-A/2008. INCONSTITUCIONALIDADE (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d4468c9519ea68b9802579c6005e17a9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177291}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/24/2012", "Processo": "08569/12", "N\u00ba Processo/TAF": "01530/09.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA OBTEN\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES E CERTID\u00c3O.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A - ART. 668\u00ba N\u00ba 1 AL. B) E ART. 712\u00ba N\u00baS 4 E 5 CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6660fc328796f51c802579ae005f1d76?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177292}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/23/2012", "Processo": "08519/12", "N\u00ba Processo/TAF": "01476/10.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CADUCIDADE DIREITO AC\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d6b676646568cf31802579ae005ebe23?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177293}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/22/2012", "Processo": "08556/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00161/09.3BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a80487b0757851f2802579ae005eec09?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177294}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/20/2012", "Processo": "08503/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00081/11.1BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RENOVA\u00c7\u00c3O LICEN\u00c7A ARMA DE FOGO.", "CONCEITO DE \"FALTA IDONEIDADE\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/18f4b2118c14c99d802579ab004ee221?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177295}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/20/2012", "Processo": "08544/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00292/11.0BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR.", "CADUCIDADE AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0fc5596122097f58802579ab004e7c2c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177296}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/16/2012", "Processo": "08482/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["FUNDO DE GARANTIA SALARIAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8e9b0c1ef8b1c9f4802579ab0050ec22?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177297}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/16/2012", "Processo": "08486/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00761/09.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "INVERS\u00c3O POSI\u00c7\u00c3O REMUNERAT\u00d3RIA.", "TAT.", "DESIGUALDADE F\u00c1CTICA DE SITUA\u00c7\u00d5ES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fda1274d530b1358802579ab0051115e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177298}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/16/2012", "Processo": "08525/12", "N\u00ba Processo/TAF": "02401/11.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "PROVA TESTEMUNHAL - ART\u00ba 118 N\u00ba 3 CPTA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (ART\u00ba 712\u00ba N\u00ba 4 CPC)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/35d28af7ee35f5ca802579ab00514d39?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177299}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/16/2012", "Processo": "08527/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE UMA CONDUTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ef2757d7210000ef802579ab004f1c68?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177300}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/10/2012", "Processo": "08467/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00377/10.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["FALTAS INJUSTIFICADAS.", "CUMPRIMENTO ART. 100\u00ba CPA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a1e1a22ec783c3dd802579a5005f7287?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177301}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/08/2012", "Processo": "08447/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00402/09.7BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "N\u00c3O NOMEA\u00c7\u00c3O DEFINITIVA DE PROFESSOR ADJUNTO.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O E AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4fad64d5432da7a6802579a5005eceba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177302}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/08/2012", "Processo": "08488/12", "N\u00ba Processo/TAF": "02614/11.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO (AIM).", "PRE\u00c7O DE VENDA AO P\u00daBLICO (PVP).", "EFEITO SUSPENSIVO/DEVOLUTIVO DO RECURSO.", "ESTATUTO DO MEDICAMENTO (ALTERA\u00c7\u00c3O INTRODUZIDA PELA LEI N\u00ba 62/2011 DE 12-12)."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Parecer do M.P. ao abrigo do n\u00ba1 do art\u00ba 146\u00ba do CPTA \n\n\nVem o presente recurso interposto pela requerente  Novartis, AG, da senten\u00e7a que considerou improcedente o seu pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia das AIMs atribu\u00eddas pelo INFARMED \u00e0s contra-interessadas  Lupin ( Europe) Limited e Sanofi-Aventis- Produtos Farmac\u00eauticos Lda, , aos medicamentos gen\u00e9ricos contendo o princ\u00edpio activo Valsartan, com a designa\u00e7\u00e3o comercial  de Valsartan  Lupin e  Valsartan  Hidroclorotiazida Zentiva, nas v\u00e1rias dosagens indicadas pela requerente, e tamb\u00e9m improcedente o  pedido de intima\u00e7\u00e3o do Infarmed para absten\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de actos de autoriza\u00e7\u00e3o ou realiza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia da titularidade das AIMs concedidas \u00e0s contra-interessadas durante o per\u00edodo de vig\u00eancia da patente n\u00ba 96799 e respectivo certificado complementar de protec\u00e7\u00e3o n\u00ba20 (e n\u00e3o 24,pelas raz\u00f5es invocadas nas alega\u00e7\u00f5es) v\u00e1lido  at\u00e9 2-2-2015 e ainda a intima\u00e7\u00e3o da DGAE/ MEI, a abster-se de fixar os PVPs relativos aos mesmos medicamentos gen\u00e9ricos antes daquela data.\n***\nA requerente, ora recorrente, aborda as seguintes quest\u00f5es nas suas alega\u00e7\u00f5es de recurso jurisdicional: \n1 \u2013  Efeito do recurso jurisdicional\n2- Aditamento \u00e0 mat\u00e9ria de facto\n 3\u2013 Exist\u00eancia dos pressupostos contidos na al\u00ednea a), b) e c) do n\u00ba1 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA, dados como n\u00e3o provados pela senten\u00e7a recorrida, bem como o requisito constante do n\u00ba2 do art\u00ba 120\u00ba,  necess\u00e1rio ao deferimento da suspens\u00e3o de efic\u00e1cia.\n\n1 \u2013  Efeito do recurso jurisdicional\n\nSegundo a recorrente,  deveria ter sido dado efeito suspensivo ao recurso nos termos do art\u00ba 143\u00ba n\u00ba1 do CPTA, uma vez que o efeito devolutivo a que se reporta o n\u00ba2 do mesmo artigo dever\u00e1 ser atribu\u00eddo apenas quando se est\u00e1 perante uma senten\u00e7a que tenha decretado a \u201cadop\u00e7\u00e3o\u201d da provid\u00eancia cautelar. \nParece-nos, no entanto, que s\u00f3 em parte lhe assiste raz\u00e3o.\nDe facto, o n\u00ba2 do art\u00ba 143\u00ba do CPTA constitui uma excep\u00e7\u00e3o ao que refere o seu n\u00ba1, pelo que n\u00e3o admite interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica mas admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva nos termos do art\u00ba 11 do CPC.\nOra, afigura-se-nos que a letra do n\u00ba2 \u00e9 bem clara ao consignar apenas duas excep\u00e7\u00f5es uma das quais \u00e9 a de ser \u201cadoptada\u201d a provid\u00eancia requerida. \n\u00c9 ali\u00e1s, o que tamb\u00e9m acontece em processo civil, sendo que o recurso interposto de decis\u00e3o que n\u00e3o adopte uma provid\u00eancia tem efeito suspensivo ( cfr al\u00ednea d) do n\u00ba3 do art\u00ba 692\u00ba do CPC). \n Tamb\u00e9m no \u00e2mbito da LPTA existia esta diferencia\u00e7\u00e3o entre recurso da senten\u00e7a que suspendia a efic\u00e1cia com efeito meramente devolutivo, nos termos do n\u00ba2 do art\u00ba 105\u00ba e recurso da senten\u00e7a que considerava o pedido improcedente, com efeito suspensivo (cfr anota\u00e7\u00e3o 3. Ao art\u00ba 113\u00ba in Contencioso Administrativo anotado e comentado, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, de Jos\u00e9 Manuel dos Santos Botelho). \nE parece que faz sentido que assim seja, uma vez que a n\u00e3o adop\u00e7\u00e3o da provid\u00eancia no caso presente, n\u00e3o deve implicar a nosso ver, a cessa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos efeitos do acto suspendendo prevista no n\u00ba1 do art\u00ba 128\u00ba do CPTA, mantendo-se os mesmos at\u00e9 tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o recorrida. \nIsto excepto quando existe uma declara\u00e7\u00e3o fundamentada devidamente aceite, ou uma oposi\u00e7\u00e3o a esta regra devidamente fundamentada e justificada como \u00e9 o caso presente em que o Infarmed nas suas contra-alega\u00e7\u00f5es alude, como devia aludir, aos not\u00f3rios e graves preju\u00edzos que para a sa\u00fade p\u00fablica, para as finan\u00e7as p\u00fablicas e para a imagem de Portugal na CE, acarreta a suspens\u00e3o de efic\u00e1cia aqui solicitada.\nNeste caso, uma vez que o Infarmed deve poder, de imediato, executar o acto suspendendo, por raz\u00f5es de manifesto interesse p\u00fablico, n\u00e3o pode o recurso ter efeito suspensivo, aplicando-se o n\u00ba3 do art\u00ba 142 do CPTA. \n Nestes termos, dever\u00e1 no nosso entender, este TCAS manter, no caso vertente e pelas raz\u00f5es invocadas pelo Infarmed, o efeito devolutivo dado ao presente recurso jurisdicional.\n\n\n2. Aditamento \u00e0 mat\u00e9ria de facto :\n2.1.Quanto \u00e0 rectifica\u00e7\u00e3o requerida nada temos a obstar.\n2.2 Segundo a recorrente, a senten\u00e7a n\u00e3o fixou os factos por si alegados  nos art\u00bas 5\u00ba e 50\u00ba da peti\u00e7\u00e3o inicial, necess\u00e1rios \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do seu direito de propriedade amea\u00e7ado, sobre a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do princ\u00edpio activo valsartan  e sobre  o CCP 20  que estendeu o per\u00edodo de protec\u00e7\u00e3o da patente concedida para qualquer produto contendo  Valsartan. \n                Contudo, a patente n\u00e3o interfere com a AIM dado que a sua exist\u00eancia apenas vinculava  a contra-interessada a n\u00e3o comercializar o produto, caso se verificasse a validade da patente e at\u00e9 \u00e0 sua caducidade.\nAssim sendo, os actos objecto deste pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia, da autoria de entidades p\u00fablicas, nada t\u00eam a ver com a exist\u00eancia da patente. \nNestes termos,  n\u00e3o cabe apreciar neste processo a sua validade para efeitos de impedir a comercializa\u00e7\u00e3o do medicamento gen\u00e9rico em causa, onde se inclui  a quest\u00e3o de saber se o processo de fabrico utilizado pelas contra-interessadas \u00e9 o patenteado.\nSeriam ali\u00e1s, os tribunais administrativos incompetentes para o efeito, uma vez que se trata duma quest\u00e3o de natureza privada em que as partes envolvidas s\u00e3o empresas privadas, sendo, actualmente estas quest\u00f5es dirimidas atrav\u00e9s do recurso obrigat\u00f3rio  \u00e0 arbitragem necess\u00e1ria ( cfr art\u00ba 2\u00ba e 3\u00ba da Lei n\u00ba 62/2011, de 12-12). \nEstes argumentos decorrem actualmente clara e inequivocamente das altera\u00e7\u00f5es efectuadas pela Lei n\u00ba 62/2011, de 12 de Dezembro, aos arts 19 n\u00ba 8, 25 n\u00ba2 e3 e 179\u00ba n\u00ba2 do Estatuto do Medicamento aprovado pelo DL n\u00ba176/06, de 30-8,bem como do artigos 23-A, pela mesma aditado ao citado Decreto-Lei.\nA referida Lei tem natureza interpretativa nos termos do seu art\u00ba 9\u00ba, pelo que apenas vem clarificar o que j\u00e1 constava do DL n\u00ba 176/06.\nN\u00e3o podemos deixar de concluir, em face do exposto, que a mat\u00e9ria que se pretende que fosse fixada como relevante diz respeito \u00e0 exist\u00eancia de uma patente, pelo que  nada interessa para a decis\u00e3o desta provid\u00eancia, pelo que bem andou o Mmo Juiz a quo em n\u00e3o a relevar.\n***\n\n3 \u2013 Exist\u00eancia dos pressupostos necess\u00e1rios ao deferimento da suspens\u00e3o de efic\u00e1cia. \n\n A senten\u00e7a proferida nos autos considerou que n\u00e3o existe evidente proced\u00eancia da pretens\u00e3o formulada no processo principal, dando como n\u00e3o verificado o requisito constante na al\u00ednea a) do n\u00ba1 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA. \nConsiderou, ainda, que a atribui\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de comercializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pressup\u00f5e a comercializa\u00e7\u00e3o efectiva do medicamento gen\u00e9rico. Assim, entendeu que a prola\u00e7\u00e3o dos actos suspendendos n\u00e3o causar\u00e3o \u00e0 recorrente preju\u00edzos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o ou verifica\u00e7\u00e3o de um facto consumado, pelo que considerou n\u00e3o se verificar o periculum in mora.  Em termos  da \u201cpondera\u00e7\u00e3o de interesses\u201d considerou ser mais relevante o interesse p\u00fablico da imediata efic\u00e1cia das AIMs do que o interesse da requerente nessa suspens\u00e3o. \nQuanto ao pedido de intima\u00e7\u00e3o para absten\u00e7\u00e3o de uma conduta por parte do MEE, relativo \u00e0s PVPs, considerou a douta senten\u00e7a recorrida que tratando-se de uma provid\u00eancia antecipat\u00f3ria, a mesma seria necessariamente improcedente, uma vez que n\u00e3o se verifica a forte probabilidade de proced\u00eancia da ac\u00e7\u00e3o principal.\n A recorrente nas suas alega\u00e7\u00f5es defende a manifesta proced\u00eancia da ac\u00e7\u00e3o principal bem como a exist\u00eancia do periculum in mora e da pondera\u00e7\u00e3o de interesses a seu favor, baseando-se na vasta jurisprud\u00eancia do TCAS que tem considerado de suspender a efic\u00e1cia em casos semelhantes. \nContra-alegaram o INFARMED e as contra-interessadas, todos pugnando pela manuten\u00e7\u00e3o do julgado.\n***\n  A. Quanto ao requisito contido na al\u00ednea a) do n\u00ba1 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA. \n\nTal como bem decidiu a douta senten\u00e7a recorrida, na senda, ali\u00e1s, do entendimento jurisprudencial un\u00e2nime quanto a esta quest\u00e3o, n\u00e3o se verifica este requisito da manifesta ilegalidade do acto suspendendo e consequente evidente proced\u00eancia da ac\u00e7\u00e3o principal. \nE isto desde logo porque era controversa at\u00e9 \u00e0 entrada em vigor da Lei n\u00ba 62/2011, e tem sido amplamente discutida, conduzindo \u00e0 prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es diversas, nomeadamente a quest\u00e3o da obrigatoriedade ou n\u00e3o de aprecia\u00e7\u00e3o pelo INFARMED da exist\u00eancia de patentes.\n Ademais, nenhum dos v\u00edcios de viola\u00e7\u00e3o da lei ou da Constitui\u00e7\u00e3o, invocados nas conclus\u00f5es das alega\u00e7\u00f5es da recorrente, s\u00e3o igualmente de manifesta proced\u00eancia.\nDe facto, todos esses v\u00edcios se prendem com a defendida interven\u00e7\u00e3o da recorrente  no processo de atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 recorrida da AIM, decorrente do seu alegado direito de propriedade violado, por desrespeito da patente.\nOra, com a entrada em vigor da Lei n\u00ba 62/2011, de 12-12, essa \u201cmanifesta proced\u00eancia\u201d tornou-se ainda mais long\u00ednqua sen\u00e3o imposs\u00edvel.\nAssim, est\u00e1 totalmente arredada, neste momento, a verifica\u00e7\u00e3o deste requisito.\n***\nB. Quanto aos requisitos constantes das al\u00edneas b) e c) do n\u00ba1 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA - periculum in mora e fumus non boni iuris. \nConcordamos inteiramente com a senten\u00e7a proferida, a qual integra, na sua essencialidade, o entendimento que vimos defendendo reiteradamente em casos semelhantes, pelo que nos limitamos a reproduzir os argumentos que invoc\u00e1mos, a t\u00edtulo de exemplo, nos processos n\u00bas 07947/11 e 07948/11, agora tendo tamb\u00e9m em vista as altera\u00e7\u00f5es e aditamentos introduzidos pela Lei n\u00ba 62/20011, de 12 de Dezembro . \n\u00c9 verdade que a Jurisprud\u00eancia deste TCAS tem-se inclinado, quase maioritariamente para, em casos semelhantes, suspender a efic\u00e1cia das AIM e tamb\u00e9m das PVP, dando como verificada a exist\u00eancia duma patente integrante dos direitos de propriedade das sociedades farmac\u00eauticas que comercializam o princ\u00edpio activo que tamb\u00e9m integra o medicamento gen\u00e9rico que se pretende ex novo introduzir no mercado e, consequentemente, considerando que a AIM concedida nestes casos pelo INFARMED, \u00e9 ilegal por n\u00e3o ter apreciado in totum todas as limita\u00e7\u00f5es impostas pelo ordenamento jur\u00eddico a essa introdu\u00e7\u00e3o no mercado e, nomeadamente, as previstas no C\u00f3digo de Propriedade Industrial. \nN\u00e3o concordamos, salvo o devido respeito, com este entendimento. \nNa verdade, existe um processo de AIM dos medicamentos gen\u00e9ricos, devidamente regulamentado, a\u00ed se estabelecendo, taxativamente, n\u00e3o s\u00f3 as respectivas fases, como as raz\u00f5es que levam ao seu indeferimento. \n\u00c9 o que, ali\u00e1s, tamb\u00e9m acontece nos processos centralizados de obten\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de introdu\u00e7\u00e3o no mercado, da compet\u00eancia da Comunidade Europeia, cujo Regulamento (CE) n.\u00ba 726/2004, do Parlamento Europeu e do Conselho, de 31 de Mar\u00e7o de 2004, estabelece no n\u00ba2, do art\u00ba 18\u00ba, que a AIM \u201cs\u00f3 pode ser concedida, recusada, suspensa, retirada ou revogada em conformidade com os procedimentos e pelas raz\u00f5es previstas\u201d.\nEm conson\u00e2ncia com esta norma, o n\u00ba2, do art\u00ba 179\u00ba, do DL n\u00ba 176/06,  com a nova redac\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba  62/2011, estipula que \u201ca autoriza\u00e7\u00e3o ou registo de introdu\u00e7\u00e3o no mercado de um medicamento, n\u00e3o pode ser alterada, suspensa ou revogada, com fundamento na eventual exist\u00eancia de direitos de propriedade industrial\u201d\nJ\u00e1 antes da entrada em vigor desta Lei, de acordo com a referida directiva comunit\u00e1ria, o DL n\u00ba 176/2006, de 30-8, que aprovou o actual Estatuto do Medicamento (EM), revogou o anterior regime estatu\u00eddo pelo Decreto-Lei n.\u00ba 72/91, de 8 de Fevereiro, na redac\u00e7\u00e3o introduzida pelo Decreto-Lei n.\u00ba 242/2000, de 26 de Setembro, cujo artigo 19.\u00ba estipulava o seguinte: \n1 - S\u00e3o considerados medicamentos gen\u00e9ricos aqueles que re\u00fanam cumulativamente as seguintes condi\u00e7\u00f5es: \na) Serem essencialmente similares de um medicamento de refer\u00eancia, de acordo com o previsto nas al\u00edneas i) e j) do artigo 2.\u00ba; \nb) Terem caducado os direitos de propriedade industrial relativos \u00e0s respectivas subst\u00e2ncias activas ou processo de fabrico; ( destaque nosso). \nc) N\u00e3o se invocarem a seu favor indica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas diferentes relativamente ao medicamento de refer\u00eancia j\u00e1 autorizada, \n2 - A exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o da bioequival\u00eancia, para a concess\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de introdu\u00e7\u00e3o no mercado de medicamentos gen\u00e9ricos, segue estritamente o disposto nas normas comunit\u00e1rias sobre a mat\u00e9ria. \nEm conson\u00e2ncia com este normativo, estipulava o n\u00ba1, do art\u00ba 20\u00ba, do mesmo Decreto-Lei que \u201ca autoriza\u00e7\u00e3o de introdu\u00e7\u00e3o no mercado de medicamentos gen\u00e9ricos est\u00e1 sujeita ao disposto na sec\u00e7\u00e3o I deste cap\u00edtulo, com as altera\u00e7\u00f5es decorrentes do estabelecido no artigo anterior\u201d \nIsto significava que a requerente, no \u00e2mbito do anterior E.M., teria que instruir o seu pedido de AIM com documento que comprovasse \u201cterem caducado os direitos de propriedade industrial relativos \u00e0s respectivas subst\u00e2ncias activas ou processo de fabrico\u201d. \nOra, nos termos do DL n\u00ba 176/2006, de 30-8, tal exig\u00eancia tinha deixado  de existir, referindo o seu art\u00ba 25\u00ba n\u00ba1, taxativamente que \u201co requerimento de AIM \u00e9 indeferido sempre que um dos seguintes casos se verifique: \na) O requerimento, apesar da validade, n\u00e3o foi apresentado em conformidade com o art. 15\u00ba.; \nb) O processo n\u00e3o est\u00e1 instru\u00eddo de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do presente decreto-lei ou cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es incorrectas ou desactualizadas; \nc) O medicamento \u00e9 nocivo em condi\u00e7\u00f5es normais de utiliza\u00e7\u00e3o; \nd) O efeito terap\u00eautico do medicamento n\u00e3o existe ou foi insuficientemente comprovado pelo requerente; \nf) A rela\u00e7\u00e3o benef\u00edcio/risco \u00e9 considerada desfavor\u00e1vel, nas condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o propostas; \ng) O medicamento \u00e9 suscept\u00edvel, por qualquer outra raz\u00e3o relevante, de apresentar risco para a sa\u00fade p\u00fablica\u201d. \nPor sua vez, tamb\u00e9m o art\u00ba 15\u00ba citado na al\u00ednea a) do dispositivo legal transcrito, n\u00e3o prev\u00ea qualquer prova da caducidade da patente como requisito da AIM de um medicamento gen\u00e9rico. \nVerifica-se, assim que, para um medicamento ser considerado gen\u00e9rico, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que tenham caducado os direitos de propriedade industrial relativos \u00e0s respectivas subst\u00e2ncias activas ou processo de fabrico, pelo que o INFARMED, atentos os citados art\u00bas 25\u00ba( este com a redac\u00e7\u00e3o dada aos seus n\u00bas 2 e 3 pela Lei n\u00ba 62/2001) e 15\u00ba do E.M., n\u00e3o pode recusar a AIM com base na exist\u00eancia duma patente ainda em vigor. \nParece-nos, efectivamente, clara, a intencionalidade da altera\u00e7\u00e3o legislativa neste sentido. \nIsto n\u00e3o obsta a que, como se refere no ac\u00f3rd\u00e3o do TCAS de 14-2-08, in proc\u00ba n\u00ba 03165/07 \u201ca AIM n\u00e3o confira aos particulares direitos de que n\u00e3o sejam titulares relativamente \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, n\u00e3o os dispensando, por isso, da sujei\u00e7\u00e3o aos exclusivos resultantes das patentes nem da responsabiliza\u00e7\u00e3o civil ou criminal (cfr. art. 14\u00ba. N\u00ba4 do EM) \nPor\u00e9m, quanto a n\u00f3s e salvo o devido respeito, a conclus\u00e3o a tirar desta asser\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 a mesma do ac\u00f3rd\u00e3o citado, mas sim a de que \u00e9 aos particulares ou empresas requerentes, que compete \u201co n\u00e3o exerc\u00edcio de direitos de que n\u00e3o s\u00e3o titulares\u201d, sob pena de serem responsabilizados por isso, e n\u00e3o ao INFARMED o dever de fiscaliza\u00e7\u00e3o nessa mat\u00e9ria. \nOu seja, a eventual ilicitude de condutas tanto a n\u00edvel do direito comercial como do direito criminal, incluindo a validade da patente, ter\u00e1 que ser discutida entre as partes da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica donde emanou a conduta indevida e no foro pr\u00f3prio. \nPortanto, no foro do Contencioso Administrativo e, em particular, num processo cautelar, n\u00e3o pode dar-se como assente a exist\u00eancia duma patente que n\u00e3o se sabe se \u00e9 v\u00e1lida, para servir de fundamento principal \u00e0 suspens\u00e3o de efic\u00e1cia dum acto administrativo cuja prola\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende da inexist\u00eancia daquela. \nMas assim sendo, n\u00e3o se poder\u00e1 considerar a AIM, \u00e0 qual n\u00e3o foi atribu\u00edda a viola\u00e7\u00e3o de qualquer dispositivo constante do Estatuto do Medicamento em vigor, causa adequada de qualquer dano que a Requerente invoca neste processo. \nDe facto, a verifica\u00e7\u00e3o de qualquer circunst\u00e2ncia danosa para esta, advir\u00e1 duma rela\u00e7\u00e3o de direito privado que se estabelecer\u00e1 entre esta, alegadamente detentora duma patente que lhe confere direitos, e a recorridas, sendo o eventual conflito de interesses assim gerado, dirimido pelo recurso \u00e0 arbitragem nos termos regulados pelo actual EM. \nEfectivamente, n\u00e3o nos parece de todo incompat\u00edvel a exist\u00eancia dessa patente com a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamento gen\u00e9rico, podendo, por exemplo, ser feito um acordo de ced\u00eancia do produto patenteado. \n Se assim n\u00e3o fosse, verificar-se-ia a impossibilidade quase total de introdu\u00e7\u00e3o dos medicamentos gen\u00e9ricos no mercado, sendo certo que, como \u00e9 sabido,  em muitos casos coexistem no mercado medicamentos gen\u00e9ricos( v\u00e1rios) e n\u00e3o gen\u00e9ricos ( v\u00e1rios) com o mesmo princ\u00edpio activo e comercializados por empresas diferentes ou at\u00e9  pela mesma empresa embora com designa\u00e7\u00f5es diferentes . \n                   A  exist\u00eancia de nexo causal entre o dano e o acto suspendendo tem vindo a ser considerada necess\u00e1ria unanimemente pela jurisprud\u00eancia do STA (cfr, entre muitos, os acs do STA de 29-1-91, de 3-7-03 e de 19-3-03, in rec\u00bas n\u00bas 028742, 0782\u00aa/03 e 0484/03, respectivamente). \n  Assim, nos termos do \u00faltimo ac\u00f3rd\u00e3o citado \u201cTais preju\u00edzos dever\u00e3o ser consequ\u00eancia adequada directa e imediata da execu\u00e7\u00e3o do acto (v. entre outros, ac\u00f3rd\u00e3o de 30.11.94, recurso n\u00ba 36 178-A, in Ap\u00eandice ao DR. de 18-4-97, pg. 8664 e seguintes; de 9.8.95, recurso n\u00ba 38 236 in Ap\u00eandice ao DR. de 27.1.98, pg. 6627 e seguintes)\u201d. \n             Portanto, o requisito do periculum in mora constante das al\u00edneas b) e c) do n\u00ba1 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA, n\u00e3o poderia dar-se como verificado, tal como bem decidiu a douta senten\u00e7a recorrida ( cfr, neste sentido, os ac\u00f3rd\u00e3os deste TCAS in rec\u00bas 03247/07 e 03222/07). \n***\n              N\u00e3o podemos, tamb\u00e9m, deixar de sublinhar mais um ponto essencial que decorre da alegada viola\u00e7\u00e3o do direito fundamental e que \u00e9 o direito de propriedade industrial decorrente do registo da patente, supostamente corol\u00e1rio do direito de propriedade privada constitucionalmente consignado, que a Recorrente defende que lhe assiste sobre o princ\u00edpio activo comum ao medicamento de refer\u00eancia que comercializa e aos medicamento gen\u00e9ricos que as Requeridas pretendem introduzir no mercado. \n               Realmente e salvo o devido respeito, n\u00e3o podemos concordar com o \u201cindividualismo possessivo\u201d que a Requerente imprime \u00e0 defesa do que considera serem os seus direitos, como se estes fossem os \u00fanicos direitos a considerar na problem\u00e1tica que aqui nos ocupa e tem ocupado os Tribunais Administrativos nos \u00faltimos tempos, da relev\u00e2ncia que assume um princ\u00edpio activo patenteado, para a introdu\u00e7\u00e3o no mercado de medicamentos gen\u00e9ricos com o mesmo principio activo.\n               E isto porque, simplesmente, consideramos que est\u00e1 em jogo n\u00e3o apenas o direito \u00e0 propriedade industrial \u2013 ali\u00e1s sem assento constitucional espec\u00edfico \u2013 mas muitos outros direitos, alguns, esses sim, com assento constitucional espec\u00edfico, como o direito \u00e0 sa\u00fade a que se reporta o art\u00ba 64\u00ba da CRP, de que \u00e9 corol\u00e1rio l\u00f3gico o direito consignado na al\u00ednea e), do n\u00ba3 deste dispositivo constitucional, bem como o direito dos consumidores \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do Estado estatu\u00eddo na al\u00ednea e) do art\u00ba 99\u00ba da C RP. \n             \u00c9, em face dos interesses sociais em jogo, que a introdu\u00e7\u00e3o dos gen\u00e9ricos em Portugal e tamb\u00e9m em muitos outros pa\u00edses, obedece a legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e espec\u00edfica com vista \u00e0 prossecu\u00e7\u00e3o duma pol\u00edtica integrada de defesa da sa\u00fade. \n             Nesta senda e para al\u00e9m da pr\u00f3pria lei n\u00e3o o exigir, n\u00e3o se pode aqui relevar, sem mais, em nosso entender, o registo da patente, com preteri\u00e7\u00e3o de todos os outros direitos e interesses em jogo. \n              Isto, salvo se se provar no foro pr\u00f3prio, que houve efectiva viola\u00e7\u00e3o da patente e que essa viola\u00e7\u00e3o acarreta responsabilidade civil e criminal, como j\u00e1 se referiu. \n                De facto, a defesa que faz a Requerente, de que a introdu\u00e7\u00e3o no mercado dum medicamento gen\u00e9rico com as mesmas caracter\u00edsticas e propriedades de um medicamento de refer\u00eancia \u201cs\u00f3 pode ser autorizada quando n\u00e3o existam patentes v\u00e1lidas eficazes relativas ao medicamento de refer\u00eancia\u201d, para al\u00e9m de, no nosso entender, n\u00e3o merecer qualquer apoio legal, \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 dos interesses privados que tamb\u00e9m existem na comercializa\u00e7\u00e3o dos gen\u00e9ricos, id\u00eanticos, ali\u00e1s, aos da propriet\u00e1ria da patente, mas tamb\u00e9m e sobretudo dos direitos dos cidad\u00e3os, quer directamente dos seus direitos no \u00e2mbito da sa\u00fade, quer indirectamente dos direitos que lhes adv\u00eam do benef\u00edcio que o Estado retira da comercializa\u00e7\u00e3o dos gen\u00e9ricos em termos econ\u00f3micos. \nTal resulta, temos para n\u00f3s que inequivocamente, do facto dos direitos de propriedade \u2013 onde se poder\u00e1 incluir o direito de propriedade industrial \u2013 por mais relevantes que sejam, - n\u00e3o serem direitos absolutos, sofrendo as restri\u00e7\u00f5es prevista na lei e na Constitui\u00e7\u00e3o, nomeadamente enquanto s\u00e3o suscept\u00edveis de colidir com outros direitos de igual ou superior import\u00e2ncia, como nos parece ser o caso dos autos ( cfr, sobre esta problem\u00e1tica, as anota\u00e7\u00f5es ao art\u00ba 62\u00ba da CRP in Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa Anotada, I volume de V.Moreira e J.J.Gomes Canotilho e em especial o recente ac\u00f3rd\u00e3o do STA de 8-9-11in proc\u00ba 0508/11). \nOra, uma das restri\u00e7\u00f5es ao direito de propriedade duma patente protectora dum princ\u00edpio activo \u00e9, para n\u00f3s, o facto da lei prever expressamente a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de introdu\u00e7\u00e3o no mercado de medicamentos gen\u00e9ricos pelo INFARMED e a consequente e necess\u00e1ria fixa\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de mercado pela DGAE, sem que tais medidas possam ser recusadas com base na exist\u00eancia duma patente, como decorre da altera\u00e7\u00e3o legislativa levada a cabo pelo DL n\u00ba 176/2006, de 30-8 que revogou anterior legisla\u00e7\u00e3o que o permitia, bem como actualmente da  lei n\u00ba 62/2011 a qual, como j\u00e1 referimos, veio afastar mais claramente as quest\u00f5es sobre propriedade industrial da aprova\u00e7\u00e3o dos medicamentos gen\u00e9ricos. \nDe facto, n\u00e3o faz, a nosso ver, qualquer sentido, a lei prever a AIM e o PVP de medicamentos gen\u00e9ricos com vista \u00e0 protec\u00e7\u00e3o de direitos sociais e econ\u00f3micos, e depois, na pr\u00e1tica, dar-se relevo apenas a um direito de propriedade da patente estritamente privado e de forma alguma absoluto, para justificar um total impedimento da comercializa\u00e7\u00e3o do medicamento gen\u00e9rico. \nComo \u00e9 sabido, os direitos de propriedade n\u00e3o s\u00e3o absolutos sofrendo as restri\u00e7\u00f5es que a lei lhes imp\u00f5e e que s\u00e3o muitas. \nVeja-se o caso das restri\u00e7\u00f5es ao direito de construir, ao direito de condu\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel, ao direito de habita\u00e7\u00e3o, todas restritivas de direitos de propriedade. \nCom semelhan\u00e7a ao caso presente \u2013 mutatis mutandis - temos a autoriza\u00e7\u00e3o ou atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a a um particular, para construir por parte de uma C\u00e2mara Municipal. Se essa licen\u00e7a respeitar todas as normas respeitantes ao licenciamento ter\u00e1 que ser atribu\u00edda. \nMas poder\u00e1 acontecer que um outro particular se considere lesado n\u00e3o com a constru\u00e7\u00e3o, mas com a coloca\u00e7\u00e3o, pelo propriet\u00e1rio da constru\u00e7\u00e3o, de materiais necess\u00e1rios a essa constru\u00e7\u00e3o, no seu terreno. \nOra, tamb\u00e9m aqui a atribui\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a foi a decis\u00e3o central que permitiu (ou obrigou) a invas\u00e3o do terreno vizinho. Sem esta, tal invas\u00e3o n\u00e3o teria acontecido. \nContudo, seria impens\u00e1vel, o propriet\u00e1rio do terreno invadido, pedir responsabilidades \u00e0 CM - ainda que o construtor n\u00e3o dispusesse de qualquer outro meio de colocar os materiais - com o argumento de que deveria ter respeitado os direitos de propriedade dos vizinhos do pr\u00e9dio a construir. \nE isto precisamente porque a causa invocada \u2013 licenciamento \u2013 n\u00e3o \u00e9 adequada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do dano, tal como as AIMs n\u00e3o s\u00e3o adequadas a violar uma patente.\nPor outro lado, manter durante anos suspenso - que pode em teoria atingir os vinte ou mais  se considerarmos os CCP - atrav\u00e9s de sucessivas prorroga\u00e7\u00f5es do direito patenteado \u2013 um processo de autoriza\u00e7\u00e3o que a lei permite e regula -, \u00e0 espera que a patente perca a validade, n\u00e3o poderia merecer apoio legal, sob pena da viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da necessidade adequa\u00e7\u00e3o e proporcionalidade. E o mesmo aconteceria caso as entidades p\u00fablicas optassem por indeferir o pedido com base na exist\u00eancia da patente, impedindo a comercializa\u00e7\u00e3o de gen\u00e9ricos contra a pol\u00edtica da sa\u00fade fomentada pelo pr\u00f3prio Governo. \nN\u00e3o se verifica, pois, o requisito do periculum in mora, motivo pelo qual se torna desnecess\u00e1rio proceder \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do requisito do fumus non boni iuris tamb\u00e9m contido nas al\u00edneas b) e c)do n\u00ba1 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA, uma vez que a exist\u00eancia destes requisitos \u00e9 de verifica\u00e7\u00e3o cumulativa. \nContudo, quanto ao fumus non boni iuris, dir-se-\u00e1 que, com a entrada em vigor da lei interpretativa n\u00ba 62/2011, tornou-se manifesta a improced\u00eancia da ac\u00e7\u00e3o principal, uma vez que a mesma veio clarificar de forma definitiva que as AIMs  e tamb\u00e9m as fixa\u00e7\u00f5es dos PVPs  de medicamentos gen\u00e9ricos n\u00e3o podem ser indeferidos com base na exist\u00eancia de uma patente quer a mesma seja de processo, de produto ou de utiliza\u00e7\u00e3o.\nNestes termos, tendo em vista que os v\u00edcios assacados \u00e0s AIMs pela recorrente, s\u00e3o, como j\u00e1 se referiu,  todos inerentes a esta causa de pedir, a ac\u00e7\u00e3o tem necessariamente que improceder.\nC. Quanto ao requisito constante do n\u00ba2 do art\u00ba 120\u00ba do CPTA- pondera\u00e7\u00e3o de interesses.\nMas ainda que se verificassem os pressupostos contidos na al\u00ednea b)e c) do n\u00ba1, do art\u00ba 120\u00ba, do CPTA, afigura-se-nos que as provid\u00eancias conservat\u00f3ria e antecipat\u00f3ria requeridas, teriam que ser indeferidas  por n\u00e3o se verificar o pressuposto contido no n\u00ba2, do art\u00ba 120\u00ba, do CPTA, uma vez que os graves preju\u00edzos causados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao er\u00e1rio p\u00fablico,  na medida em que impede os utentes economicamente mais carenciados de aceder a um determinado medicamento, e torna as comparticipa\u00e7\u00f5es do Estado mais elevadas, ser\u00e3o mais relevantes do que os interesses privados da Requerente, por muito respeit\u00e1veis que sejam ( e s\u00e3o). \nNo sentido da improced\u00eancia do pedido de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia das AIMs e dos PVPs, bem como do pedido de intima\u00e7\u00e3o para absten\u00e7\u00e3o da fixa\u00e7\u00e3o destes, pronunciaram-se, contra a jurisprud\u00eancia maiorit\u00e1ria, os ac\u00f3rd\u00e3o deste TCAS de 4-8-11, de 28-1-10, de 6-5-10, de 31-8-10, proferidos nos processos n\u00bas 07591/11, 05790/09, 06476/10, 06154/10, respectivamente). \nNeste sentido parece ter-se pronunciado, igualmente, o ac\u00f3rd\u00e3o do STA de 8-9-2011, muito embora o mesmo tivesse sido emitido numa situa\u00e7\u00e3o diferente da destes autos, em que estava em causa uma AIM concedida pela Comunidade Europeia, bem como o acto de registo a mesma praticado pelo Infarmed. \nTermos em que, pelo exposto, emitimos parecer no sentido da improced\u00eancia do presente recurso jurisdicional, com a consequente manuten\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a recorrida.", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/029701adb01b2755802579a5005e7481?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177303}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/06/2012", "Processo": "08471/12", "N\u00ba Processo/TAF": "01258/11.5BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7ad3286ea37ba3cc802579a5005f071b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177304}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/06/2012", "Processo": "08491/12", "N\u00ba Processo/TAF": "02507/11.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "CONCESS\u00c3O AIMS.", "LEI N\u00ba 62/2011 DE 12/12."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/33ce4f121a558b5b802579a5005f34cd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177305}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/03/2012", "Processo": "08391/12", "N\u00ba Processo/TAF": "0009/11.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "INCUMPRIMENTO CONTRATO SUBEMPREITADA.", "INCOMPET\u00caNCIA JURISDI\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2a40b3c603f774a18025799d005cbd1f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177306}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/01/2012", "Processo": "08435/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00442/07.0BELLE-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O MORAT\u00d3RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c7aa2bca5109435780257999005c6ead?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177307}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/31/2012", "Processo": "08429/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00116/11.8BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["LITISPEND\u00caNCIA (N\u00c2O).", "CAUSA PREJUDICIAL - SUSPENS\u00c3O DA INST\u00c2NCIA - ART. 279\u00ba N\u00ba 1 CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/54f623658cefc41a80257999005c1fa4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177308}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/27/2012", "Processo": "08431/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00520/09.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "PROGRESS\u00c3O NA CARREIRA - NOVO REGIME.", "MUDAN\u00c7A DE ESCAL\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0ab27921848fa3d980257999005be75e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177309}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/23/2012", "Processo": "08434/12", "N\u00ba Processo/TAF": "03093/11.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INDEFERIMENTO LIMINAR.", "INIMPUGNABILIDADE ACTO DE EXECU\u00c7\u00c3O QUE N\u00c3O PADECE DE ILEGALIDADE PR\u00d3PRIA NEM EXCEDE OS LIMITES DO ACTO EXEQUENDO.", "INIMPUGNABILIDADE DE ACTO CONFIRMATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e0a91583b437246d80257991005b1e2c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177310}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/18/2012", "Processo": "08381/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00643/10.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "INDEFERIMENTO DE PROVA TESTEMUNHAL E DE INSTRU\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/99f39c32782f74ff80257991005b71bb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177311}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/12/2012", "Processo": "08389/12", "N\u00ba Processo/TAF": "00601/09.1BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENS\u00c3O APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "APLICA\u00c7\u00c3O DO DL 321/88 DE 22/09 E ART. 5\u00ba N\u00ba 1 DA LEI N\u00ba 60/2005 DE 29/12 NA REDAC\u00c7\u00c3O DADA PELA LEI N\u00ba 52/2007 DE 31/06."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9f3f7a3b7391655180257991005bc154?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177312}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/11/2012", "Processo": "08398/12", "N\u00ba Processo/TAF": "02665/11.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PEDIDO DE ASILO"], "Data do Acord\u00e3o": "02/16/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3c3da007421535d680257983005bc87e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177313}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/28/2011", "Processo": "08362/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00513/11.9BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ACIDENTE EM SERVI\u00c7O.", "INCAPACIDADE  PERMANENTE.", "CUSTOS COM TRATAMENTOS CLINICOS E/OU PR\u00d3TESES FUTUROS."], "Data do Acord\u00e3o": "02/02/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8330eb166d688deb8025797500508523?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177314}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/23/2011", "Processo": "08347/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00641/11.0BESNT-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "LEI N\u00ba 62/2011 DE 12-12."], "Data do Acord\u00e3o": "01/26/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/db9f1f1f699af4ba8025797200329af1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177315}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/21/2011", "Processo": "08298/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01257/08.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCURSO DE INGRESSO.", "AVALIA\u00c7\u00c3O CURRICULAR.", "PROVA ORAL CONHECIMENTOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ca401f7e969220f6802579720033838b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177316}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/20/2011", "Processo": "08346/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00671/11.2BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "AIM'S.", "NORMA TRANSIT\u00d3RIA DO ART\u00ba 9\u00ba DA LEI N\u00ba 62/2011 DE 12/12.", "NORMA INTERPRETATIVA.", "RETROACTIVIDADE \u00c0 VIG\u00caNCIA DA LEI INTERPRETADA.", "INEXIST\u00caNCIA \"FUMUS BONI IURIS\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/597102c2aa4b090380257972003407b5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177317}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2011", "Processo": "08299/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00252/04.7BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONCURSO PARA T\u00c9CNICO SUPERIOR ESTAGI\u00c1RIO.", "LICENCIATURA EM SERVI\u00c7O SOCIAL.", "LICENCIATURA EM POL\u00cdTICA SOCIAL.", "IGUALDADE DE PLANOS DE ESTUDOS.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DO PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE DE OPORTUNIDADES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cfa8ef95c2501ed0802579720034b5ec?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177318}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2011", "Processo": "08311/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00573/11.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "AIM'S E PVP'S.", "PUBLICA\u00c7\u00c3O DA LEI."], "Data do Acord\u00e3o": "02/02/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/76384f59f91f603e802579720035414d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177319}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/15/2011", "Processo": "08285/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01256/06.0BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CERTIFICA\u00c7\u00c3O TEMPO SERVI\u00c7O COMO DOCENTE - ELEMENTOS PROVA.", "DL 553/80 DE 21/11 E DL 169/85 DE 20/05.", "PRINC\u00cdPIOS CONSAGRADOS ART. 266\u00ba N\u00ba 2 CRP."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cfe4a2bbd2d92f1f8025796800593c9a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177320}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/15/2011", "Processo": "08314/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00810/11.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA CONSULTA DE DOCUMENTOS.", "DOCUMENTOS CONFIDENCIAIS.", "SEGREDO DE NEG\u00d3CIO.", "CONFRONTO DOS PRINC\u00cdPIOS CONSTITUCIONAIS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ABERTA E DA PROSSECU\u00c7\u00c3O DO INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/09/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d2e0fbd550dc8fda802579720035a34c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177321}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/14/2011", "Processo": "08309/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ORDEM DOS ADVOGADOS.", "PROCESSO DISCIPLINAR.", "DEVER DE URBANIDADE.", "DEVERES DEONTOL\u00d3GICOS.", "GRAVE DANO PARA O INTERESSE P\u00daBLICO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/36b660bbc9ef26148025796800598605?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177322}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/14/2011", "Processo": "08312/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "MEDICAMENTO GEN\u00c9RCIO.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES.", "GRAVE DANO PARA O INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8997f0f041e1f122802579680059c69d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177323}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/13/2011", "Processo": "08289/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01383/10.0BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SUBS\u00cdDIO DE DESEMPREGO.", "N\u00c3O ACUMULA\u00c7\u00c3O C/PENS\u00c3O COMPLEMENTAR FRANCESA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/148d1a50e20d7e2f80257968005a1068?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177324}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/12/2011", "Processo": "07802/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00871/08.2BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "CONTRATO DE EMPREITADA.", "ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DE NORMAS DO PDM DA RAN E DO RJUE.", "ILEGITIMIDADE SUPERVENIENTE ACTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/12/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cfd367ce0e2546ae80257968005a61e3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177325}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/09/2011", "Processo": "08305/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00428/11.0BEPDL", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INADMISSIBILIDADE DO RECURSO JURISDICIONAL.", "VALOR INFERIOR \u00c0 AL\u00c7ADA DO TRIBUNAL DE QUE SE RECORRE - ART\u00ba 678\u00ba N\u00ba 1 CPC EX VI ART. 140\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/16/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0455c1a438ddfbab80257968005af1f1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177326}
{"Contencioso": "Adminsitartivo", "Data": "11/30/2011", "Processo": "08252/11", "N\u00ba Processo/TAF": "03030/05.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "\"AJUDAS DE CUSTO\".", "DIREITO IGUALDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9ad88242d3068cdf80257961005e224b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177327}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/25/2011", "Processo": "08219/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00383/10.4BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "\"ACEITA\u00c7\u00c3O DO ACTO IMPUGNADO\" - ART. 56\u00ba CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cb205a63d732873a80257961005e4b66?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177328}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/24/2011", "Processo": "08228/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01926/09.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "ACTIVIDADE DE ODONTOLOGISTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ad35fafb91b8e6228025795200528231?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177329}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/22/2011", "Processo": "08255/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01041/11.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "AL. A) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA.", "\"PERICULUM IN MORA\" - AL. B) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA.", "INADMISSIBILIDADE R\u00c9PLICA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/09/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/059fbc2dfe68d3ec802579520052bbf1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177330}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/18/2011", "Processo": "08236/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02085/11.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "RECUSA DE ACREDITA\u00c7\u00c3O DE MESTRADO.", "ACTO DE CONTE\u00daDO NEGATIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "12/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bc8bb9c2378e232180257950005bfad3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177331}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/18/2011", "Processo": "08245/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00244/11.0BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "ART. 120\u00ba N\u00ba 1 AL. A) CPTA.", "EVID\u00caNCIA DA PROCED\u00caNCIA DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL."], "Data do Acord\u00e3o": "01/12/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9dec4efa1b8474e480257950005bb10b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177332}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/16/2011", "Processo": "08224/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00094/11.3BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA DE NORMA.", "SINDICATO.", "N\u00c3O INDICA\u00c7\u00c3O DOS ASSOCIADOS REPRESENTADOS - \"FALTA DE INTERESSE EM AGIR/ILEGITIMIDADE\"."], "Data do Acord\u00e3o": "01/12/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bb566557ef4f034d80257950005c3792?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177333}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2011", "Processo": "08191/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01117/06.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "ALTERA\u00c7\u00c3O DA PENS\u00c3O DE APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "ART. 67\u00ba DO EA; REGULAMENTO (CEE) N\u00ba 1498/71; DL 519-E/79 DE 28/12.", "REVOGA\u00c7\u00c3O DE ACTO ANTERIOR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/86232a703cc6cbb180257948004f2640?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177334}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2011", "Processo": "08208/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01393/11.0BELSB-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "DESPACHO INTERLOCUT\u00d3RIO.", "APLICA\u00c7\u00c3O DO N\u00ba 5 DO ART. 142\u00ba DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "12/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3583217788c313a780257948004f865c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177335}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/10/2011", "Processo": "07928/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00042/11.0BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Amadeu Guerra", "Descritores": ["PERDA DE MANDATO.", "RECURSO DE REVISTA.", "VIOLA\u00c7\u00c3O CULPOSA DE INSTRUMENTOS DE ORDENAMENTO DO TERRIT\u00d3RIO.", "CONDI\u00c7\u00c3O DE PROCEDIBILIDADE.", "ANULA\u00c7\u00c3O PR\u00c9VIA DOS ACTOS ADMINISTRATIVOS.", "ADMISSIBILIDADE DO RECURSO SUBORDINADO.", "NULIDADE DO AC\u00d3RD\u00c3O POR FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/34e26381dcfed64a8025794800421c2d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177336}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/10/2011", "Processo": "08203/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00716/11.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO PELO INFARMED.", "MEDICAMENTOS DE REFER\u00caNCIA PATENTEADOS.", "INEXIST\u00caNCIA DE NEXO CAUSAL ENTRE A AIM (EO PVP) E OS PREJU\u00cdZOS INERENTE \u00c0 COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DO GEN\u00c9RICO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/26/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b54091d813f4bec58025794800503575?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177337}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/10/2011", "Processo": "08205/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01315/11.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UMA CONDUTA.", "AIM'S GEN\u00c9RICOS.", "INFARMED."], "Data do Acord\u00e3o": "12/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a33a93e817ac9a3c80257948004fcdc9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177338}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/09/2011", "Processo": "08159/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00296/04.9BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O DIREITO \u00c0 INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "CUSTAS - DL 34/2008 SUA APLICA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1b6ad2f2de7a6f57802579480050f693?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177339}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/07/2011", "Processo": "08180/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01453/10.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CADUCIDADE.", "\"RECLAMA\u00c7\u00c3O FACULTATIVA\""], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ea761626617c086880257942005412ea?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177340}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/04/2011", "Processo": "08162/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00460/08.1BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ENSINO SUPERIOR POLIT\u00c9CNICO.", "EQUIPARADO A PROFESSOR-ADJUNTO.", "INGRESSO NA CATEGORIA DE PROFESSOR-ADJUNTO.", "CONTAGEM DO TEMPO DE SERVI\u00c7O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a3e27bcad5d69e19802579420053d4b5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177341}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/04/2011", "Processo": "08176/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00236/04.5BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PLANO DIRECTOR MUNICIPAL DE SINES.", "MEDIDAS PROVIS\u00d3RIAS.", "ALTERA\u00c7\u00c3O DE LICENCIAMENTO J\u00c1 EXISTENTE.", "COMPENSA\u00c7\u00c3O EM ESP\u00c9CIE.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/12c46a2855a0d118802579430039552e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177342}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/02/2011", "Processo": "08151/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00079/11.0BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENA DISCIPLINAR.", "CONSELHO SUPERIOR MAGISTRATURA.", "OFICIAL JUSTI\u00c7A.", "INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL JURISD. ADMINISTRATIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/26/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/735fee4996e814568025793e005c85bc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177343}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/28/2011", "Processo": "08163/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00566/11.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO LIMITADO POR PR\u00c9VIA QUALIFICA\u00c7\u00c3O PARA CELEBRA\u00c7\u00c3O DE ACORDO QUADRO."], "Data do Acord\u00e3o": "12/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ef26e33a224b1c7b8025793e005c4f28?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177344}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/28/2011", "Processo": "08165/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONSTRU\u00c7\u00c3O CLANDESTINA EM TERRENOS DA REN.", "AUDI\u00caNCIA DOS INTERESSADOS.", "FUMUS BONI IURIS.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES.", "GRAVE DANO PARA O INTEESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/30/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dc2897e2ff2b1cbf802579430039a3d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177345}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/27/2011", "Processo": "08135/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["VOGAL DO CONSELHO DIRECTIVO DO IPAD.", "EXONERA\u00c7\u00c3O DO CARGO ANTES DO TERMO DO MANDATO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O CORRESPONDENTE A 12 MESES DE VENCIMENTO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2988f1b9268303aa80257942005391f9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177346}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/26/2011", "Processo": "08133/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00431/08.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A - AL. D) N\u00ba 1 ART. 668\u00ba CPC.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DE LEI.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fa6d827ef759b4ab8025793e005c0440?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177347}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "10/26/2011", "Processo": "08135/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["EXONERA\u00c7\u00c3O DO CARGO DE GESTOR P\u00daBLICO.", "DIREITO A UMA INDEMNIZA\u00c7\u00c3O PREVISTA NO ARTIGO 20.\u00ba, N.\u00ba 4, DA  LEI N.\u00ba 3/204.", "ILEGITIMIDADE DA ENTIDADE DEMANDADA.", "OBRIGATORIEDADE DE INVOCA\u00c7\u00c3O NA CONTESTA\u00c7\u00c3O - ARTIGO 87.\u00ba DO CPTA (AC. T.C.A. SUL DE 12-07-2012)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cccc7af8d8adb8e880257a78002c4177?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177348}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/24/2011", "Processo": "08127/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NULIDADE SENTEN\u00c7A (SIM).", "RESCIS\u00c3O DE CONTRATO.", "REGULAMENTO DO FORMANDO.", "NOTA DE OCORR\u00caNCIA /NOTA CULPA.", "IMPUTA\u00c7\u00d5ES GEN\u00c9RICAS E ABSTRACTAS.", "IMPOSSIBILIDADE DE CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "CUMPRIMENTO ART\u00ba 95\u00ba N\u00ba 6 CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e3f6371cb9d9814d8025793e005ba900?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177349}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/20/2011", "Processo": "08119/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONCURSO INTERNO DE ACESSO MISTO.", "AFIXA\u00c7\u00c3O DO AVISO DE ABERTURA NO LOCAL DE TRABALHO DOS CANDIDATOS.", "FORMALIDADE ESSENCIAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eb28511ea83075e38025792f0050a176?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177350}
{"Data": "10/20/2011", "Processo": "08119/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba JU\u00cdZO - 1\u00aa SEC\u00c7\u00c3O", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONCURSO INTERNO DE ACESSO MISTO.", "CARREIRA  DE ASSISTENTE ADMINISTRATIVA.", "CANDIDATA DESLOCADA NOUTRO SERVI\u00c7O.", "AVISO DE ABERTURA.", "AFIXA\u00c7\u00c3O NO LOCAL DE TRABALHO E PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DR E ORG\u00c3O DA IMPRESA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f928576c3b2d1df280257c8a004080e6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177351}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/18/2011", "Processo": "07964/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00254/07.1BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "DUP."], "Data do Acord\u00e3o": "11/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/629776ac6a38d9f28025792f0050e519?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177352}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/17/2011", "Processo": "08079/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PARQUE NATURAL DA RIA FORMOSA.", "CONDICIONAMENTO \u00c0 ALTERA\u00c7\u00c3O DE CONSTRU\u00c7\u00d5ES.", "PARECER T\u00c9CNICO DO PNRF.", "PLANO ESPECIAL DE ORDENAMENTO DA RIA FORMOSA.", "PLANO DE PORMENOR DA ILHA DA ARMONA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1bafc219b9a2d3058025792e0056ef59?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177353}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/17/2011", "Processo": "08096/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00196/09.6BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["FUNDO GARANTIA SALARIAL.", "ART\u00ba 319\u00ba N\u00ba 1 DL N\u00ba 35/2004.", "DOCUMENTOS CONTRADIT\u00d3RIOS.", "\u00d3NUS DA PROVA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/27cc13efe45a3c348025792f00513c93?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177354}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/13/2011", "Processo": "07494/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01021/10.0BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA COMUM.", "AUTOR : MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.", "CONTA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DO M.P..", "RECURSO DE REVISTA EXCEPCIONAL.", "CONTRATO DE TRABALHO A TERMO RESOLUTIVO.", "NECESSIDADE DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "Observa\u00e7\u00f5es": "PA 37/10, TAF de Leiria\nPA 206/10,TCA Sul", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/584ce9cdc2d0df408025792e003a73fc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177355}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/07/2011", "Processo": "08089/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00063/10.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROC. DISCIPLINAR.", "PENA DEMISS\u00c3O.", "DEFICIT INSTRUT\u00d3RIO DO P.D.", "VIOLA\u00c7\u00c3O ART.- 48\u00ba N\u00ba 3 E 37\u00ba N\u00ba 1 DA LEI 58/2008 (ED)."], "Data do Acord\u00e3o": "11/23/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9cadb76d3b41319680257925005b3ef2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177356}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/04/2011", "Processo": "08043/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02640/07.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["MOBILIDADE ESPECIAL.", "LISTA DE POSTOS TRABALHO.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "ART. 13\u00ba N\u00ba 3 AL). B) LEI 53/2006."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/477ff69cfadbcd1d80257925005b0193?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177357}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/28/2011", "Processo": "08047/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00105/11.2BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "ENCERRAMENTO PROVIS\u00d3RIO DE ESTABELECIMENTO DE \"PUB\"."], "Data do Acord\u00e3o": "11/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/76130047e325e08380257925005acc20?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177358}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/23/2011", "Processo": "08007/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00451/07.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO ART\u00ba 22\u00ba DL 118/2006 DE 21/06 QUANTO \u00c0 \"ENTIDADE EMITENTE\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f882785422089c3d80257925005a97de?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177359}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/22/2011", "Processo": "08024/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00153/10.0BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR.", "OBRA J\u00c1 EXECUTADA.", "INUTILIDADE DA PROVID\u00caNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/20/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ed30308e109bb7e9802579130049e9b8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177360}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/20/2011", "Processo": "07996/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00156/10.4BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (AL. D) N\u00ba 1 ART\u00ba 668\u00ba CPC).", "CONHECIMENTO DOS V\u00cdCIOS IMPUTADOS AO ACTO IMPUGNADO PELO TRIBUNAL AD QUEM.", "IMPROCED\u00caNCIA DA AC\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4fcd73238a97c0a9802579130046ca0b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177361}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/16/2011", "Processo": "07393/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01022/10.9BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO EXCEPCIONAL DE REVISTA PARA O STA.", "CONTRATO TRABALHO A TERMO RESOLUTIVO.", "COMPLEMENTARIDADE DO C\u00d3D. TRABALHO \u00c0 LEI 23/2004."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/251bef02cb28d5e2802579130046693c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177362}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/09/2011", "Processo": "07898/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00956/09.8BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O ANTECIPADA.", "MAGISTRADO DO M\u00baP\u00ba.", "C\u00c1LCULO DA PENS\u00c3O.", "IDADE E TEMPO DE SERVI\u00c7O A CONSIDERAR PARA A TAXA GLOBAL DE REDU\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "12/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aa59eb27934925e08025791300461eea?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177363}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/07/2011", "Processo": "07886/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00562/06.9BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "LEGALIZA\u00c7\u00c3O CONSTRU\u00c7\u00c3O.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ERRO DE JULGAMENTO (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a5f4332eba12f450802579130045ca90?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177364}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/05/2011", "Processo": "07979/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00130/11.3BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "CONCESS\u00c3O AIM'S.", "INFARMED."], "Data do Acord\u00e3o": "10/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/80dc612823f36ccd8025791300458283?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177365}
{"Contencioso": "ADMINISTRATIVO", "Data": "08/16/2011", "Processo": "07951/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba JU\u00cdZO", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ORDEM DOS PSIC\u00d3LOGOS.", "LICENCIATURA EM FOLOSOFIA.", "REJEI\u00c7\u00c3O DE INSCRI\u00c7\u00c3O NA ORDEM.", "PERICULUM IN MORA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/723b6fa1db8577ce80257a070052fa27?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177366}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/05/2011", "Processo": "07750/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00619/11.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO EXCEPCIONAL DE REVISTA PARA O STA.", "DESTITUI\u00c7\u00c3O DO CARGO DE VOGAL DO CA DA REN."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d466435dc0dcfa68802578fd00534e9d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177367}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/03/2011", "Processo": "07891/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00645/01", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTRATO A TERMO CERTO AO ABRIGO DO ACORDO DE COOPERA\u00c7\u00c3O ENTRE A FAC. DIREITO DE LISBOA E A FAC. DIREITO DE BISSAU.", "PRECED\u00caNCIA DE CONCURSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/09412f08bb1f3369802578fd00530b68?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177368}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/29/2011", "Processo": "07927/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00313/08.3BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "DUP.", "ALS. A), B) E N\u00ba 3 DO ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c3549d99a4c06a91802578fd0052cdb3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177369}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/27/2011", "Processo": "07926/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00037/11.4BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "VALOR DA CAUSA.", "REVIS\u00c3O DE PRE\u00c7OS."], "Data do Acord\u00e3o": "11/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d841210cda986d1c802578fd0053c623?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177370}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/20/2011", "Processo": "07851/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00023/04", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO.", "ECDU.", "APLICA\u00c7\u00c3O ART\u00ba 5\u00ba DL 204/98 DE 13/11."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/158da9b837e03a00802578d4004abe0e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177371}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/15/2011", "Processo": "07821/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00121/02", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O PARA RECONHECIMENTO DE DIREITO E INTERESSE LEGALMENTE PROTEGIDO.", "SERVI\u00c7O MLITAR.", "REGIME CONTRATO.", "SUBS\u00cdDIO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c57b463fc4d60fa0802578d4004afe69?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177372}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/14/2011", "Processo": "07896/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00123/09.0BEFUN-B", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR AO ABRIGO DO ART. 132\u00ba DO CPTA.", "APLICA\u00c7\u00c3O DOS ARTS. 128\u00ba E 131\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "08/22/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5f71aeb62c12dce1802578d4004b45ff?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177373}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/13/2011", "Processo": "07883/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00741/10.4BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "FIXA\u00c7\u00c3O PVP'S PELA DGAE."], "Data do Acord\u00e3o": "09/22/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/55636236ab200de1802578cd0051996a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177374}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/11/2011", "Processo": "07824/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02126/09.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ERRO DE JULGAMENTO (N\u00c3O).", "COMUNICA\u00c7\u00c3O PR\u00c9VIA.", "OBRAS DE ALTERA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5044162691e967e2802578cd0051d5d7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177375}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/07/2011", "Processo": "07863/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00174/11.5BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "09/29/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0064c124a70057cd802578cd00523cfb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177376}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/05/2011", "Processo": "07771/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTRA-INTERESSADOS.", "LITISCONS\u00d3RCIO NECESS\u00c1RIO PASSIVO.", "ART. 57\u00ba DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/26/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4022381739d30151802579a5005e2063?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177377}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/05/2011", "Processo": "07816/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00703/08.1BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "SIADAP.", "DEFINI\u00c7\u00c3O DE INDICADORES.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O COMPONENTE.", "\"ATITUDE PESSOAL\"."], "Data do Acord\u00e3o": "10/20/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b6c29ff6ef8ce6ab802578cd0052e3b9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177378}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/01/2011", "Processo": "07855/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02203/10.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "PENA DISCIPLINAR \"DEMISS\u00c3O\".", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ERRO JULGAMENTO (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "08/22/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/883c01b26f9e194d802578cd00532d62?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177379}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/30/2011", "Processo": "07781/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00721/09.2BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CADUCIDADE.", "ARTS. 59\u00ba N\u00ba 4 E 58\u00ba N\u00ba 2 AL. B) CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/122ccb13e8fa6f25802578cd0054a9be?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177380}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/28/2011", "Processo": "07769/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00308/08.7BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PARQUE NATURAL DA ARR\u00c1BIDA.", "CONSTRU\u00c7\u00c3O MORADIA.", "PARECER VINCULATIVO.", "NULIDADE LICENCIAMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/56a566f173cb0602802578cd0054db08?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177381}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/24/2011", "Processo": "07767/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01714/09.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 12-01-2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b9512012a21ce861802578cd00551837?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177382}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/17/2011", "Processo": "07785/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00315/11.2BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ISEN\u00c7\u00c3O DE CUSTAS.", "SINDICATO.", "AL. F) DO N\u00ba 1 DO ART. 4\u00ba RCP."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1558815433b2e157802578b500588e3a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177383}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/16/2011", "Processo": "07746/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00011/10.8BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "INIMPUGNABILIDADE DE INDEFERIMENTO T\u00c1CITO DO SR. MINISTRO DA DEFESA.", "APLICA\u00c7\u00c3O LEGISLA\u00c7\u00c3O RESPEITANTE \u00c0S FOR\u00c7AS ARMADAS.", "CADUCIDADE AC\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3c9d7faef7b1cd30802578b50058fdae?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177384}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/15/2011", "Processo": "07757/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00158/11.3BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INEXIST\u00caNCIA DO \"FUMUS NON MALUS IURIS\".", "ESTRUTURA IMPLANTADA \u00c1REA DE RAN."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fbae9e2e60303c04802578b5005945d4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177385}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/09/2011", "Processo": "07724/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00905/09.3BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "ABATE AO QP DAS FOR\u00c7AS ARMADAS.", "INTERNATO COMPLEMENTAR.", "TEMPO M\u00cdNIMO DE SERVI\u00c7O PRESTADO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "11/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f22d2f626f172984802578b500582edc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177386}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/07/2011", "Processo": "07731/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01832/10.7BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "PENA DISCIPLINAR DE DESPEDIMENTO."], "Data do Acord\u00e3o": "09/15/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/09033c36a80641dc802578a90055c054?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177387}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/07/2011", "Processo": "07735/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O.", "PAGAMENTO DE TAXA DE JUSTI\u00c7A INICIAL.", "N\u00c3O ISEN\u00c7\u00c3O DOS SINDICATOS.", "N\u00ba 3 DO ART. 310\u00ba DA LEI N\u00ba 59/08 DE 11-9."], "Data do Acord\u00e3o": "07/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b77a4016a984821880257983005b70f3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177388}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/03/2011", "Processo": "07684/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00553/10.5BELRS", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2.\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "PENA DE ADVERT\u00caNCIA.", "SUSPENS\u00c3O DA PENA.", "UTILIDADE DA LIDE."], "Data do Acord\u00e3o": "11/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/161d8ddf39e0de25802579480059dd08?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177389}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/31/2011", "Processo": "07701/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00475/10.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE UMA CONDUTA.", "MAT\u00c9RIA FACTUAL ASSENTE - OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA (N\u00c3O).", "AL. A) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "08/04/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/63b563931f1c3dec802578a3005812e9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177390}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/27/2011", "Processo": "07664/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00656/09.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENA DISCIPLINAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/119db91fbae759a9802578a3005860dd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177391}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/25/2011", "Processo": "07693/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00105/11.2BESNT-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PEDIDO DE DECLARA\u00c7\u00c3O DE INEFIC\u00c1CIA DE ACTOS DE EXECU\u00c7\u00c3O.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O DE N\u00c3O QUALIFICA\u00c7\u00c3O A CONCURSO LIMITADO DE PR\u00c9VIA QUALIFICA\u00c7\u00c3O.", "ACTO DE CONTE\u00daDO ABSOLUTAMENTE NEGATIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/30/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2723489417935b5c8025789d004880af?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177392}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/23/2011", "Processo": "07650/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00836/09.7BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ISEN\u00c7\u00c3O CUSTAS.", "ART. 4\u00ba N\u00ba 1 AL. H) RCP.", "TRABALHADOR C/ CONTRATO EM FUN\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS."], "Data do Acord\u00e3o": "07/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6e9a9a42cb4f5ce58025789d0048cfaf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177393}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/19/2011", "Processo": "07672/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01670/09.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSP. EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UMA CONDUTA.", "CONCESS\u00c3O AIM'S."], "Data do Acord\u00e3o": "09/22/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d3950022168b8f0d802578960052aede?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177394}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/16/2011", "Processo": "07647/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00155/11.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UMA CONDUTA.", "M\u00c1-F\u00c9 (ART. 456 N\u00ba 2 AL. A) CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "09/08/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ed5fbd175d0bc7ad802578960051cf5b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177395}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/13/2011", "Processo": "07599/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01579/09.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DL 362/78."], "Data do Acord\u00e3o": "01/26/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/88d6e1f42278e96a80257896005238e0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177396}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/13/2011", "Processo": "07642/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02283/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/626ce54d1b2110ce802578960052047e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177397}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/11/2011", "Processo": "07611/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00087/09.0BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "(I)LEGITIMIDADE ACTIVA.", "ILEGITIMIDADE PASSIVA - CONTRA-INTERESSADOS.", "RESOLU\u00c7\u00c3O FUNDAMENTADA.", "N\u00ba 4, ART. 128\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/30/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2a351878658aa0418025789600526db8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177398}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/06/2011", "Processo": "07578/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01898/05.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DOEN\u00c7A PROFISSIONAL.", "MILITAR.", "DL 503/99 - CAP\u00cdTULO IV.", "INCOMPET\u00caNCIA CNPRP.", "ESTATUTO APOSENTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d141792aac243f9b802578950053e6cf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177399}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/02/2011", "Processo": "07558/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02684/07.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESP. CONDENA\u00c7\u00c3O PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "CONCURSO DE FORMA\u00c7\u00c3O PRA\u00c7AS GNR.", "EXCLUS\u00c3O POR INAPTID\u00c3O NA PROVA M\u00c9DICA.", "DISCRICIONARIEDADE T\u00c9CNICA.", "INCONSTITUCIONALIDADE DO ART. 46\u00ba DL 204/98 QUANDO INTERPRETADO QUE EXISTE PRESUN\u00c7\u00c3O DE INDEFERIMENTO T\u00c1CITO (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b14d1d68b5849fa18025789500543b0c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177400}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/29/2011", "Processo": "07539/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01033/09.7BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NATURALIZA\u00c7\u00c3O.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O N\u00ba 6 DO ART. 6\u00ba DA LEI DA NACIONALIDADE (LEI 37/81 DE 3/10 COM AS ALTERA\u00c7\u00d5ES DA LEI 2/2006 DE 17/04.", "PODER DISCRICION\u00c1RIO."], "Data do Acord\u00e3o": "10/06/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2af3cb2e41f24cd78025789600516d6a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177401}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/18/2011", "Processo": "06922/10", "N\u00ba Processo/TAF": "582/01", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O PARA RECONHECIMENTO DE DIREITO E INDEMNIZA\u00c7\u00c3O POR RESPONSABILIDADE EXTRA-CONTRATUAL.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O DO DIREITO DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE QUANTO AO DIREITO INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "CONDENA\u00c7\u00c3O EM CUSTAS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/950cf70cabc78b508025788000527326?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177402}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/18/2011", "Processo": "07562/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02336/10.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ALS. B) E C) DO N\u00ba 1 E N\u00ba 2 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/24513c74ba5db9b780257876004e7fca?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177403}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/14/2011", "Processo": "07504/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01334/09.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "ACREDITA\u00c7\u00c3O ACTIVIDADE DE ODONTOLOGISTA.", "NULIDADE PROCESSUAL (N\u00c3O).", "ERRO DE JULGAMENTO (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/20170515aba86b6380257876004ebcc0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177404}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/12/2011", "Processo": "07480/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00746/09.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SISTEMA RETRIBUTIVO.", "DL 557/99 DE 17/12.", "INVERS\u00c3O DE POSI\u00c7\u00d5ES (N\u00c3O)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e108119fb12b930f80257876004ef7ac?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177405}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/11/2011", "Processo": "07474/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02090/08.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["FUNDO DE ESTABILIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (FET).", "PORTARIA N\u00ba 132/98 DE 04/03 NA REDAC\u00c7\u00c3O PORTARIA N\u00ba 1213/01 DE 22/10.", "INCONSTITUCIONALIDADE - ARTS. 13\u00ba E 59\u00ba N\u00ba 1 AL. A) CRP."], "Data do Acord\u00e3o": "01/12/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/089936211018918b80257876004f68db?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177406}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/08/2011", "Processo": "07512/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01282/10.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "AL. A) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/16/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1ed5b011bd231cfb80257876004f321a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177407}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/07/2011", "Processo": "06107/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00720/08.1BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O.", "INEPTID\u00c3O PETI\u00c7\u00c3O INICIAL.", "ININTELIGIBILIDADE PEDIDO E CAUSA DE PEDIR.", "PETI\u00c7\u00c3O IMPERFEITA MAS INTELIG\u00cdVEL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aeaf2d1fad2078428025786c0057ca0b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177408}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/06/2011", "Processo": "07449/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01154/06.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADES SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ERRO JULGAMENTO (N\u00c3O).", "RECURSO SUBORDINADO.", "EXTEMPORANEIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5f1104e729bbb2358025786c00582a17?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177409}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/01/2011", "Processo": "07339/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00327/07.0BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO MARITIMO.", "CONSEQU\u00caNCIA DA FALTA NOTIFICA\u00c7\u00c3O ACTO OU DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O IMPERFEITA.", "ART. 8\u00ba DL 468/71 DE 5/11."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0708637a692c17cd80257868005a30d0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177410}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/30/2011", "Processo": "07265/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00640/07.7BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCURSO COORDENADOR PJ."], "Data do Acord\u00e3o": "06/01/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e3fcc19620ce061f80257868005a0065?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177411}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/29/2011", "Processo": "07433/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00932/09.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA COMUM.", "RECONHECIMENTO DIREITO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O.", "VINCULO PROFISSIONAL DETIDO ANTERIOR \u00c0 VIG\u00caNCIA DA LEI 12A/2008."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d795d84291dc1ec4802578680059c4f4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177412}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/24/2011", "Processo": "07396/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00133/10.5BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O.", "REVIS\u00c3O DA PENS\u00c3O DE APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "GRATIFICA\u00c7\u00c3O DE ENSINO ESPECIAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8263d28eb145ccdf8025786400548bef?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177413}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/23/2011", "Processo": "07357/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01357/09.3BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "CLara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "LICENCIAMENTO CONSTRU\u00c7\u00c3O VEDA\u00c7\u00c3O. ", "\u00c1REA PROTEGIDA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7625714e994c60748025786400564f64?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177414}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/21/2011", "Processo": "07418/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02278/10.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UMA CONDUTA.", "EFEITO RECURSO.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ALTERA\u00c7\u00c3O MAT\u00c9RIA DE FACTO.", "PERICULUM IN MORA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/28/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9dce200f3c4c2eea8025786400569eb2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177415}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/17/2011", "Processo": "07402/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00348/10.6BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "PRE\u00c7O ANORMALMENTE BAIXO.", "AN\u00c1LISE DAS JUSTIFICA\u00c7\u00d5ES PELO J\u00daRI.", "JU\u00cdZO T\u00c9CNICO JUDICIALMENTE N\u00c3O SINDIC\u00c1VEL.", "INEXIST\u00caNCIA DE ERRO GROSSEIRO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/09/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f3790f219aa13fa5802578640056e86d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177416}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/11/2011", "Processo": "07325/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00907/08.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "INIDONEIDADE MEIO PROCESSUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/30/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/36a57ee154d1e71b802578680059042c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177417}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/11/2011", "Processo": "07374/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02381/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS.", "ART\u00ba 9-A DO REG. NACIONAL ESTATUTO DA ORDEM DOS ADVOGADOS NA REDAC\u00c7\u00c3O DA DELIBERA\u00c7\u00c3O N\u00ba 3333-A/2009.", "INCONSTITUCIONALIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "04/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7c6c7f7ed31c4b288025786400572da5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177418}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/09/2011", "Processo": "07318/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00426/09.4BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENA DISCIPLINAR.", "REJEI\u00c7\u00c3O RECURSO HIER\u00c1RQUICO NECESS\u00c1RIO POR INTEMPESTIVIDADE.", "ART. 75\u00ba N\u00baS 3 E 8 DO ED (DL 24/84 DE 16/01)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/546377fd416f2c5a8025786800593340?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177419}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/07/2011", "Processo": "07277/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00349/06.9BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO DE ANTERIOR ACTO DE AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE ACUMULA\u00c7\u00c3O FUN\u00c7\u00d5ES.", "FALTA DE AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA.", "VIOLA\u00c7\u00c3O ART. 140\u00ba N\u00ba 1 CPA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/66ae31a3914bfd8e8025786800597e7e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177420}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/03/2011", "Processo": "07294/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00114/08.9BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO PROVA P\u00daBLICAS DO DL 185/81 DE 01/07.", "DIVULGA\u00c7\u00c3O ATEMPADA DOS CRIT\u00c9RIOS DE AVALIA\u00c7\u00c3O E CLASSIFICA\u00c7\u00c3O - ART. 5\u00ba N\u00ba 2 AL. B) DL 204/98 DE 11/07."], "Data do Acord\u00e3o": "12/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/91aeecdd6a71566d8025784c0049470e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177421}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/24/2011", "Processo": "07319/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01963/10.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "DECLARA\u00c7\u00c3O DE IMPACTE AMBIENTAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "Data do Acord\u00e3o": "05/05/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/638aee619c605d4c80257846005bf3ca?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177422}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/23/2011", "Processo": "07241/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02171/06.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCURSO CONSELHEIRO DE EMBAIXADA.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA - ART. 100\u00ba CPA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8ca480ff030923e580257846005c370d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177423}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/21/2011", "Processo": "07253/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00625/05.8BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "DELIBERA\u00c7\u00c3O DE DEMOLI\u00c7\u00c3O OBRA N\u00c3O LICENCIADA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "05/05/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7609d4bd1679925a8025783f005328bf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177424}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/17/2011", "Processo": "07246/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02756/10.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS EM RAZ\u00c3O DA MAT\u00c9RIA.", "COMPET\u00caNCIA TRIBUNAL TRABALHO.", "CONTRATO TEMPOR\u00c1RIO A TERMO CERTO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5f0cba2c6caa5c4a8025783e00544fd2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177425}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/15/2011", "Processo": "07172/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00601/10.9BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "\"PERICULUM IN MORA\".", "PROVA TESTEMUNHAL - ART. 118\u00ba N\u00ba 3 CPTA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "03/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b3c59a7a5e004a418025783e005492d8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177426}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/14/2011", "Processo": "07219/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02625/08.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INFRAC\u00c7\u00c3O DISCIPLINAR.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "INFRAC\u00c7\u00c3O PERMANENTE.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O - LEI 80/2001 DE 20/07."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/97ea98c161e278818025783e005bae39?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177427}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/11/2011", "Processo": "06917/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO DE ACESSO.", "INTERCOMUNICABILIDADE DE CARREIRAS.", "DL 248/85 DE 15/7 E DL 353-A/89 DE 16/10.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA - DL 215/95 DE 22/08.", "REVOGA\u00c7\u00c3O ACTO NO PRAZO ART. 47\u00ba DA LPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d87ccd9daa9680d28025783e005c9ffe?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177428}
{"Contencioso": "Adminstrativo", "Data": "02/08/2011", "Processo": "07229/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01828/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O CONDUTA.", "INFARMED.", "AIMS."], "Data do Acord\u00e3o": "03/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fd4dea44989e174980257833005ad9ec?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177429}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/04/2011", "Processo": "06946/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO DECIS\u00c3O ARBITRAL (ART. 186\u00ba CPTA).", "DL 408/89 DE 18/11 E DL 353-B/89 DE 16/10 E DL 61/92 DE 15/4."], "Data do Acord\u00e3o": "11/23/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/024edf077c4e23ba802578300047e182?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177430}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/03/2011", "Processo": "07190/11", "N\u00ba Processo/TAF": "03093/07.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O.", "ABSOLVI\u00c7\u00c3O DA INST\u00c2NCIA.", "N\u00c3O CUMPRIMENTO DE NOTIFFICA\u00c7\u00c3O FEITA AO ABRIGO DO ART\u00ba 88\u00ba N\u00baS 1 E 2 CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/281ca23e7502b4dc80257830004834cd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177431}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/31/2011", "Processo": "07175/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "INSTITUTO DE SEGURAN\u00c7A SOCIAL.", "RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "\"FUNCIONAMENTO ANORMAL DO SERVI\u00c7O\"."], "Data do Acord\u00e3o": "12/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/891a7b39ebdb01a2802578fe00541f0a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177432}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/31/2011", "Processo": "07188/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00545/10.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS.", "HABITA\u00c7\u00c3O DE REALOJAMENTO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0f972cdbd12aa68b802578300048fe57?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177433}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/31/2011", "Processo": "07201/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01357/10.8BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "PVP'S DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "DGAE/MEI."], "Data do Acord\u00e3o": "03/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0ee36667b9c8660e802578300048755f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177434}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/27/2011", "Processo": "07157/11", "N\u00ba Processo/TAF": "01780/10.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL URGENTE.", "PEDIDO ASILO.", "D\u00c9FICE INSTRUT\u00d3RIO PROCEDIMENTAL.", "ERRO NOS PRESSUPOSTOS DE FACTO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5d85d1751c06706180257825005c626f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177435}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/27/2011", "Processo": "07165/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARRENDAMENTO.", "CED\u00caNCIAS AO DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO MUNICIPAL.", "TRANSMISS\u00c3O DO DIREITO DE PROPRIEDADE.", "AUDI\u00caNCIA DO INTERESSADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3d20557ec6913027802578fe0053d93a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177436}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/27/2011", "Processo": "07171/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "\"PERICULUM IN MORA\".", "ARTIGO 120\u00ba N\u00ba 1 AL\u00cdNEAS A) E B) DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "05/26/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2ed0ff5e81a855a380257913004a6156?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177437}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/25/2011", "Processo": "07134/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00651/07.2BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "RECLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/92ac885079b695ff80257825005c3549?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177438}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/24/2011", "Processo": "06871/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01795/07.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "ALTERA\u00c7\u00c3O PENS\u00c3O APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "ART\u00ba 67 DO EA; REGULAMENTO (CEE) N\u00ba 1498/71; DL 519-E/79 DE 28/12.", "REVOGA\u00c7\u00c3O ACTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b42353ec460c788080257823003c2fb0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177439}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/21/2011", "Processo": "07149/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ART. 2\u00ba DO DL N\u00ba 100/99 DE 31.03.", "LEI N\u00ba 59/2008 DE 11 DE SETEMBRO.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O DAS NORMAS.", "DIAS \u00daTEIS DE F\u00c9RIAS."], "Data do Acord\u00e3o": "09/08/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/782a7d7c396a414f802578fd0056ba76?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177440}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/20/2011", "Processo": "07139/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 120\u00ba N\u00ba 1 AL\u00cdNEA A) DO CPTA.", "ADJUDICA\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d9d5ded3bb95f56480257913004b174d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177441}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/20/2011", "Processo": "07156/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DIREC\u00c7\u00c3O-GERAL DAS ACTIVIDADES ECON\u00d3MICAS.", "MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "APROVA\u00c7\u00c3O DE PVP.", "ARTIGO 120\u00ba N\u00ba1 AL\u00cdNEA A) DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/01/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8b6cd32ee85e36d88025791300492255?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177442}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/19/2011", "Processo": "07131/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00115/08. BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "IMPUGNA\u00c7\u00c3O MAT\u00c9RIA DE FACTO - INCUMPRIMENTO DO ART. 685\u00ba-B N\u00ba 1 AL. B) E N\u00ba 2 CPC.", "VIOLA\u00c7\u00c3O ART. 120\u00ba N\u00ba 1 ALS. A) E B) CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9d8026ef7b86ead88025781f005d7a5e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177443}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/14/2011", "Processo": "07033/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00163/07.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "INFRA-ESTRUTURAS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES.", "DLS 11/2003, 180/2006, 196/89 E PDM."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2c849bafde3b3a388025781d005c17ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177444}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/14/2011", "Processo": "07125/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL CONTRATUAL.", "EMPREITADA DE OBRAS P\u00daBLICAS.", "REVIS\u00c3O DE PRE\u00c7OS.", "ENRIQUECIMENTO SEM CAUSA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1aaa15081ef3926b802578fd00567d62?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177445}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/13/2011", "Processo": "07082/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DIREITO \u00c0 INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "CADUCIDADE.", "ARTIGO 197\u00ba N\u00ba 6 DO RJEOP.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O DA NORMA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4b13e567a612ecef802578fd00563c4d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177446}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/13/2011", "Processo": "07123/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DOCENTE.", "AUXILIARES DE EDUCA\u00c7\u00c3O.", "LEI N\u00ba 5/2001 DE 2 DE MAIO.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O EXTENSIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/16/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3ee240e19ba76836802578fd0055f988?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177447}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/12/2011", "Processo": "07112/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "DISCRICIONARIEDADE T\u00c9CNICA.", "NULIDADE POR AUS\u00caNCIA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "05/05/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4fa1dff79ac50b6280257913004bb52d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177448}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/12/2011", "Processo": "07122/11", "N\u00ba Processo/TAF": "02570/08.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "DECLARA\u00c7\u00c3O IMPACTE AMBIENTAL.", "NULIDADES SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "Data do Acord\u00e3o": "02/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b0d62ba87d4a99958025781d005c6512?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177449}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/10/2011", "Processo": "07099/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFAP, IP.", "PEDIDO DE AJUDAS.", "FALTA DE DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENTAL.", "RECURSO PREJUDICIAL DOS AUTOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ae2ea91c37e68cdd802578fd0055aaee?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177450}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/07/2011", "Processo": "07114/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00410/10.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE CONDUTAS.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S.", "INFARMED."], "Data do Acord\u00e3o": "05/05/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/217b8f2b3b8c74098025781d005cad34?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177451}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/06/2011", "Processo": "07032/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "CADUCIDADE.", "NULIDADE.", "ANULABILIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3cd6bac4b81766d0802578fd0055311f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177452}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/06/2011", "Processo": "07051/11", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "CADUCIDADE.", "FALTA DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O.", "TEMPESTIVIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "02/09/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9de1b52c378695c0802578fd00556ccd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177453}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/05/2011", "Processo": "07072/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01697/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/09/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2fc9ca0652fa8e698025781f005e2ad5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177454}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/05/2011", "Processo": "07073/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01246/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A.", "N\u00c3O PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVA TESTEMUNHAL.", "VIOLA\u00c7\u00c3O ART\u00ba 118\u00ba N\u00ba 3 CPTA E 712\u00ba N\u00ba 4 CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "05/19/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6398079a83ca49768025781f005dd864?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177455}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/22/2010", "Processo": "07020/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "CADUCIDADE.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE."], "Data do Acord\u00e3o": "11/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a39323c655ee9a6b802578fd0054f477?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177456}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/22/2010", "Processo": "07043/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "EXPROPRIA\u00c7\u00c3O POR UTILIDADE P\u00daBLICA.", "\"PERICULUM IN MORA\""], "Data do Acord\u00e3o": "05/26/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9edb2bd9daa25e37802579130048c498?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177457}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/21/2010", "Processo": "07019/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IMPROPRIEDADE DA FORMA DE PROCESSO.", "DIREITO FUNDAMENTAL.", "CONTE\u00daDO ESSENCIAL.", "INDEFERIMENTO T\u00c1CITO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/45e4ea60a4c31890802578fd0054afec?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177458}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/20/2010", "Processo": "06729/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00664/10.7BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ILEGITIMIDADE ACTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/27/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/384a7f1dfe6fc20880257800005ba94d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177459}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/20/2010", "Processo": "06998/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00941/09.0BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "IMPOSSIBILIDADE OU INUTILIDADE LIDE.", "CONDENA\u00c7\u00c3O CUSTAS."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f5174f7e6c5fc93b80257800005bfa47?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177460}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/17/2010", "Processo": "07007/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROGRESS\u00c3O DAS CARREIRAS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 353-A/89.", "LEI N\u00ba 12-A/2008"], "Data do Acord\u00e3o": "09/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a6e9c6b6c15b7bec80257913004c5329?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177461}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/17/2010", "Processo": "07026/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DE DIREITOS.", "INIDONEIDADE DO MEIO PROCESSUAL.", "INVIABILIDADE DA CONVOLA\u00c7\u00c3O.", "CPTA, ART. 73\u00ba N\u00ba 2."], "Data do Acord\u00e3o": "01/28/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b33e0eea5867287180257913004c0b08?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177462}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2010", "Processo": "06985/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01224/10.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "02/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/89820be97e455a9a80257800005c39b3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177463}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2010", "Processo": "07005/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "AIM.", "PATENTE DE PROCESSO DE PRODU\u00c7\u00c3O.", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "Data do Acord\u00e3o": "01/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/14b5bb1d51d5581380257913004c994d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177464}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/15/2010", "Processo": "06982/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "CARGO DE ORIGEM.", "INSCRI\u00c7\u00c3O NA CGA.", "ARTIGO 11 DO ESTATUTO DA APOSENTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5189ee042892619b802578fd00547ad7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177465}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/15/2010", "Processo": "06997/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INIDONEIDADE DO MEIO PROCESSUAL.", "INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DE DIREITOS.", "INDEFERIMENTO LIMINAR."], "Data do Acord\u00e3o": "02/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/76262c2d3bb3025a80257913004cdfdd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177466}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/13/2010", "Processo": "06959/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00576/09.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DESPACHO DE N\u00c3O ADMISS\u00c3O DE RECURSO JURISDICIONAL.", "CONVOLA\u00c7\u00c3O PARA RECLAMA\u00c7\u00c3O (ART. 688\u00ba CPC E 144\u00ba N\u00ba 3 CPTA)."], "Data do Acord\u00e3o": "03/31/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d34ceff2affd25c7802577fb005c3642?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177467}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/07/2010", "Processo": "06952/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00233/06.6BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["MEDIDAS AGRO-AMBIENTAIS.", "INDEFERIMENTO DE CANDIDATURA.", "CABIMENTO OR\u00c7AMENTAL."], "Data do Acord\u00e3o": "10/27/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/13ee2e450358da38802577fb005c6fff?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177468}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/06/2010", "Processo": "06964/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONDENA\u00c7\u00c3O EM CUSTAS.", "SINDICATO.", "TEMPESTIVIDADE DO RECURSO.", "ART. 28\u00ba N\u00ba 1 A) DA LPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/33dc44e66a40e5678025783f0052ddce?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177469}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/03/2010", "Processo": "06951/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFAP, IP.", "RECUSA DE AJUDAS.", "APROVA\u00c7\u00c3O DE CANDIDATURAS.", "FALTA DE DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENTAL."], "Data do Acord\u00e3o": "04/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/edc003c122e5935f8025783f0039f4e8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177470}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/03/2010", "Processo": "06961/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADES PROCESSUAIS.", "DIREITO \u00c0 EMISS\u00c3O DO VISTO DE RESID\u00caNCIA.", "DIREITO AO REAGRUPAMENTO FAMILIAR."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/da41acd22dca19c18025783f00536c72?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177471}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/03/2010", "Processo": "06962/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01713/10.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "\"FUMUS MALUS IURIS\".", "\"READMISS\u00c3O\" EM CURSO DE FORMA\u00c7\u00c3O DE PRA\u00c7AS DA GNR."], "Data do Acord\u00e3o": "01/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e5cdf79dcbf3e70d802577fb005bf616?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177472}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/02/2010", "Processo": "06915/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["COMPENSA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITOS.", "ARTIGO 847\u00ba N\u00ba 1 AL\u00cdNEA A) DO C\u00d3DIGO CIVIL.", "CAUSA PREJUDICIAL.", "EXIGIBILIDADE JUDICIAL."], "Data do Acord\u00e3o": "05/19/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cf8117141363288c8025783f0050c408?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177473}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/02/2010", "Processo": "06926/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "FALTA DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O.", "INDEMNIZA\u00c7\u00d5ES DEFINITIVAS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0c508548384f97248025783f003a7eb8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177474}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/29/2010", "Processo": "06938/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01154/10.3BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CENTRO HOSPITALAR ALTO AVE, EPE.", "ENTIDADE P\u00daBLICA EMPRESARIAL.", "ADMINISTRA\u00c7\u00c3O INDIRECTA DO ESTADO.", "TAF COMPETENTE."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/087d2dfea0b3ef06802577ee0058c9c5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177475}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/26/2010", "Processo": "06859/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00036/10.3BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "01/27/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a862772cc169b716802577ee005904c8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177476}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/26/2010", "Processo": "06936/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DGAE.", "PRE\u00c7OS DE VENDA AO P\u00daBLICO (PVP).", "PATENTE DE PROCESSO DE PRODU\u00c7\u00c3O.", "MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS."], "Data do Acord\u00e3o": "02/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2c3a87e45f10f4b98025783f0053a936?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177477}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/23/2010", "Processo": "06884/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01354/08.6BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCURSO CONSELHEIRO EMBAIXADA.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA - ART. 100\u00ba CPA.", "PRINC\u00cdPIO APROVEITAMENTO ACTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dba756cb0876328d802577e50059395b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177478}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/22/2010", "Processo": "06910/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROFESSOR TITULAR.", "PRIMEIRO CONCURSO.", "EXPERI\u00caNCIA PROFISSIONAL.", "AVALIA\u00c7\u00c3O DO DESEMPENHO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6f0cf3097ad352bb8025783f0050fa7b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177479}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/18/2010", "Processo": "06890/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCESS\u00c3O DA NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO ARTIGO 6\u00ba N\u00ba 6 DA LEI N\u00ba 37/81.", "DISCRICIONARIEDADE T\u00c9CNICA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3de631fa44443e118025783f005159d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177480}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/18/2010", "Processo": "06904/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "PREVAL\u00caNCIA DO INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f1c05a4a1166c7f78025783f005409d8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177481}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/17/2010", "Processo": "06896/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIVO.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ALVAR\u00c1 DE LOTEAMENTO."], "Data do Acord\u00e3o": "12/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5ee21ea1e1548ee68025783f00544702?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177482}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/15/2010", "Processo": "06259/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO CONTENCIOSO.", "CONCURSO INTERNO DE ACESSO.", "EXCLUS\u00c3O POR FALTA DE UM DOS REQUISITOS.", "PRINC\u00cdPIO IGUALDADE.", "CONVITE AO APERFEI\u00c7OAMENTO DA P.I. - ART. 508\u00ba CPC (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "10/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b50e8688becc31f1802577e500597bc8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177483}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/15/2010", "Processo": "06883/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "PRESSUPOSTOS.", "CULPA.", "NEXO DE CAUSALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ccf829b6846d6d498025783f005199ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177484}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/12/2010", "Processo": "06882/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROGRESS\u00c3O DAS CARREIRAS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 353-A/89.", "LEI N\u00ba 12-A/2008."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dfd2ad7b331dfbad8025783f0051cd6a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177485}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2010", "Processo": "06868/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "PARECERES DA JUNTA M\u00c9DICA.", "PARECERES DAS ENTIDADES MILITARES.", "NEXO DE CAUSALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/971fc32e7eae51f08025783f00520e2f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177486}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2010", "Processo": "06872/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "INUTILIDADE DA LIDE.", "CUSTAS.", "REGRA GEN\u00c9RICA."], "Data do Acord\u00e3o": "12/09/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6160e5f375e89aa68025783f00548bd0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177487}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2010", "Processo": "06878/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01035/10.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM CERTID\u00c3O.", "PROCESSO DISCIPLINAR.", "CAIXA GERAL DEP\u00d3SITOS.", "ILEGITIMIDADE PASSIVA DO INSTRUTOR."], "Data do Acord\u00e3o": "10/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9f663beb370a5f31802577e5005b2ff3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177488}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/10/2010", "Processo": "06837/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O.", "(I)LEGITIMIDADE ACTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "03/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/93ca6ad676ef5204802577d800559e64?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177489}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/09/2010", "Processo": "06854/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00235/10.8BECTB-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "TAXA DE JUSTI\u00c7A.", "ART. 12\u00ba N\u00ba 1 AL. C) REG. CCJ (DL 34/2008 DE 26/2)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d4fe44fbcaefaf1b802577d80055e6c5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177490}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/05/2010", "Processo": "06855/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROGRESS\u00c3O AUTOM\u00c1TICA DAS CARREIRAS.", "LEI N\u00ba 12-A/2008.", "LEI N\u00ba 67-A/2007 DE 31.12."], "Data do Acord\u00e3o": "12/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fdee52d5d71194da8025783f0054c4d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177491}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/04/2010", "Processo": "06824/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00614/06.5BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "IFADAP.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O ACTO ADMINISTRATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/49b978920c418b21802577d80056327c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177492}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/04/2010", "Processo": "06846/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O.", "SENTEN\u00c7A.", "FALTA DE OBJECTO.", "NECESSIDADES DE SERVI\u00c7O E DE INTERESSE P\u00daBLICO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f62a6a1ffd7f22878025783f005253d0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177493}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/03/2010", "Processo": "06857/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CHAMAMENTO DE CONTRA INTERESSADAS.", "ARTIGO 57\u00ba DO CPTA.", "ARTIGO 114\u00ba N\u00ba 3 AL\u00cdNEA D) DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bc80d1b9457025418025783f005503ce?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177494}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/02/2010", "Processo": "06847/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00031/08.2BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S.", "INFARMED."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 12-01-2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b12600fdea80f239802577d800566b97?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177495}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/29/2010", "Processo": "06829/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INEXIST\u00caNCIA DE CONTRATO ESCRITO.", "NULIDADE.", "ARTIGO 133\u00ba N\u00ba 1 DO C.P.A..", "CR\u00c9DITO IL\u00cdQUIDO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0b2479244ac59ee98025783f00529c2b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177496}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/28/2010", "Processo": "06404/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00433/09.7BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROCEDIMENTO DE INJUN\u00c7\u00c3O.", "N\u00c3O DISTRIBUI\u00c7\u00c3O COMO AC\u00c7\u00c3O COMUM FACE AO VALOR.", "TR\u00c2MITES N\u00c3O CORRESPONDENTES DA AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "NULIDADE ART. 201\u00ba N\u00ba 1 CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "12/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/763df3ffaa4da581802577d80056a8eb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177497}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/28/2010", "Processo": "06838/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "A.I.M.", "MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "PATENTE."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/119c51d1a9dc0eba8025783f00554b06?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177498}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/27/2010", "Processo": "06820/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["I.M. TRANSPORTES TERRESTRES.", "EXERC\u00cdCIO DA CONDU\u00c7\u00c3O EM SEGURAN\u00c7A.", "DECRETO-LEI N\u00ba 209/98 DE 15 DE JULHO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/47d4df2b04ffc2dc802578230032959f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177499}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/26/2010", "Processo": "06656/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "T\u00cdTULO EXECUTIVO.", "CADUCIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "02/16/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/17c2d77b90bd238e802577d80056ea14?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177500}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/25/2010", "Processo": "06815/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["OBJECTO DO RECURSO.", "EXPECTATIVAS JUR\u00cdDICAS.", "INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "TRIBUNAL ADMINISTRATIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "05/05/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dca92572c249b79d802578230032e5a2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177501}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/23/2010", "Processo": "06738/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "PORTARIA N\u00ba 155/96 DE 16 DE MAIO.", "C\u00d3DIGO DOS CONTRATOS P\u00daBLICOS."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7e4be613c0ae379480257823003f07e3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177502}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/22/2010", "Processo": "06802/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00362/09.4BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "COMPET\u00caNCIA JURISDI\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O (N\u00c3O).", "POCAL - CONFIRMA\u00c7\u00c3O DO CUMPRIMENTO DA OBRIGA\u00c7\u00c3O DE PRESTA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "06/09/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/056ed93eae4d5377802577c7005952d5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177503}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/22/2010", "Processo": "06821/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02478/09.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA DE AIM'S.", "INFARMED."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4e32a781c6bc5442802577c70058fd36?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177504}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/21/2010", "Processo": "06805/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO DOCUMENTAL.", "ECDU.", "ARTIGO 5\u00ba DO DECRETO-LEI N\u00ba 204/98.", "EXCESSO DE PRON\u00daNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ce88d0a586633c3180257823003338d9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177505}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/19/2010", "Processo": "06508/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00206/02", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA TCAS (JU\u00cdZO LIDUIDAT\u00c1RIO).", "COMPET\u00caNCIA STA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a498631f85a3d2a4802577c4004edc38?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177506}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/18/2010", "Processo": "06798/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01871/09.0BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL TAF.", "REGIME CONTRA-ORDENACIONAL."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/07a10ed62beb38f8802577c1005613b4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177507}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/15/2010", "Processo": "06783/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00658/09. BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O CONDENA\u00c7\u00c3O SOB FORMA DE PROCESSO ORDIN\u00c1RIO.", "RESPONSABILIDADE EMPREITEIRO.", "N\u00c3O ALEGA\u00c7\u00c3O NA P.I. DE FACTOS DE QUE REVELEM RESPONSABILIDADE DONO DA OBRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7cee0e82f5c27112802577c0005b4fb2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177508}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/15/2010", "Processo": "06796/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "ACTO CONSEQUENTE.", "ASSISTENTE ADMINISTRATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1b03952a51fe8baa802578230033e157?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177509}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/13/2010", "Processo": "06777/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00193/08.9BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO DE ACESSO A PROFESSOR TITULAR.", "DL 200/2007 E DL 15/2007.", "CONHECIMENTO OFICIOSO DA ILEGALIDADE DO ACTO - ART\u00ba 95\u00ba N\u00ba 2 CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e71fc56674f9d824802577c0005b8edf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177510}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/08/2010", "Processo": "06761/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00802/09.2BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "NULIDADE PROCESSUAL DA SENTEN\u00c7A.", "ART\u00ba 87\u00ba N\u00ba 1 AL. A) CPTA E ART\u00ba 3\u00ba N\u00ba 3 CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "02/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0892f84d71cd96f9802577b600566216?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177511}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/08/2010", "Processo": "06776/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTOS CONSEQUENTES.", "SUSPENS\u00c3O DA INST\u00c2NCIA.", "APOIO JUDICI\u00c1RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dae1919db20b9650802578230034730e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177512}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/07/2010", "Processo": "06779/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE UMA CONDUTA.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S GEN\u00c9RICOS.", "ABSTEN\u00c7\u00c3O FIXA\u00c7\u00c3O DE PVP'S PELA DGAE.", "ABSTEN\u00c7\u00c3O AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE TRANSFER\u00caNCIA DAS AIM'S.", "RESOLU\u00c7\u00c3O FUNDAMENTADA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2813e5fcd9d9b736802577b600569cd0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177513}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/06/2010", "Processo": "06778/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFADAP.", "IFAP, IP.", "COMPET\u00caNCIA PARA CONTROLE F\u00cdSICO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a7d500540188a2b780257823003e7582?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177514}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/04/2010", "Processo": "06760/100", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PRAZO DE PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "DANOS N\u00c3O PATRIMONIAIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bbd485e3f90bb9a88025782300393d8f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177515}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2010", "Processo": "06757/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INIMPUGNABILIDADE.", "CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "ACTOS CONFIRMATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6a6ea7f7a9ff126a8025782300397d73?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177516}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2010", "Processo": "06768/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00484/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "AL. C) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2713fb87d3e11116802577b600563491?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177517}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2010", "Processo": "06769/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "IEFP, IP.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/99974bdb92dc788980257823003ec65c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177518}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/28/2010", "Processo": "06726/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00437/09.0BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DEMOLI\u00c7\u00c3O/REPOSI\u00c7\u00c3O DE INFRA-ESTRUTURAS DE ANTENA DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES.", "DL 11/2003 DE 18/01.", "DL.555/99 DE 16/12.", "DL 380/99 DE 22/9."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b0a2b4134326f94b802577af0050ef60?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177519}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/27/2010", "Processo": "06747/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "TRIBUNAIS DE COM\u00c9RCIO.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5a39e35410103586802578230039c7e5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177520}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/24/2010", "Processo": "06740/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["VIDEOVIGIL\u00c2NCIA.", "PROTEC\u00c7\u00c3O DE PESSOAS E BENS.", "COMISS\u00c3O NACIONAL DE PROTEC\u00c7\u00c3O DE DADOS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 422/89 DE 2 DE DEZEMBRO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/03/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/61454aa8732e81fc80257823003a373d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177521}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/23/2010", "Processo": "06716/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "ENTES PUBLICOS.", "PRESUN\u00c7\u00c3O DE CULPA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eca536accdb459ad80257823003a887d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177522}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/23/2010", "Processo": "06741/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00619/10.1BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O DO ART. 112\u00ba RJUE.", "INEPTID\u00c3O DO REQUERIMENTO INICIAL.", "ART. 193\u00ba N\u00ba 2 AL. B) CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/423d70ba18dfd45f802577a800553cd2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177523}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/22/2010", "Processo": "06670/10", "N\u00ba Processo/TAF": "03259/07.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EQUIPARA\u00c7\u00c3O A COOPERANTE.", "REQUISITOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/509f624ae6678b6d802577a8005591eb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177524}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/22/2010", "Processo": "06707/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ERRO NO NOME.", "ILEGITIMIDADE ACTIVA.", "DESPACHO DE APERFEI\u00c7OAMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0da7b4034d325cd980257823003ad935?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177525}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/22/2010", "Processo": "06714/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["REABERTURA DO PROCESSO DISCIPLINAR.", "C.T.O.C.", "ACTO PROCEDIMENTAL ANTERIOR."], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5bb16d0434dee9af802578230042b540?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177526}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/20/2010", "Processo": "06708/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MADRP.", "\"REFORMA AGR\u00c1RIA\".", "EXTRAC\u00c7\u00c3O DE CORTI\u00c7A.", "VALOR INDEMNIZAT\u00d3RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/15f73837d69b471180257823003bb00d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177527}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/20/2010", "Processo": "06712/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ILEGITIMIDADE ACTIVA.", "ACTOS CONSEQUENTES.", "ACTOS FINAIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7d7e8e44cd2eb7bc80257823003b6f4e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177528}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/17/2010", "Processo": "06706/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00423/09.0BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA"], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/43abc67d7c0a9891802577a50050a3e3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177529}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/17/2010", "Processo": "06713/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CUSTAS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 119/99 DE 14 DE ABRIL.", "INCONSTITUCIONALIDADE DO ART. 61\u00ba N\u00ba 1.", "PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aa05453900f7ba4e80257823003bea83?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177530}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/17/2010", "Processo": "06717/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "SINDICATO DOS T. F. P\u00daBLICA SUL E A\u00c7ORES.", "ISEN\u00c7\u00c3O SUBJECTIVA DE CUSTAS."], "Data do Acord\u00e3o": "10/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4ffefb3a8c6f4f27802578230043025d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177531}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/16/2010", "Processo": "06648/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00626/08.4BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "INDEFERIMENTO LICENCIAMENTO.", "PARECER PR\u00c9VIO.", "TEMPUS REGIT ACTUM.", "ARTS. 38\u00ba E 88\u00ba N\u00ba 1 RPDM LOUL\u00c9."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8242806bb970f0ff802577a500512d6a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177532}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/16/2010", "Processo": "06718/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02522/09.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O DE NATUREZA URGENTE.", "- ART. 48\u00ba N\u00ba 1 DL 503/99 DE 20/11.", "CADUCIDADE DO DIREITO \u00c0 INTERPOSI\u00c7\u00c3O.", "RECURSO JURISDICIONAL."], "Data do Acord\u00e3o": "10/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5d08cc1ade0f802e802577a50050e3a2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177533}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/14/2010", "Processo": "06632/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01049/06.5BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DESPACHO SANEADOR.", "COMPET\u00caNCIA TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/02e82389fb2fe6178025779f0049af29?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177534}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/10/2010", "Processo": "06637/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02863/06.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENS\u00c3O APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "DL 362/78."], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4bf0dead1e28a2838025779d0054c27d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177535}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/09/2010", "Processo": "06676/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00177/10.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UMA CONDUTA.", "DESPACHO DE INDEFERIMENTO DE CONCESS\u00c3O CART\u00d5ES PARA \u00c1REAS RESTRITAS DO AEROPORTO.", "INCUMPRIMENTO DE AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/50a99f62ad1f5b8d8025779d0055090a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177536}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/08/2010", "Processo": "06679/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00471/10.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA DE AIM'S.", "INFARMED."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ca6773ba60f138ea8025779d00547fe8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177537}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/06/2010", "Processo": "06558/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01426/09.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PENS\u00c3O APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "ART. 37\u00baA EA, NA REDAC\u00c7\u00c3O LEI 11/2008 DE 20/02.", "ART. 43\u00ba EA, REDAC\u00c7\u00c3O LEI 52/2007 DE 31/08."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a3bfcb50158af9d18025779d00543af0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177538}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/03/2010", "Processo": "06267/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00280/04.2BELRS", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["LICENCIAMENTO CONSTRU\u00c7\u00c3O MORADIA.", "RAN.", "DEFICE INSTRUT\u00d3RIO PARECER FAVOR\u00c1VEL DA CRRARO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/386007ef34c70bd0802577960047d5d4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177539}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/16/2010", "Processo": "06609/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "EXCLUS\u00c3O DO CONCURSO.", "ILEGITIMIDADE ACTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/29c9bae67f77079680257823004355ab?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177540}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/13/2010", "Processo": "06598/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "PROCESSO PRINCIPAL.", "CADUCIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "10/06/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/74e65676b3cef2b6802578230043d1cc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177541}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/13/2010", "Processo": "06599/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ARTS. 14 E 16 DO DL N\u00ba 51/2009.", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "Data do Acord\u00e3o": "09/30/2010", "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0ab4aa3c0bbaddb8802577c40052599c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177542}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/13/2010", "Processo": "06600/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AIM."], "Data do Acord\u00e3o": "09/23/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/02a101a9d9d4d2748025782300439ab3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177543}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/29/2010", "Processo": "06588/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "REVISIBILIDADE DOS PRE\u00c7OS."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d626f8ae31eb5f30802577c400529982?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177544}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/28/2010", "Processo": "06584/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "MAT\u00c9RIA DE FACTO.", "APRECIA\u00c7\u00c3O SUM\u00c1RIA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aebdd093e9a84de9802577c4004f0ab3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177545}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/28/2010", "Processo": "06586/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AIM.", "INFARMED."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0f1c7ad9d02d211a802577c40052db25?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177546}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/26/2010", "Processo": "06482/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00085/10.1BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "\"PROPOSTA DE EXCLUS\u00c3O\".", "ABSTEN\u00c7\u00c3O DE EMISS\u00c3O DE ACTO DE EXCLUS\u00c3O E CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO - FORMA DE AC\u00c7\u00c3O ILEGALIDADE PROPOSTA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5886ab13d578600e8025776d003c5856?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177547}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/26/2010", "Processo": "06580/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00548/09.1BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/960528bc5b598ba48025776d003c2494?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177548}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/26/2010", "Processo": "06582/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "EXCLUS\u00c3O DE PROPOSTA.", "FALTA DE INTERESSE EM AGIR.", "INTERESSE DIRECTO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9d75fd99ee48fd69802577c4004f488a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177549}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/23/2010", "Processo": "06576/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO.", "MAT\u00c9RIA DE FACTO."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cf2629642b10afcc802577c40053169d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177550}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/22/2010", "Processo": "06569/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CENTRO DE ESTUDOS JUDICI\u00c1RIOS - CEJ.", "CONCURSOS DE INGRESSO.", "LEI N\u00ba 2/2008 DE 14.01.", "LEI N\u00ba 95/2009 DE 02.09."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/753cc3e87da81aba802577c4004fe5c4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177551}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/22/2010", "Processo": "06572/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "PERICULUM IN MORA.", "ARTIGO 120 N\u00ba 1 AL\u00cdNEA A) E B) DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/53cc4ad0769f47dc802577c4004f9e2a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177552}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/22/2010", "Processo": "06577/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00388/09.8BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA - ALS. A) E B) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f6ab9d44a09bc59780257769003176b8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177553}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/21/2010", "Processo": "06570/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00067/10.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA OBTEN\u00c7\u00c3O CERTID\u00c3O.", "INTERESSE LEG\u00cdTIMO.", "CONFIDENCIALIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "08/16/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fc3f1662cb270dfb80257767003241b0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177554}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/21/2010", "Processo": "06573/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00310/10.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "PENA DEMISS\u00c3O.", "N\u00ba 2 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/23/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cd9954fd624888a28025776700321208?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177555}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/19/2010", "Processo": "06514/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00795/08.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO DE ACESSO A PROFESSOR TITULAR.", "DL 200/2007 DE 22/05 E DL 15/2007 DE 19/01."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/34c198ddad4b78f28025776600523560?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177556}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/16/2010", "Processo": "06556/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00095/10.9BEBJA-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O FOR\u00c7ADA - ART\u00ba 127\u00ba N\u00ba 1 E 162\u00ba E SEGS CPTA"], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a72b60528f9d0465802577670032a9a8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177557}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/15/2010", "Processo": "06559/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ANULA\u00c7\u00c3O DA ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "PRINC\u00cdPIOS DA IMPARCIALIDADE E DA TRANSPAR\u00caNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dfda73bdcc5c86b8802577c400535609?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177558}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/15/2010", "Processo": "06560/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00204/10.8BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/30/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b94d8bfd4054c91380257767003279ef?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177559}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/14/2010", "Processo": "06539/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DECRETO-LEI N\u00ba 81-A/96 DE 21 DE JUNHO.", "CORREC\u00c7\u00c3O NA PROGRESS\u00c3O DA CARREIRA.", "V\u00cdNCULO JUR\u00cdDICO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9641d888ed3a2020802577c40051cf0c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177560}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/14/2010", "Processo": "06549/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO EXTERNO DE INGRESSO.", "PRINC\u00cdPIOS DA TRANSPAR\u00caNCIA E IMPARCIALIDADE.", "POSSIBILIDADE DE EFECTIVA VIOLA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5621ae7167aa61af802577c4005027e0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177561}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/14/2010", "Processo": "06550/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00265/10.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7e2d27e73aab34188025776600573b9e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177562}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/12/2010", "Processo": "06548/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CAPITALIZA\u00c7\u00c3O DE JUROS.", "FACTOS N\u00c3O ALEGADOS.", "CONHECIMENTO OFICIOSO.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c911fcf3f9cf6210802577c400506aa1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177563}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/09/2010", "Processo": "06485/10", "N\u00ba Processo/TAF": "03076/07.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "RECUSA DE VISTO DE RESID\u00caNCIA.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O E DE AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a04b0659d263cf3d8025775b0052ec17?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177564}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/09/2010", "Processo": "06507/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00336/06.7BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["MEDIDAS AGRO-AMBIENTAIS.", "INDEFERIMENTO DE CANDIDATURA.", "CABIMENTO OR\u00c7AMENTAL."], "Data do Acord\u00e3o": "04/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/609dd79e8d9a6bb1802577660056fa2d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177565}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/09/2010", "Processo": "06521/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "TRANSAC\u00c7\u00d5ES COMERCIAIS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 32/2003 DE 17.02."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/56c7fa3a8cf22b8f802577c40050a350?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177566}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/08/2010", "Processo": "06382/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01571/08.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE \"ELOGIOS\" NA EXPERI\u00caNCIA PROFISSIONAL - ARTS 21\u00ba E 23\u00ba DA LEI 7/90 E PORTARIA 1522-A/2002 DE 20/12."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0565359f86bc1f2b8025775b005411c8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177567}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/08/2010", "Processo": "06513/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NOTIFICA\u00c7\u00c3O.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA.", "PRETERI\u00c7\u00c3O DE SUJEITOS PROCEDIMENTAIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/53b56237d2ec9c6f802577c40050dbe7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177568}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/08/2010", "Processo": "06547/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "ANULA\u00c7\u00c3O DO ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "ALTERA\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA."], "Data do Acord\u00e3o": "08/16/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d27518c2a0147461802577c40053ad58?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177569}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/07/2010", "Processo": "06506/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["APROVA\u00c7\u00c3O DE FINANCIAMENTO.", "REVOGA\u00c7\u00c3O.", "PORTARIA N\u00ba 799-B/2000 DE 20.09."], "Data do Acord\u00e3o": "11/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4ea70112e46caa8b802577c400511f40?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177570}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/07/2010", "Processo": "06516/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IEFP,IP.", "CONCURSO P\u00daBLICO.", "SOCIEDADES COLIGADAS.", "EXCLUS\u00c3O DAS PROPOSTAS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4ff02b66310b47d1802577c4005154db?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177571}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/02/2010", "Processo": "06480/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTOS ADMINISTRATIVOS IMPUGNADOS.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "CONTRA-ORDENA\u00c7\u00c3O.", "DECRETO-LEI N\u00ba 433/82 DE 27 DE OUTUBRO."], "Data do Acord\u00e3o": "10/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/778d4a23a19d63a88025776500555197?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177572}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/02/2010", "Processo": "06484/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SENTEN\u00c7A.", "PRAZO PARA INTERPOSI\u00c7\u00c3O DE RECURSO.", "REGRA GERAL.", "ARTIGO 669\u00ba DO C.P.C."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9b03def0ea67faf880257766005271eb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177573}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/02/2010", "Processo": "06499/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTRA-ORDENA\u00c7\u00c3O.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 433/82 DE 27 DE OUTUBRO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/02/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a30ca5a4c3d1e93802577660052b83c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177574}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/01/2010", "Processo": "06483/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 109\u00ba DO CPTA.", "PRESSUPOSTOS DESTA INTIMA\u00c7\u00c3O.", "MEIO PROCESSUAL SUPLETIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "08/05/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/58c3d6326d1cfb9d80257765005510a3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177575}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/01/2010", "Processo": "06493/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02004/09.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUT. SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INFARMED.", "CONCESS\u00c3O AIMS."], "Data do Acord\u00e3o": "10/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2f3947b44883ffce8025775800514e9d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177576}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/30/2010", "Processo": "06444/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00181/05.7BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A - AL. C), N\u00ba 1, ART. 668\u00ba CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a192b665784ea3e68025775800518eef?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177577}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/29/2010", "Processo": "06469/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00545/10.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA DEFESA DE DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "08/05/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9c33e874c90986b5802577580051fdaa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177578}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/25/2010", "Processo": "06459/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["EXCEP\u00c7\u00c3O DA INADMISSIBILIDADE DA AC\u00c7\u00c3O.", "CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "INEXIST\u00caNCIA DE ACTO ADMINISTRATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/791d62da4aa103b680257765005482cc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177579}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/25/2010", "Processo": "06467/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PAGAMENTO DE PRESTA\u00c7\u00d5ES PRESCRITAS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 124/84 DE 18 DE ABRIL.", "MEIO DE PROVA ATEND\u00cdVEL."], "Data do Acord\u00e3o": "03/31/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3a930b2440fd32e3802577650054ce5d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177580}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/24/2010", "Processo": "06460/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ANULA\u00c7\u00c3O DO ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "ERRO PALMAR OU GROSSEIRO."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/52fc2a6ed2fdc82e80257765005407d4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177581}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/24/2010", "Processo": "06470/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SINDICATO DOS PROFESSORES DA MADEIRA.", "DESPACHO NORMATIVO.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ACTO ADMINISTRATIVO DE APLICA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eddd32835c65c11b8025776500544315?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177582}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/23/2010", "Processo": "06342/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00899/09.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00aa. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DL 362/78 DE 28/11."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4bbe28eece5da0d28025774d004f9651?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177583}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/22/2010", "Processo": "05639/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00539/07. BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6b9ef3fcc6fefc3f8025774d004fc227?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177584}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/18/2010", "Processo": "06415/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01580/09.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "DL 362/78.", "COMPROVATIVO DESCONTOS.", "CERTID\u00c3O APRESENTADA COM A PETI\u00c7\u00c3O INICIAL."], "Data do Acord\u00e3o": "10/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9129cff449a05f3e802577490056385f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177585}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/18/2010", "Processo": "06429/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "ACTO NULO.", "DIREITO FUNDAMENTAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d17b84de817f8415802577650053c3a6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177586}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/18/2010", "Processo": "06443/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["OFICIAL SUBALTERNO.", "LICEN\u00c7A ILIMITADA.", "INCOMPET\u00caNCIA DA ENTIDADE DECISORA.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1a6300c58b0206a48025776500537d0b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177587}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/17/2010", "Processo": "06432/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O.", "PERICULUM IN MORA.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7e513a3ac471a2638025776500533ad3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177588}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/17/2010", "Processo": "06446/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00221/10.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE UMA CONDUTA.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S GEN\u00c9RICOS.", "INFARMED.", "ABSTEN\u00c7\u00c3O FIXA\u00c7\u00c3O PVP'S PELA DGAE.", "ABSTEN\u00c7\u00c3O AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE TRANSFER\u00caNCIA DAS AIM'S PELO INFARMED."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/39c3214b41242b138025774600347f4b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177589}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/15/2010", "Processo": "05338/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00603/98", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["FUN\u00c7\u00d5ES DOCENTES.", "AUS\u00caNCIA A REUNI\u00d5ES DE GRUPO DE TRABALHO PARA ACTIVIDADE DE GEST\u00c3O DA ESCOLA.", "ILEGALIDADE DA CONSIDERA\u00c7\u00c3O COMO FALTAS INJUSTIFICADAS E DESCONTO NO VENCIMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/914bd30284bd64c78025774600355eff?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177590}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/14/2010", "Processo": "06400/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01019/08.9BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONCESS\u00c3O AIM'S.", "INFARMED."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 2010-09-01", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/67dca0182c6e11248025774600351daa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177591}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/11/2010", "Processo": "06399/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ORDEM DOS ADVOGADOS.", "FALTA DE INTERESSE EM AGIR.", "REN\u00daNCIA AO RECURSO.", "PENA DISCIPLINAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/df9db9542620d33180257760003ccc51?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177592}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/11/2010", "Processo": "06414/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ESTATUTO DA CARREIRA DOCENTE.", "HORAS EXTRAORDIN\u00c1RIAS.", "COMPONENTE N\u00c3O LECTIVA.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/27/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2e9469b582987e7d802577650052ec54?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177593}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/08/2010", "Processo": "06249/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01047/09.7BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "07/08/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2f9c1ba9615f99188025773f0048d064?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177594}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/04/2010", "Processo": "05985/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00668/09..2BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "07/01/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/aab30ebe9aff97be8025773b002ac0a3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177595}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/04/2010", "Processo": "06381/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C\u00c2MARA MUNICIPAL.", "PEDIDO DE INFORMA\u00c7\u00c3O PR\u00c9VIA.", "LICENCIAMENTO.", "DEFERIMENTO T\u00c1CITO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eb39d6145a34f56a8025776500526040?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177596}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/04/2010", "Processo": "06390/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 58\u00ba N\u00ba 2 AL\u00cdNEA B) DO CPTA.", "EXTEMPORANEIDADE.", "CPTA, ARTIGO 54\u00ba N\u00ba 4 AL\u00cdNEAS A) E B)."], "Data do Acord\u00e3o": "01/27/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/de0b8c88eb2cb9dc802577650052a88f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177597}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/02/2010", "Processo": "06387/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "RELAT\u00d3RIO T\u00c9CNICO.", "NOMEA\u00c7\u00c3O DE PERITO T\u00c9CNICO.", "NULIDADES DA SENTEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "08/16/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bfee044e8b2577c180257765005212f0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177598}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/01/2010", "Processo": "06367/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTRATO DE AVEN\u00c7A.", "CONTRATO DE TRABALHO A TERMO CERTO.", "DEN\u00daNCIA CONTRATUAL.", "RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/45933e4a42b7012d8025776500471759?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177599}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/01/2010", "Processo": "06388/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01305/07.8BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "10/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ef2aa963b0fc9fe08025773b002afaad?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177600}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/28/2010", "Processo": "05689/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00369/05.0BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "EXCEP\u00c7\u00c3O DE LITISPEND\u00caNCIA, CADUCIDADE E INIMPUGNABILIDADE DE ACTOS."], "Data do Acord\u00e3o": "11/17/2011", "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fa4ec44e8c49b9b480257731004e111c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177601}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/28/2010", "Processo": "06373/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "MINIST\u00c9RIO DOS NEG\u00d3CIOS ESTRANGEIROS.", "DOCUMENTO NOMINATIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "07/08/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/88f81eec9c09ccf2802577650046dfb1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177602}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/26/2010", "Processo": "06374/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01976/09.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INFARMED.", "CONCESS\u00c3O DE AIMS."], "Data do Acord\u00e3o": "06/17/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/709cfb0abd8b7b2580257731004e5a42?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177603}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/24/2010", "Processo": "06355/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS.", "TRIBUNAIS DE COM\u00c9RCIO.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL."], "Data do Acord\u00e3o": "07/01/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0d91aa0ea29d4511802577650046a0b0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177604}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/21/2010", "Processo": "06326/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00640/09.2BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "PENA DISCIPLINAR.", "AUS\u00caNCIA DE RECURSO HIER\u00c1RQUICO NECESS\u00c1RIO.", "ART. 120\u00ba RDGNR.", "INIMPUGNABILIDADE DO ACTO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/235d08e56028b6148025772e00547f86?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177605}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/21/2010", "Processo": "06328/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O COMPULSIVA.", "FUNCION\u00c1RIO DA EDILIDADE.", "FACTOS PROVADOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d08218ed464e44108025774500555a7f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177606}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/21/2010", "Processo": "06354/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CONSERVAT\u00d3RIA.", "\"FUMUS BONI JURIS\".", "\"PERICULUM IN MORA\".", "ARTIGO 120\u00ba N\u00ba 1 AL\u00cdNEAS A) E B) DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/24/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a91dbb8d36a76b680257761004a31cd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177607}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/20/2010", "Processo": "06339/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PARECER DO C.S. MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.", "OBRIGA\u00c7\u00c3O IL\u00cdQUIDA.", "JUROS DE MORA.", "ACUMULA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/afe2908f5eec2500802577610049e9a1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177608}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/19/2010", "Processo": "06298/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00031/10.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL DO TAF.", "REGIME CONTRA-ORDENACIONAL."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 18-11-2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e2834480c3a322d78025772e0054c1d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177609}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/18/2010", "Processo": "06346/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01761/09.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "CONCESS\u00c3O AIM.", "INFARMED"], "Data do Acord\u00e3o": "11/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dceab8f74b8f9e0280257728003bf08d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177610}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/14/2010", "Processo": "06297/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "DEVOLU\u00c7\u00c3O DE QUOTAS.", "INTERVEN\u00c7\u00c3O PRINCIPAL PROVOCADA.", "ARTIGO 21\u00ba N\u00ba 3 DO ESTATUTO DA APOSENTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e4f99fb8c2ff0f11802577610048baa6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177611}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/14/2010", "Processo": "06304/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["\"VODAFONE PORTUGAL, S.A.\".", "NOVO SISTEMA DE GEST\u00c3O URBAN\u00cdSTICA.", "INDEFERIMENTO LIMINAR.", "ARTIGO 5 DO D.L. 11/2003 DE 18 DE JANEIRO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a13776f2d1b80c3f8025776100485380?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177612}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/14/2010", "Processo": "06314/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02564/09.BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR ANTECIPAT\u00d3RIA.", "FUMUS BONI IURIS - ALS A) E C) DO N\u00ba 1 DO ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/30/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/42455a7906a9dd87802577260054f1c2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177613}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/14/2010", "Processo": "06338/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO INTERNACIONAL.", "ALTERA\u00c7\u00c3O SUBSTANCIAL AO PC.", "SIMPLES RECTIFICA\u00c7\u00c3O.", "ARTIGO 95\u00ba N\u00ba 1 DO DECRETO-LEI N\u00ba 197/99"], "Data do Acord\u00e3o": "06/24/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7753436e85c672e880257760003c7925?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177614}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/13/2010", "Processo": "06313/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR CONSERVAT\u00d3RIA.", "DEFERIMENTO PARCIAL.", "\"PERICULUM IN MORA\".", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8683b68247b1a8c6802577610047f84a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177615}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/11/2010", "Processo": "05775/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00256/06.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL PR\u00c1TICA ACTO DEVIDO.", "LICENCIAMENTO OBRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/146c095a7da6f4e48025772300571071?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177616}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/10/2010", "Processo": "06287/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["EXCEP\u00c7\u00c3O DILAT\u00d3RIA INOMINADA.", "TENTATIVA DE CONCILIA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.", "DECRETO-LEI N\u00ba 18/2008 DE 29.01.", "REVOGA\u00c7\u00c3O EXPRESSA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6e69c7d29abad80e8025776100478679?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177617}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/07/2010", "Processo": "06273/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00010/98-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0cbd4f78d136e04f802577230057559a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177618}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/07/2010", "Processo": "06281/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["EXPERI\u00caNCIA PROFISSSIONAL.", "ARTIGO 20\u00ba DA LEI N\u00ba 2/2004 DE 15 DE JANEIRO.", "EXIG\u00caNCIA DE LICENCIATURA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/66030978aab4a3ca80257760003e10d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177619}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/06/2010", "Processo": "03898/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["BOMBEIRO.", "TRABALHO EXTRAORDIN\u00c1RIO."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d5ada95317a12a5a8025779f003a0eac?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177620}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/06/2010", "Processo": "06266/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DIREITO \u00c0 APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "PROVA DOS DESCONTOS.", "RENOVA\u00c7\u00c3O DO PEDIDO PRIMITIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6c54703c196a624580257760003d4456?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177621}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/06/2010", "Processo": "06274/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "CADUCIDADE DE PATENTE.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO (AIM)."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bf007cce8c6a54128025779f0049522b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177622}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/05/2010", "Processo": "06244/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02188/08.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DL 116/85"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a21adb9bcb04ce0e8025771c00545a99?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177623}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/05/2010", "Processo": "06272/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "INIMPUGNABILIDADE DO ACTO."], "Data do Acord\u00e3o": "07/01/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/98503fcd6b407443802577580055e431?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177624}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/05/2010", "Processo": "06284/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO (AIM)."], "Data do Acord\u00e3o": "06/17/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5f6c5ec258a50edb8025779f003af756?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177625}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/03/2010", "Processo": "06228/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02955/04.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["N\u00c3O PAGAMENTO TAXA JUSTI\u00c7A INICIAL.", "ABSOLVI\u00c7\u00c3O INST\u00c2NCIA"], "Data do Acord\u00e3o": "02/16/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bfacae1b25f82c288025771c00569095?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177626}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/03/2010", "Processo": "06275/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["M\u00c9DICO.", "TRABALHO EXTRAORDIN\u00c1RIO.", "MEIO PROCESSUAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ef202e1fbfe880ee8025779f003ce8cb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177627}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/30/2010", "Processo": "06258/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["FARM\u00c1CIA HOSPITALAR.", "CONCURSO.", "LEI N\u00ba 2125 DE 20.3.1965.", "DECRETO-LEI N\u00ba 307/2007 DE 31 DE AGOSTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1f9fec5f750daaea80257758002ef24a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177628}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/29/2010", "Processo": "06196/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00843/07.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA - DL 362/78 DE 28/11."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/99591ae9fc3d7c1980257715003dd6c5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177629}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/29/2010", "Processo": "06243/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROFESSOR TITULAR.", "EXERC\u00cdCIO EFECTIVO DE FUN\u00c7\u00d5ES.", "DIRIGENTE SINDICAL.", "DECRETO-LEI N\u00ba 200/07."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e1a1343e2d815faa80257758002f3a9b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177630}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/28/2010", "Processo": "06246/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["M.O.P.T.C.", "INTIMA\u00c7\u00c3O.", "ARTIGO 6 N\u00ba 3 DA LEI N\u00ba 46/2007."], "Data do Acord\u00e3o": "09/23/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2c811cd95c18f50980257758002f84c0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177631}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/28/2010", "Processo": "06256/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR CONSERVAT\u00d3RIA.", "ADVOGADO.", "PENA DISCIPLINAR."], "Data do Acord\u00e3o": "05/27/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3fe08d70301e5ab18025779f003bd2b6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177632}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/27/2010", "Processo": "06187/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01015/04.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "DESPEJO ADMINISTRATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1de3fa7b7993425980257715003e56aa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177633}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/27/2010", "Processo": "06231/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00427/09.2BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DE LIBERDADES E GARANTIAS."], "Data do Acord\u00e3o": "05/27/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4de28844f39725c280257715003e2103?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177634}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2010", "Processo": "05343/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O COMPULSIVA.", "INVIABILIZA\u00c7\u00c3O DA RELA\u00c7\u00c3O FUNCIONAL.", "JU\u00cdZO DE PROGNOSE."], "Data do Acord\u00e3o": "11/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b5bdb6f2d481ea3180257758002fc80c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177635}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2010", "Processo": "05813/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00420/09.5BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "TRANSAC\u00c7\u00c3O COMERCIAL.", "DL 32/2003 DE 17/02.", "AC\u00c7\u00c3O COMUM - IDONEIDADE MEIO PROCESSUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "07/01/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/17a4510d323a4006802577130057853e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177636}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2010", "Processo": "06206/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "DANOS.", "ILICITUDE E CULPA. ", "ARTIGO 483 N\u00ba 1 DO C\u00d3DIGO CIVIL.", "DOCUMENTOS PARTICULARES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/612366dd1e2ea90680257758003003d3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177637}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2010", "Processo": "06226/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFAP, IP.", "PEDIDO DE AJUDAS (RURIS).", "QUEST\u00d5ES DECIDIDAS NO SANEADOR.", "FALTA DE DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENTAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e9d33e62ba699a8e802577580030a45d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177638}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2010", "Processo": "06230/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["CAIXA GERAL DE APOSENTA\u00c7\u00d5ES (CGA).", "CUSTAS."], "Data do Acord\u00e3o": "01/26/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e386ef65dccf7c488025773b00569483?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177639}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2010", "Processo": "06238/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "INDEFERIMENTO LIMINAR."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1af6cafd0de8817e8025773b0056c877?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177640}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2010", "Processo": "06162/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02605/08.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CANCELAMENTO DE INSCRI\u00c7\u00c3O NA CTOC.", "ART\u00baS 21\u00ba N\u00ba 2 AL. A) E 15\u00ba N\u00ba 1 AL. D) DL 452/99 DE 05/11."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d2879bb66b2e240a8025771300573dc0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177641}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2010", "Processo": "06212/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFAP, IP.", "PEDIDOS DE AJUDAS.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "QUEST\u00d5ES DECIDIDAS NO SANEADOR.", "FALTA DE DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENTAL."], "Data do Acord\u00e3o": "12/09/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/931296519f5e331b802577580032003f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177642}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2010", "Processo": "06219/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["PRIVATIZA\u00c7\u00c3O DOS NOT\u00c1RIOS.", "REMUNERA\u00c7\u00d5ES.", "EMOLUMENTOS.", "REAFECTA\u00c7\u00c3O A OUTROS SERVI\u00c7OS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7d12bb1ef0f0f8d28025773b005626df?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177643}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2010", "Processo": "06229/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ILEGITIMIDADE DO AUTOR POPULAR.", "LICEN\u00c7AS CAMAR\u00c1RIAS.", "DECLARA\u00c7\u00c3O DE IMPACTE AMBIENTAL.", "PERICULUM IN MORA.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES."], "Data do Acord\u00e3o": "10/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5c5d1b7f9d3f830980257758003132b8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177644}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/21/2010", "Processo": "06214/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ANULA\u00c7\u00c3O DO ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "ERRO GROSSEIRO OU MANIFESTO.", "DISCRICIONARIEDADE T\u00c9CNICA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/02/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1949253640168a0380257758005662d2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177645}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/20/2010", "Processo": "06137/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00591/09.0BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ILEGALIDADE DO ACTO DE HOMOLOGA\u00c7\u00c3O E ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "IMPOSSIBILIDADE DE CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "06/02/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f9542f4df0d5050b8025771300560460?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177646}
{"Contencioso": "Administartivo", "Data": "04/19/2010", "Processo": "06202/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["COMPARTICIPA\u00c7\u00c3O APROVADA.", "N\u00c3O ELEGIBILIDADE DOS MONTANTES.", "DECRETO-LEI N\u00ba 197/99 DE 8 DE JUNHO.", "AUTORIDADE DE GEST\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fac9f4e2976298798025775800324bee?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177647}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/19/2010", "Processo": "06209/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["INSPEC\u00c7\u00c3O-GERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (IGE).", "COMPET\u00caNCIA PARA A INSTAURA\u00c7\u00c3O DE PROCEDIMENTO DISCIPLINAR.", "DOCENTES QUE, SIMULT\u00c2NEAMENTE, EXERCEM FUN\u00c7\u00d5ES EM \u00d3RG\u00c3OS DE GEST\u00c3O E ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ESCOLAR.", "PRESIDENTE DO CONSELHO EXECUTIVO DE AGRUPAMENTO VERTICAL DE ESCOLAS."], "Data do Acord\u00e3o": "09/23/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b6c98058f21450fc802577380055e1b3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177648}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/19/2010", "Processo": "06224/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Jos\u00e9 Branco", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "LICEN\u00c7A ILIMITADA.", "CESSA\u00c7\u00c3O.", "DELEGA\u00c7\u00c3O DE PODERES.", "COMPET\u00caNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "05/27/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/03e272e94ab3ff568025776700342fe4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177649}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/16/2010", "Processo": "06195/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "FALTAS. ", "PROFESSOR TITULAR.", "DECRETO-LEI N\u00ba 15/2007.", "DECRETO-LEI N\u00ba 200/2007."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d179db8ef704df0c8025775800503441?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177650}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/15/2010", "Processo": "06173/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "INIDONEIDADE DO MEIO PROCESSUAL.", "DECRETO-LEI N\u00ba 32/2003 DE 17.02.", "AC\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/06/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ea6dce34ca06491f8025775800507790?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177651}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/15/2010", "Processo": "06186/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ERC.", "DIREITO DE RESPOSTA.", "LEI DA IMPRENSA.", "AFECTA\u00c7\u00c3O DA REPUTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/181e045f43811c09802577580050bda5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177652}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/14/2010", "Processo": "06129/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00631/09.3BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL DO TAF.", "REGIME CONTRA-ORDENACIONAL.", "DL 50/2006 DE 29/08."], "Data do Acord\u00e3o": "09/08/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bdc9f2d69d9c5fa88025770b0059f45f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177653}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/14/2010", "Processo": "06166/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "DECRETO-LEI N\u00ba 362/78.", "CONCESS\u00c3O DE APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "NACIONALIDADE PORTUGUESA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/24/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/db16203aa7b635118025775800569cde?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177654}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/14/2010", "Processo": "06176/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INGA.", "IFAP, IP.", "PEDIDO DE AJUDAS.", "CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "ATRASO DESCULP\u00c1VEL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/17/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bf42edf71e3ab978802577580056e33a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177655}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/13/2010", "Processo": "06102/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01275/04.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CONVITE AO APERFEI\u00c7OAMENTO DA PETI\u00c7\u00c3O INICIAL."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/25f66c20b246bfdb8025770b0059ae6d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177656}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/12/2010", "Processo": "06094/10", "N\u00ba Processo/TAF": "03232/07.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DL 200/2007 DE 22/05.", "DIRIGENTE SINDICAL.", "ACTIVIDADE N\u00c3O LECTIVA PARA EFEITOS DO PONTO 3.3 DO ANEXO II DO MESMO DIPLOMA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/24/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0d4e649dfe95cfa38025770b005950d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177657}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/09/2010", "Processo": "06159/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "PENS\u00c3O DE REFORMA.", "JUROS DE MORA."], "Data do Acord\u00e3o": "07/01/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fea7a547b56043858025775b0054e9f1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177658}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/09/2010", "Processo": "06177/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO CAUTELAR.", "AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "INTIMA\u00c7\u00c3O.", "LICENCIAMENTO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/02/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3ba1c5da87b3928e80257758005732aa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177659}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/08/2010", "Processo": "06115/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00585/07.0BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE PROCESSUAL ART\u00ba 201\u00ba CPC/NULIDADE POR OMISS\u00c3O PRON\u00daNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/19c06e4019f2fedd802577030059804f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177660}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/26/2010", "Processo": "06111/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ANULA\u00c7\u00c3O DE ACTO ADMINISTRATIVO.", "CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "ARTIGO 38\u00ba N\u00ba 2 DO CPTA.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f239c4cf0020921d80257745004abeba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177661}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/26/2010", "Processo": "06113/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["UTILIDADE P\u00daBLICA DE EXPROPRIA\u00c7\u00c3O.", "ACTO DEVIDO.", "PROCEDIMENTO EXPROPRIATIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/117864e9a4993d9b80257745004a6bcc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177662}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/26/2010", "Processo": "06120/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "TURISMO DE PORTUGAL, IP.", "REPREENS\u00c3O ESCRITA.", "INCUMPRIMENTO DE ORDEM."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2595657f64fcb8ba80257745004943f9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177663}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/26/2010", "Processo": "06127/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MINIST\u00c9RIO DAS FINAN\u00c7AS.", "REPOSICIONAMENTO.", "DIFEREN\u00c7AS DE REMUNERA\u00c7\u00c3O.", "PRINC\u00cdPIO DA EQUIDADE INTERNA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/69a92c99443ffbd98025775800510847?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177664}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/26/2010", "Processo": "06136/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O.", "PERICULUM IN MORA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/22/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/20f625e7e69a14558025775b00551c82?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177665}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/25/2010", "Processo": "06081/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01327/08.9 BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NOVO REGIME DE PROGRESS\u00c3O NAS CARREIRAS E CATEGORIAS DA FUN\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.", "MUDAN\u00c7A DE ESCAL\u00c3O.", "APLICA\u00c7\u00c3O DAS LEIS NO TEMPO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/01/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/731fb6e964d8008e802576f2005d1a4b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177666}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/25/2010", "Processo": "06093/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "ACTO CONSOLIDADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/115d86dd80313f6380257745004bfc28?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177667}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/25/2010", "Processo": "06101/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MUNIC\u00cdPIO.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DO PDM.", "NULIDADES DA SENTEN\u00c7A."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d9c2bd356803098180257745004ba0ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177668}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/23/2010", "Processo": "06073/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00111/08.4BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO INTERNO DE INGRESSO.", "CADUCIDADE DO CONTRATO ADMINISTRATIVO.", "PROVIMENTO NA PEND\u00caNCIA DO CONCURSO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ec48ecf7036f314e802576f2005d62b9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177669}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/22/2010", "Processo": "06077/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROGRESS\u00c3O AUTOM\u00c1TICA DAS CARREIRAS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 353-A/89.", "LEI N\u00ba 12-A/2008 DE 27 DE FEVEREIRO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a5b13ac1004200380257745004c9700?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177670}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/19/2010", "Processo": "06062/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "PRAZO PARA INSTRU\u00c7\u00c3O.", "CADUCIDADE.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O DO PROCEDIMENTO DISCIPLINAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ac15cac205295add80257745004d6e99?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177671}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/18/2010", "Processo": "06054/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00586/09.4BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CADUCIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/39d09456bf80270e802576ef005a179c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177672}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/18/2010", "Processo": "06067/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTERESSE EM AGIR.", "IFADAP.", "REPOSI\u00c7\u00c3O DE VERBAS.", "INEXIST\u00caNCIA DE ACTO ADMINISTRATIVO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4638026be6bc6f1d80257745004dcfdf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177673}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/18/2010", "Processo": "06079/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCEDIMENTO CAUTELAR.", "REJEI\u00c7\u00c3O LIMINAR.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ILEGALIDADE MANIFESTA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ae12876dc0e87877802577450055a49a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177674}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/17/2010", "Processo": "06085/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01912/09.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA, CONCESS\u00c3O AIM."], "Data do Acord\u00e3o": "04/29/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d2c5ef6667d7efe9802576ef005a4b32?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177675}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/16/2010", "Processo": "06056/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00703/2000/A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "CADUCIDADE.", "CONTAGEM PRAZO ART. 175\u00ba N\u00ba 1 CPTA.", "PRAZO PROCEDIMENTAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8ff47263575cbfab802576ef005b47ee?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177676}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/15/2010", "Processo": "06068/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00683/09.6BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "ALS. A) E B) N\u00ba 1 ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/22/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6ba5212927f16132802576e80036a45b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177677}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/13/2010", "Processo": "06047/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00040/07.9BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O FOR\u00c7ADA.", "NULIDADE ART. 199\u00ba CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "10/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7d2d535f557c26fe802576e800362f97?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177678}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/12/2010", "Processo": "06032/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "TRANSAC\u00c7\u00d5ES COMERCIAIS.", "EMPRESA.", "DECRETO-LEI N\u00ba 32/2003."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 2010.07.09", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bc894f1f32f5f99980257745005179c8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177679}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/12/2010", "Processo": "06038/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00aa. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ENFERMEIRA.", "ACUMULA\u00c7\u00c3O DE FUN\u00c7\u00d5ES PRIVADAS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 413/93.", "DECRETO-LEI N\u00ba 11/93."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/821a408337c01b668025774500509e5d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177680}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/11/2010", "Processo": "06042/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROFESSOR TITULAR.", "CONCURSO.", "EXERC\u00cdCIO EFECTIVO DE FUN\u00c7\u00d5ES LECTIVAS.", "DIRIGENTE SINDICAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/87f62e65ec2cc394802577450051c07a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177681}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/10/2010", "Processo": "06014/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00464/09.7BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "CADUCIDADE DO DIREITO AC\u00c7\u00c3O.", "EXCEP\u00c7\u00c3O DILAT\u00d3RIA.", "CONHECIMENTO OFICIOSO.", "ART. 58 N\u00ba 4 CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/02/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/de733b0b5ff33101802576e8003668f8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177682}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/10/2010", "Processo": "06036/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "EXCLUS\u00c3O DE PROPOSTAS.", "EXIG\u00caNCIA ESSENCIAL.", "EXCESSO DE PRON\u00daNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5bfee47704c96c3480257745005215df?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177683}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/08/2010", "Processo": "06026/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["\"REFORMA AGR\u00c1RIA\".", "INDEMNIZA\u00c7\u00d5ES.", "DECRETO-LEI N\u00ba 199/88 DE 31.05.", "PORTARIA 197-A/95 DE 17.03."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fb60b4b8307cbfb4802577450052e64e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177684}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/05/2010", "Processo": "06020/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MUNIC\u00cdPIO.", "ORDEM DE DEMOLI\u00c7\u00c3O.", "IMPOSSIBILIDADE DE LEGALIZA\u00c7\u00c3O.", "FALTA DE LICEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "05/06/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/215b45b475f1a98280257745005741f6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177685}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/05/2010", "Processo": "06027/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO ELEITORAL.", "PROPOSTA DOS CIDAD\u00c3OS A ELEGER.", "PRESIDENTE DE JUNTA.", "ASSEMBLEIA DE FREGUESIA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0471ae5c1ce60dfa802577450055f717?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177686}
{"Contencioso": "Admnistrativo", "Data": "03/03/2010", "Processo": "06013/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "INIDONEIDADE DO MEIO PROCESSUAL.", "DECRETO-LEI N\u00ba 32/2003 DE 17.02.", "TRANSAC\u00c7\u00d5ES COMERCIAIS."], "Data do Acord\u00e3o": "05/06/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f13c7476c3438a9e802577460034d7b9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177687}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/26/2010", "Processo": "05993/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PORTARIA N\u00ba 618-A/2005.", "QUEST\u00d5ES PR\u00c9VIAS.", "DESPACHO SANEADOR.", "ISEN\u00c7\u00c3O DE REVIS\u00c3O DE PRE\u00c7OS."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 25-11-2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/51d5b6f0e9e0e7e380257745005510b5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177688}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/25/2010", "Processo": "05989/10", "N\u00ba Processo/TAF": "03072/07.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "DL 362/78.", "FUNCION\u00c1RIO ULTRAMARINO J\u00c1 APOSENTADO AO ABRIGO DO REGIME DL 52/75."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2deee1ffcb9b05f0802576e700535656?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177689}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/25/2010", "Processo": "06001/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ZONA DE CA\u00c7A MUNICIPAL.", "SUSPENS\u00c3O DO EXERC\u00cdCIO DA CA\u00c7A.", "CADUCIDADE DA ZCM.", "EXCLUS\u00c3O DE TERRENOS."], "Data do Acord\u00e3o": "11/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f606ee20bc7187c880257731004ee26e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177690}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/25/2010", "Processo": "06009/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROGRAMA DO CONCURSO.", "CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "EXCLUS\u00c3O DA PROPOSTA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4423d8577d97377a802577310054c880?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177691}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/24/2010", "Processo": "05982/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MARCA E LOG\u00d3TIPO.", "ORDEM DOS ADVOGADOS.", "PRINC\u00cdPIOS DEONTOL\u00d3GICOS.", "DEFERIMENTO T\u00c1CITO."], "Data do Acord\u00e3o": "07/01/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e3d42197b2e26adb8025773100504e0f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177692}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/23/2010", "Processo": "05952/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00516/02/A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "JUROS MORAT\u00d3RIOS.", "SAN\u00c7\u00c3O PECUNI\u00c1RIA COMPULS\u00d3RIA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/29/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6fe7f5af34cb6628802576e700547de5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177693}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/19/2010", "Processo": "05955/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00037/05.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "CESSA\u00c7\u00c3O FUN\u00c7\u00d5ES DOCENTES.", "F\u00c9RIAS N\u00c3O GOZADAS.", "CONTAGEM TEMPO."], "Data do Acord\u00e3o": "11/17/2011", "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/589d1a2f6ac28a14802576e70053e2d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177694}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/19/2010", "Processo": "05970/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SITUA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.", "INJUSTI\u00c7A RELATIVA.", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c18474f8a631d1e38025773100524cd6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177695}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/19/2010", "Processo": "05970/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SITUA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.", "INJUSTI\u00c7A RELATIVA.", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/05995400786406cc802577380056cc63?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177696}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/19/2010", "Processo": "05984/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "REJEI\u00c7\u00c3O LIMINAR.", "ACTO ADMINISTRATIVO DE APLICA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "03/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a23a52fb1899d9a28025773100550b71?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177697}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/17/2010", "Processo": "05705/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00308/07.4BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RENDIMENTO SOCIAL INSER\u00c7\u00c3O.", "D\u00c9FICE DE INSTRU\u00c7\u00c3O PROCEDIMENTAL.", "ERRO NOS PRESSUPOSTOS DE FACTO."], "Data do Acord\u00e3o": "04/22/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/81a1f402e3a1ee03802576e800339b3a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177698}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/15/2010", "Processo": "05969/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INIDONEIDADE DO MEIO PROCESSUAL.", "CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "CUMULA\u00c7\u00c3O DE PEDIDOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/08bf594a0f567b51802577310052fccb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177699}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/12/2010", "Processo": "05599/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUBS\u00cdDIO POR MORTE.", "DECRETO-LEI N\u00ba 322/90 DE 18 DE OUTUBRO.", "PROVA DO \"EFECTIVO RECEBIMENTO\"."], "Data do Acord\u00e3o": "03/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2f02eee3b3dc3fa48025773100533e80?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177700}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/12/2010", "Processo": "05918/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00181/06.0BECBR", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A DAS ALS D) E C) DO N\u00ba 1 DO ART. 668\u00ba CPC (N\u00c3O).", "CONCURSO INTERNO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b0891b903742b367802576cb005f4bce?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177701}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/12/2010", "Processo": "05954/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "ACTO CONSOLIDADO.", "NOVOS FUNDAMENTOS.", "C.G.A.."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/45340ac3dd4f61b380257731005384ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177702}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/12/2010", "Processo": "05964/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["EXCEP\u00c7\u00c3O DILAT\u00d3RIA.", "CONHECIMENTO OFICIOSO.", "FALTA DE INTERESSE EM AGIR."], "Data do Acord\u00e3o": "03/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/844700dd73286a3f8025773100553c2e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177703}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/11/2010", "Processo": "05944/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "ARTIGO 483\u00ba N\u00ba 1 DO C\u00d3DIGO CIVIL.", "CL\u00c1USULAS DE EXCLUS\u00c3O.", "ACTUA\u00c7\u00c3O IL\u00cdCITA E CULPOSA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0bcf60a01c8a3cfa802577310053cfa2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177704}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/10/2010", "Processo": "05937/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ZONA DE CA\u00c7A MUNICIPAL.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ADITAMENTO DE FACTOS.", "ACTO MANIFESTAMENTE LEGAL."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5d39249c5a23b07480257731005586ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177705}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/10/2010", "Processo": "05939/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00669/09.0BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR AO ABRIGO DO ART. 132\u00ba CPTA.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "N\u00c3O EVID\u00caNCIA DA PRETENS\u00c3O A FORMULAR NA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL (ART. 120\u00ba N\u00ba 1 AL. A) CPTA).", "PONDERA\u00c7\u00c3O INTERESSES (N\u00ba 6 ART. 132\u00ba CPTA)."], "Data do Acord\u00e3o": "10/06/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bdd12cbdc42bacb8802576cb005fa36f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177706}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/08/2010", "Processo": "05901/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00511/07.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM DE RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRACONTRATUAL.", "ILEGITIMIDADE PASSIVA DO MINIST\u00c9RIO.", "IMPOSSIBILIDADE DE SUPRIMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9b3f5ea596227d5d802576cb006002da?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177707}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/05/2010", "Processo": "05911/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02805/05.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA OBTEN\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O E CERTID\u00c3O.", "EXECU\u00c7\u00c3O JULGADO.", "QUEST\u00c3O PR\u00c9VIA DA INIDONEIDADE MEIO PROCESSUAL.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A POR FALTA DE ESPECIFICA\u00c7\u00c3O DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DE FACTO."], "Data do Acord\u00e3o": "05/12/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bad1541f3fdfa7a3802576cb00605175?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177708}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/05/2010", "Processo": "05928/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTERESSE EM AGIR.", "REPARA\u00c7\u00c3O DOS DANOS.", "ANULA\u00c7\u00c3O DO ACTO IMPUGNADO."], "Data do Acord\u00e3o": "07/08/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1fd74bd9adb39c848025773100540f03?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177709}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/05/2010", "Processo": "05934/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "TRANSAC\u00c7\u00d5ES COMERCIAIS.", "DIRECTIVA N\u00ba 2000/35/CE.", "EMPRESA MUNICIPAL."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a67d9583e640e355802577310055c577?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177710}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/04/2010", "Processo": "05898/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01373/08.2 BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "DL 362/78 DE 28/11."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1ac274f4821b5ad5802576c1005c741d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177711}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "02/04/2010", "Processo": "05915/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A..", "APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "ACTO CONSOLIDADO.", "NOVOS FUNDAMENTOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9751fe0b833f3fe78025773100544b41?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177712}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/29/2010", "Processo": "05867/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00346/08.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ART. 16\u00ba N\u00ba 5 DO DL 557/99 DE 17/12.", "RECRUTAMENTO PARA CHEFE DE FINAN\u00c7AS.", "NOMEA\u00c7\u00c3O EM REGIME SUBSTITUI\u00c7\u00c3O.", "IMPEDIMENTO DE NOMEA\u00c7\u00c3O DEFINITIVA (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "03/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/60509d0b8df14668802576c1005baf61?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177713}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/29/2010", "Processo": "05900/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 161\u00ba DO CPTA.", "EXTENS\u00c3O DOS EFEITOS DA SENTEN\u00c7A.", "IDENTIDADE DE SITUA\u00c7\u00d5ES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/29b6f0397a7f97e28025773100548c23?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177714}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/29/2010", "Processo": "05903/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["TMN.", "ANTENA DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.", "PLANO DE ORDENAMENTO DO PNSC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/24c6125839e31c4b8025772300579fbc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177715}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/27/2010", "Processo": "05887/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02187/09.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E MEDIDA DE NOMEA\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA NA CATEGORIA DE INSPECTOR TRIBUT\u00c1RIO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/53d5ecdf992ddb11802576c1005c0475?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177716}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/26/2010", "Processo": "05855/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01276/07.8 BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ACTO CONSEQUENTE DE ACTO ANULADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/12cbef84628ca0a1802576c1005c46c4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177717}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/25/2010", "Processo": "05873/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["GRAU DE BACHAREL.", "CURSOS DE FORMA\u00c7\u00c3O.", "CURSO DE PROMO\u00c7\u00c3O.", "PORTARIA 958/2000."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a0f6eded53b3c33802577260052c284?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177718}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/22/2010", "Processo": "05874/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "CONTROLADOR DE TR\u00c1FEGO A\u00c9REO.", "LIMITE DE IDADE.", "EXERC\u00cdCIO DE FUN\u00c7\u00d5ES OPERACIONAIS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/40a8ef2064c5b8a6802577230057e41b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177719}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/22/2010", "Processo": "05879/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "MEIO PROCESSUAL ADEQUADO.", "AC\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA.", "EMPRESA.", "ENTIDADE P\u00daBLICA."], "Data do Acord\u00e3o": "04/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/112f34c68feeec1b8025772600553b80?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177720}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/22/2010", "Processo": "05886/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 121\u00ba DO CPTA.", "NOT\u00c1RIO.", "CONSERVADORES.", "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O DO NOTARIADO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ef3075b1360eb2378025772600557840?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177721}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/21/2010", "Processo": "05843/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02677/07.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00aa. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "DL 362/78.", "CASO DECIDIDO OU RESOLVIDO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/66e4d1e5919403e6802576b600522129?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177722}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/21/2010", "Processo": "05866/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["P.S.P..", "REGULAMENTO DISCIPLINAR.", "PRAZO PRESCRICIONAL.", "PROCESSO DISCIPLINAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/75694f991d483f1f8025772600531ae1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177723}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/21/2010", "Processo": "05870/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CED\u00caNCIA A T\u00cdTULO PREC\u00c1RIO.", "IM\u00d3VEL DO DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO.", "LICEN\u00c7A.", "CONCESS\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d3215df55a15c81d8025772600535db9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177724}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/20/2010", "Processo": "05850/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00688/09.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DE UMA CONDUTA.", "APROVA\u00c7\u00c3O PVPS DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS."], "Data do Acord\u00e3o": "04/29/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/076e924ee2745167802576b60052778f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177725}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/20/2010", "Processo": "05875/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "AIM.", "PERICULUM IN MORA.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DOS INTERESSES."], "Data do Acord\u00e3o": "02/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/09796c8876f81551802577260055b651?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177726}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/15/2010", "Processo": "05800/10", "N\u00ba Processo/TAF": "02106/08.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00aa. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO ART\u00ba 2\u00ba DO DL 100/99 DE 31/03 NA REDAC\u00c7\u00c3O DL N\u00ba 157/2001 DE 11/05."], "Data do Acord\u00e3o": "05/26/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ea746912dd162f72802576b60052c524?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177727}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/15/2010", "Processo": "05839/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ERRO NA FORMA DE PROCESSO.", "CADUCIDADE.", "TR\u00c2NSITO EM JULGADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b6216d1df0d413d7802577260053a029?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177728}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/14/2010", "Processo": "05837/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00882/09.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO ELEITORAL."], "Data do Acord\u00e3o": "02/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2fc6bc35388aa580802576b6005325b9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177729}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/14/2010", "Processo": "05838/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["COMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "VEREADORA.", "DELEGA\u00c7\u00c3O DE PODERES.", "DEMOLI\u00c7\u00c3O DE OBRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e18d32992c937f69802577260054161e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177730}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/14/2010", "Processo": "05853/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "IRREGULARIDADE DA NOTIFICA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/78a7f0e19888c2b9802577260053dc99?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177731}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/13/2010", "Processo": "05817/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["AJUDAS COMUNIT\u00c1RIAS.", "REPOSI\u00c7\u00c3O DOS VALORES PRESTADOS.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO.", "PREVAL\u00caNCIA DA LEGISLA\u00c7\u00c3O COMUNIT\u00c1RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/940ca86cd21644d08025772600546756?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177732}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/13/2010", "Processo": "05840/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "AIM.", "PERICULUM IN MORA.", "INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/01e780a374d822558025772600564105?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177733}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/13/2010", "Processo": "05847/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "PROVID\u00caNCIA CONSERVAT\u00d3RIA.", "AIM.", "INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cb0ae38351b4604d802577260055f826?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177734}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/12/2010", "Processo": "05824/10", "N\u00ba Processo/TAF": "01934/08.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROJECTO DE ARQUITECTURA.", "DELIBERA\u00c7\u00c3O DE NULIDADE.", "ERRO SOBRE OS PRESSUPOSTOS DIREITO.", "C\u00c9RCEA.", "ART\u00ba 50\u00ba N\u00ba 1 DO RPDM."], "Data do Acord\u00e3o": "02/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f31653df36057701802576b600535630?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177735}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/08/2010", "Processo": "05796/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUBS\u00cdDIO DE DESEMPREGO.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO.", "ARTIGO 141 DO CPTA.", "ARTIGO 173 DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/069dc1aeb3ad4dcf802576ef005bf458?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177736}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/08/2010", "Processo": "05799/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "GRAU DE CULPA DO ARGUIDO.", "INVIABILIZA\u00c7\u00c3O DA RELA\u00c7\u00c3O FUNCIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/141cc8813c043017802577260054abb8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177737}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/08/2010", "Processo": "05828/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INFARMED.", "AIM.", "PROVID\u00caNCIA CONSERVAT\u00d3RIA.", "INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4c848ce6ac407d4c802576ef005f07d9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177738}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/07/2010", "Processo": "05766/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00245/09.8BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00aa. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NOVO REGIME DE PROGRESS\u00c3O NAS CARREIRAS E CATEGORIAS DA FUN\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.", "MUDAN\u00c7A DE ESCAL\u00c3O.", "LEI 67-A/2007 DE 31/12 E LEI 12-A/2008 DE 27/02.", "APLICA\u00c7\u00c3O DAS LEIS NO TEMPO.", "INCONSTITUCIONALIDADES SUBJECTIVA E FORMAL."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/64cb2ea04e72d50e802576b600539c03?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177739}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "01/07/2010", "Processo": "05788/10", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INEPTID\u00c3O DA PETI\u00c7\u00c3O INICIAL.", "PEDIDO GEN\u00c9RICO.", "DEVER DE COOPERA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "09/15/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d3c6e57bb48184ec802576ef005c37d4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177740}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/29/2009", "Processo": "03685/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00670/00", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "C\u00c1LCULO PENS\u00c3O REFORMA.", "SUPLEMENTOS.", "TEMPO DE SERVI\u00c7O PRESTADO.", "DOCUMENTOS CONTRADIT\u00d3RIOS.", "\u00d3NUS DA PROVA."], "Data do Acord\u00e3o": "03/17/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4df31910a5e0c3e38025769c0032e2a4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177741}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/29/2009", "Processo": "05809/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00192/09.3BEFUN", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A - 712\u00ba N\u00baS 4 E 5 CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "02/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d90795f11ca2b8298025769c00331ee2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177742}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/21/2009", "Processo": "05773/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00805/09.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA OBTEN\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES E CERTID\u00c3O.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A - ART. 712\u00ba N\u00ba 4 CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1407f038a9fd492f8025769a00322526?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177743}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/21/2009", "Processo": "05774/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["GEST\u00c3O URBANISTICA.", "PDM DE LISBOA.", "USO HABITACIONAL.", "USO TERCI\u00c1RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0211cc227a15aa1a802576ef005c7538?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177744}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/21/2009", "Processo": "05783/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NOTIFICA\u00c7\u00c3O PARA ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "DESER\u00c7\u00c3O DO RECURSO.", "PROCESSO INSTRUTOR.", "ALEGA\u00c7\u00d5ES COMPLEMENTARES."], "Data do Acord\u00e3o": "02/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ab81c2cddf5ecd4c802576e800357a4d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177745}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/18/2009", "Processo": "05739/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00241/07.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DL 404-A/98.", "INVERS\u00c3O POSI\u00c7\u00d5ES RELATIVAS", "PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "ESCAL\u00c3O E \u00cdNDICE A CONSIDERAR."], "Data do Acord\u00e3o": "03/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/80de5021e43ad7d080257693005a3d85?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177746}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/17/2009", "Processo": "05765/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["COMPET\u00caNCIA TERRITORIAL.", "REGRA GEN\u00c9RICA.", "ARTIGO 17 DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "03/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cf26a28f135d72d0802576ef005f5efd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177747}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2009", "Processo": "05749/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["LITISPEND\u00caNCIA.", "DESIST\u00caNCIA DA INST\u00c2NCIA.", "SEGUNDA AC\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/de1beb8d44f849de802576ef005cb41a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177748}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2009", "Processo": "05753/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01157/04.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO DE REVIS\u00c3O.", "CGA.", "FUNCION\u00c1RIO EX-ULTRAMARINO.", "\u00d3NUS DA PROVA DA EFECTIVA\u00c7\u00c3O DE DESCONTOS."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0c9973c1123ba6a38025768f005e268c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177749}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/16/2009", "Processo": "05759/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02258/08.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7b8e7e922a12923f8025768e0059c85d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177750}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/14/2009", "Processo": "05755/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 131 DO CPTA.", "ESPECIAL URG\u00caNCIA.", "ARTIGO 120 DO CPTA.", "ILEGALIDADE DA PRETENS\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9dc366921aea9d51802576ef005fa233?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177751}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/11/2009", "Processo": "05720/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DECRETO-LEI 43/76.", "PORTARIA 162/76 DE 24.04.", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 23-01-2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3e60111ebcaee847802576ef005cef52?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177752}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/11/2009", "Processo": "05743/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "DL 32/2003 DE 17.02.", "TRANSAC\u00c7\u00c3O COMERCIAL.", "AC\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/afec64655d671b68802576ef006009a3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177753}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/10/2009", "Processo": "05724/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02107/08.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO ART\u00ba 2\u00ba N\u00baS 1, 2 E 6 DO DL N\u00ba 100/99 DE 31/03 NA REDAC\u00c7\u00c3O DL N\u00ba 157/2001 DE 11/05."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2cd77170e3821f3a8025768e005a3391?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177754}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/10/2009", "Processo": "05740/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CUSTAS.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE.", "PROCESSO DE INTIMA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8e702413d3ce94c4802576f2005ed04d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177755}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/09/2009", "Processo": "05715/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00119/08.0BEPDL", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM DE RESPONSABILIDADE EXTRA-CONTRATUAL.", "ACIDENTE VIA\u00c7\u00c3O.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "03/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0f0756fe7995eaea8025768e005ab3db?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177756}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/04/2009", "Processo": "05727/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE.", "IRREGULARIDADE NA NOTIFICA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/83b6f1ee98c8b3c5802576f2005f2445?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177757}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/04/2009", "Processo": "05728/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01978/09.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SINDICATO.", "REFORMA DESPACHO DE CONVITE A APRESENTAR COMPROVATIVO DO PAGAMENTO DE TAXA DE JUSTI\u00c7A.", "NULIDADE DECIS\u00c3O POR OMISS\u00c3O PRON\u00daNCIA QUANTO \u00c0 REQUERIDA REFORMA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cb9984820a61f1b58025768e005b05bc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177758}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/04/2009", "Processo": "05735/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "DEVER DE DECIDIR.", "IN\u00cdCIO DA PENS\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "10/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/be96dcd3ea374aa2802576ef005d428f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177759}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/02/2009", "Processo": "05709/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MODIFICA\u00c7\u00c3O OBJECTIVA DA INST\u00c2NCIA.", "ARTIGO 483 N\u00ba 1 DO C\u00d3DIGO CIVIL.", "NEXO DE CAUSALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/090295d2a27d080b802576ef005e76a7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177760}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "12/02/2009", "Processo": "05710/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["REPOSICIONAMENTO.", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE.", "D.L. N\u00ba 61/92 DE 15 DE ABRIL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3d2f2566fd3d4202802576b7005503c9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177761}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/27/2009", "Processo": "05677/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00450/08.4BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXTIN\u00c7\u00c3O DA INST\u00c2NCIA POR INUTILIDADE LIDE.", "CONDENA\u00c7\u00c3O EM CUSTAS."], "Data do Acord\u00e3o": "03/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f8c2eb852c20500580257682005a95db?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177762}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/27/2009", "Processo": "05703/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["AJUDAS \"SUPERF\u00cdCIES\".", "INDEFERIMENTO T\u00c1CITO.", "SUBS\u00cdDIO.", "DESPACHO NORMATIVO N\u00ba 37/2001 DE 2.10."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ad899c619a79ff73802576ef005eb090?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177763}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/26/2009", "Processo": "05700/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["REQUERIMENTO CONTRA O EFEITO ATRIBU\u00cdDO AO RECURSO.", "ARTIGO 703\u00ba N\u00ba 2 DO C.P.C.", "ARTIGOS 688\u00ba E 751\u00ba N\u00ba 3 DO C.P.C.", "RECUSA DE JUN\u00c7\u00c3O AO PROCESSO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/461892a79e89dd41802576f2005f6d14?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177764}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/26/2009", "Processo": "05704/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01392/09.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INFARMED.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S."], "Data do Acord\u00e3o": "01/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e07264fb8d3befc98025767b005b90f3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177765}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/25/2009", "Processo": "05650/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00013/09.7BEPDL", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RESERVA ECOL\u00d3GICA REGIONAL - DLR 32/2008/A DE 28/07.", "CONSTRU\u00c7\u00c3O HABITA\u00c7\u00c3O.", "HABITA\u00c7\u00c3O EXCLUSIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/04/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/70e7a59190aacb7d80257679005b0021?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177766}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/24/2009", "Processo": "05693/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RECURSO HIER\u00c1RQUICO.", "DIRIGENTE M\u00c1XIMO.", "INTERCOMUNICABILIDADE VERTICAL.", "CONCURSO."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b64b36d1d9eac7728025768e00589ec0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177767}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/20/2009", "Processo": "05042/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MUNIC\u00cdPIO.", "ART. 89\u00ba N\u00ba 2 DO RJUE.", "AUTO DE VISTORIA.", "INTIMA\u00c7\u00c3O PARA OBRAS DE CONSERVA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c951fd91887f1fd4802576cd005cb40f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177768}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/20/2009", "Processo": "05688/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DESPACHO 867/03/MEF.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O ANTECIPADA.", "INEXIST\u00caNCIA DE PREJU\u00cdZO PARA O SERVI\u00c7O.", "D.L. 116/85 DE 19.04."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/000f5f5989defcef802576cd005cfc2a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177769}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/19/2009", "Processo": "05664/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00133/04.4BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROC. DISCIPLINAR.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DOS ARTS 42\u00ba N\u00ba 1, 57\u00ba N\u00ba 2 E 59\u00ba N\u00ba 4 DO ED."], "Data do Acord\u00e3o": "04/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/45877f2e54e1d6a88025767700379966?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177770}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/19/2009", "Processo": "05676/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROFESSOR.", "CONCURSO.", "DECRETO-LEI N\u00ba 200/07.", "AVALIA\u00c7\u00c3O CURRICULAR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/09ec592b997dab14802576cd005d4775?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177771}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/18/2009", "Processo": "05662/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTRATO ADMINISTRATIVO DE PROVIMENTO.", "PRORROGA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O COMPENSAT\u00d3RIA.", "ECDU."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bf7b466bea35d25e802576cd005d94fa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177772}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/18/2009", "Processo": "05669/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA.", "ARTIGO 663\u00ba DO C.P. CIVIL.", "PDM."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6e55e1885d4c0144802576cd005de2af?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177773}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/17/2009", "Processo": "05658/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INSTITUTO POLIT\u00c9CNICO.", "CONCURSO.", "NOMEA\u00c7\u00c3O DO J\u00daRI.", "DECRETO-LEI N\u00ba 185/81."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/08254de68e6948f78025768e00590ee1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177774}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/17/2009", "Processo": "05670/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00485/07.4BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO DE ACESSO A PROFESSOR TITULAR.", "DL 200/2007 DE 22/5 E DL 15/2007 DE 19/01."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/32d35d6de4c9a294802576770037e23d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177775}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/16/2009", "Processo": "05656/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO.", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE DAS PARTES.", "DADOS NOMINATIVOS."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/82e387736838d778802576e80033e546?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177776}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/13/2009", "Processo": "05663/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00912/09. BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO ELEITORAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "ERRO DE JULGAMENTO (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3dbfb42d1324e3168025767700382f66?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177777}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2009", "Processo": "05636/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ERRO NOS PRESSUPOSTOS DE FACTO.", "ERRO GROSSEIRO.", "PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/733414c246b1e376802576cd005e22f8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177778}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2009", "Processo": "05645/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTUALIZA\u00c7\u00c3O DA PENS\u00c3O DE INVALIDEZ.", "D.L. 50/92 DE 09.04.1992.", "PORTARIA N\u00ba 140/92 DE 4 DE MAR\u00c7O.", "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO NACIONAL."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/87f7d8a9dfe8cb768025768e005967d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177779}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/11/2009", "Processo": "05648/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "COGNI\u00c7\u00c3O SUM\u00c1RIA.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "12/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/af5ad834c1b55469802576e800343c02?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177780}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/09/2009", "Processo": "05637/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00461/08.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["REPOSI\u00c7\u00c3O DE QUANTIAS RECEBIDAS INDEVIDAMENTE.", "ART. 141\u00ba CPA.", "ART. 40\u00ba N\u00baS 1 E 3 DO DL 155/92 NA REDAC\u00c7\u00c3O DA LEI 55-B/2004."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a5a99aa7163947eb8025767700386df2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177781}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/06/2009", "Processo": "05605/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00115/07.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "IFADAP."], "Data do Acord\u00e3o": "03/18/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b6eca97a248677f6802576770038ad9e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177782}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/06/2009", "Processo": "05618/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DA LISTA DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O FINAL.", "NOTIFICA\u00c7\u00c3O.", "ACTO ADMINISTRATIVO.", "ARTIGOS 70\u00ba DO CPA E 268\u00ba N\u00ba 3 DA CRP."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6a0257ef6373174e802576cd005e5475?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177783}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/06/2009", "Processo": "05619/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "ILEGALIDADES.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "ANULA\u00c7\u00c3O DA ADJUDICA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/28/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c7e8b2247a6bf3aa802576e80034825c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177784}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/06/2009", "Processo": "05627/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "ACTO CONSOLIDADO.", "JUROS MORAT\u00d3RIOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/becf452b5fda13a4802576e800333678?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177785}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/04/2009", "Processo": "05609/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CADUCIDADE DO DIREITO DE AC\u00c7\u00c3O.", "EXCEP\u00c7\u00c3O DILAT\u00d3RIA.", "ART. 89\u00ba N\u00ba 1 AL\u00cdNEA H) DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/12/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/16df7a7bd375aca9802576e80034bf74?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177786}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/04/2009", "Processo": "05621/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01516/09 BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA A PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "ART. 112\u00ba N\u00ba 5 RJUE."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/223758bf0f155a9c802576770038eb68?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177787}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "11/02/2009", "Processo": "05602/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "DOCUMENTA\u00c7\u00c3O JUNTA AO PROCESSO.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O COMPULSIVA.", "INVIABILIDADE DA MANUTEN\u00c7\u00c3O DA RELA\u00c7\u00c3O FUNCIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a795a6ebda117a86802576e80032e754?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177788}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/30/2009", "Processo": "05608/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INJUN\u00c7\u00c3O.", "INIDONEIDADE DO MEIO PROCESSUAL.", "AC\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA.", "D.L. 32/2003 DE 17.02."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0fff651142d2451c802576e80032abb7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177789}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/30/2009", "Processo": "05610/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00413/09.2BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "LICENCIAMENTO DE RECONSTRU\u00c7\u00c3O OBRA.", "ALS. A) E B) DO N\u00ba 1 DO ART. 120\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9c93f80a2b830a268025767700392461?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177790}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/29/2009", "Processo": "05592/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUBS\u00cdDIOS DE DESEMPREGO.", "TAXA GERAL DE DESCONTOS.", "NULIDADES DA SENTEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "04/22/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/75bfb5214053aa1a802576e800324e62?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177791}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/27/2009", "Processo": "05586/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00248/08.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ACTO INEXISTENTE.", "FALTA DE OBJECTO PROCESSUAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6c0465cb8e2fe7438025765e005b3187?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177792}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/26/2009", "Processo": "05593/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00216/08.1BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["REPOSI\u00c7\u00c3O DE QUANTIAS.", "PRAZO DE PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "ART. 40\u00ba N\u00ba 1 E 3 DL 155/92 DE 28/07 NA REDAC\u00c7\u00c3O DA LEI 55-B/2004 DE 30/12."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b247d0b410d72b1a8025765e005b605f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177793}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/23/2009", "Processo": "05569/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTERESSE EM AGIR.", "PRINC\u00cdPIO \"PRO ACTIONE\".", "ACTO DE EXECU\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/683eb52306d2ff92802576e800353fc2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177794}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/23/2009", "Processo": "05581/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "REJEI\u00c7\u00c3O LIMINAR.", "ARTIGO 109\u00ba DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "12/03/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c35c4c280c92c08d802576e80034fc29?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177795}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/23/2009", "Processo": "05583/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00395/09.0BECTB-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "PENA DISCIPLINAR.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES - ART. 120\u00ba N\u00ba 2 CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/19/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0c5eb56c9376fac38025765e005b9eaf?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177796}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/22/2009", "Processo": "05266/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00021/09.8BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "INIDONEIDADE MEIO PROCESSUAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c0dba5f2b64ce2118025765800433baa?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177797}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/22/2009", "Processo": "05571/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ARTIGO 131\u00ba N\u00ba 6 DO CPTA.", "RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA ADMINISTRATIVA.", "IRREVERSIBILIDADE DA LES\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "02/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d5aebd069e7e8751802576e80031ecea?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177798}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/21/2009", "Processo": "05572/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00112/09.5BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A POR EXCESSO DE PRON\u00daNCIA (N\u00c3O).", "VIOLA\u00c7\u00c3O ART. 120\u00ba N\u00ba 1 AL. A) CPTA (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "11/19/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/30dd84435bf67e368025765800437564?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177799}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/19/2009", "Processo": "05340/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00473/08.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["\u00c2MBITO RECURSO JURISDICIONAL."], "Data do Acord\u00e3o": "04/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fece24b2fd2703b5802576560051ff8c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177800}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/19/2009", "Processo": "05565/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DOCENTE NO ESTRANGEIRO.", "DECRETO-LEI N\u00ba 13/98 DE 24 DE JANEIRO.", "PAGAMENTO DE COMPLETA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e39bc3e58ebae1c1802576b600541936?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177801}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/16/2009", "Processo": "05541/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00591/06.2BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["N\u00c3O ELEGIBILIDADE DE DESPESAS FINANCIADAS NO \u00c2MBITO DO POEFDS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/36692544af2556e98025765600530039?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177802}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/15/2009", "Processo": "05556/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01137/07.0BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA TERRITORIAL TAF DE ALMADA.", "COMPET\u00caNCIA TERRITORIAL TAC LISBOA.", "ARTS. 16\u00ba E 22\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "12/03/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3a484a777cbf8cb78025765600527569?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177803}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/14/2009", "Processo": "05545/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "CASO JULGADO.", "ACTO CONSOLIDADO.", "IN\u00cdCIO DA PENS\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "03/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/20491d9b901414b4802576b600546910?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177804}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/14/2009", "Processo": "05546/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DIREITO \u00c0 APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "INEXIST\u00caNCIA DE PREJU\u00cdZO PARA O SERVI\u00c7O.", "PRINC\u00cdPIO DA SEPARA\u00c7\u00c3O DE PODERES."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1b67ab975d852165802576b700554387?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177805}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/13/2009", "Processo": "05529/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00558/09.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "VALOR DA CAUSA.", "PRESCRI\u00c7\u00c3O.", "LITIG\u00c2NCIA M\u00c1-F\u00c9."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/128d29762cb27522802576560052bfde?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177806}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/12/2009", "Processo": "05548/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ASJP.", "DIFEREN\u00c7A SALARIAL.", "AUDITOR DE JUSTI\u00c7A.", "JUIZ DE DIREITO EM REGIME DE EST\u00c1GIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d31e6244800a2a7c802576b60054c585?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177807}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/09/2009", "Processo": "05547/09", "N\u00ba Processo/TAF": "03068/06.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO INTERNO DE INGRESSO.", "CADUCIDADE CONTRATO ADMINISTRATIVO NA PEND\u00caNCIA DO CONCURSO."], "Data do Acord\u00e3o": "12/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0bbfc062544f0fc98025764d004a701c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177808}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/07/2009", "Processo": "05521/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00547/06.5BELRS", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO INTERNO DE INGRESSO.", "CADUCIDADE CONTRATO ADMINISTRATIVO DE PROVIMENTO NA PEND\u00caNCIA DO CONCURSO."], "Data do Acord\u00e3o": "12/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/26b398adfa3b37bf8025764d004a1f1c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177809}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/07/2009", "Processo": "05539/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["S.E.F..", "HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DAS LISTAS DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O FINAL.", "CONTRATO A TERMO CERTO.", "CONTRATO ADMINISTRATIVO DE PROVIMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/dd2e724e91cfe580802576b60055136d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177810}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/06/2009", "Processo": "05327/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00108/05.6BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A (N\u00c3O).", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "NEXO CAUSALIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/88780dcc9c64d6548025764d0049c865?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177811}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/02/2009", "Processo": "05515/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIVO.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "C\u00d3DIGO DAS EXPROPRIA\u00c7\u00d5ES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7e6170888f367f9e802576b60057fba7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177812}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/02/2009", "Processo": "05526/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MUNIC\u00cdPIO.", "CONCURSO.", "HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O FINAL.", "\"POSI\u00c7\u00d5ES DE VANTAGEM\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0002f6c80c7b0b1b802576b60055d6d7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177813}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2009", "Processo": "05514/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["LEI 23/96 DE 26 DE JULHO.", "MUNIC\u00cdPIO.", "CONSUMIDOR FINAL.", "UTENTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3753d4b87df0b801802576b6005ab05d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177814}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2009", "Processo": "05520/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCESS\u00c3O DE ABONO.", "ACTO ADMINISTRATIVO.", "ACTO CONFIRMATIVO.", "ACTO INIMPUGN\u00c1VEL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c87615b60df20874802576b6005b0a29?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177815}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2009", "Processo": "05531/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["REQUISITOS DO CONCURSO.", "DOCUMENTO DE CONFORMIDADE.", "PORTARIA N\u00ba 701-G/2008."], "Data do Acord\u00e3o": "02/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eedbabc04e0cb871802576b600598fa1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177816}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "10/01/2009", "Processo": "05537/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00080/09.3BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA DE NORMA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/515900951c8b05ce8025764d0048d0db?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177817}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/30/2009", "Processo": "05478/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01331/08.7BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UM COMPORTAMENTO.", "IMPOSSIBILIDADE DA LIDE POR FOR\u00c7A DE CASO JULGADO EM RELA\u00c7\u00c3O A QUEST\u00d5ES ANTERIORMENTE DECIDIDAS."], "Data do Acord\u00e3o": "12/03/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f202be2c638b49508025764d00491095?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177818}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/30/2009", "Processo": "05507/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["TRIBUNAL ARBITRAL.", "TRIBUNAL ADMINISTRATIVO.", "COMPET\u00caNCIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b2b073a24b4853e3802576b70052a512?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177819}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/28/2009", "Processo": "05496/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DECRETO-LEI 201/2006.", "CSOPT.", "SUPLEMENTO REMUNERAT\u00d3RIO.", "ART. 4\u00ba N\u00ba 5 DO DL N\u00ba 45/99 DE 12.02."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/32b534de6cde5df0802576b70054c009?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177820}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/25/2009", "Processo": "05483/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "NULIDADE INSUPR\u00cdVEL.", "CONVOCA\u00c7\u00c3O IRREGULAR.", "FALTA DE ADVOGADO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/98db3a1a5210893f802576b70052fc2b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177821}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/25/2009", "Processo": "05499/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00308/08.7BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["RECURSO DE DESPACHO INTERLOCUT\u00d3RIO. ", "(DECIS\u00c3O QUE INDEFERIU O EFEITO DEVOLUTIVO DA INTERPOSI\u00c7\u00c3O DA AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL E ADMITIU A INTERVEN\u00c7\u00c3O PRINCIPAL PROVOCADA)."], "Data do Acord\u00e3o": "06/02/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3bb8b04c6a19a8ef8025763f004e2190?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177822}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/25/2009", "Processo": "05512/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSOS.", "REQUISITOS DO PROGRAMA.", "EXPERI\u00caNCIA E CAPACIDADE.", "ILEGITIMIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "10/28/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1370ed40570deefa802576b700559796?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177823}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/24/2009", "Processo": "05243/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["LITIG\u00c2NCIA DE M\u00c1-F\u00c9.", "CUSTAS.", "DOLO OU NEGLIG\u00caNCIA GRAVE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/473e7dd26804f37480257682005c6f8a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177824}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/24/2009", "Processo": "05490/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA.", "SITUA\u00c7\u00c3O DE MOBILIDADE ESPECIAL.", "LEI N\u00ba 53/2006 DE 7.12.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "02/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/85e371820fdb0a5680257682005c3541?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177825}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/23/2009", "Processo": "05474/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MUNIC\u00cdPIO DE LISBOA.", "TELAS PUBLICIT\u00c1RIAS.", "OPERA\u00c7\u00c3O URBAN\u00cdSTICA LICENCIADA.", "PR\u00c9DIOS DEVOLUTOS."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 20-11-2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c6532aea65d34f8c80257682005b47d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177826}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/23/2009", "Processo": "05502/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00340/09.3BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "LEGITIMIDADE ACTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/22/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/380822c6d596e8c88025763f004dc19b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177827}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/18/2009", "Processo": "04519/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00222/03", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SERVI\u00c7O ACTIVO QUE DISPENSE PLENA VALIDEZ.", "SITUA\u00c7\u00c3O RESERVA E REFORMA ANTERIOR \u00c0 QUALIFICA\u00c7\u00c3O COMO DFA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/27/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e492ee6c03aba30a8025763f004c5468?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177828}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/18/2009", "Processo": "05475/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "INQUIRI\u00c7\u00c3O DE TESTEMUNHAS.", "CADUCIDADE.", "ARTIGOS 100 A 103 DO CPTA.", "CONTRATO MISTO."], "Data do Acord\u00e3o": "10/22/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e149d15f2b360c0580257682005b8cea?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177829}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/15/2009", "Processo": "05357/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00542/06.4BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DESPACHO CONJUNTO DE DECLARA\u00c7\u00c3O DE IMPRESCIND\u00cdVEL UTILIDADE P\u00daBLICA DE PLANO DE PORMENOR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4b5556cc7c88ef168025763f004d6ed1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177830}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/15/2009", "Processo": "05738/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00532/09.5BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O COMUM.", "ART\u00baS 105\u00ba N\u00ba 2 E 106\u00ba CPC."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eda28875f3a23f098025768e005a0066?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177831}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/11/2009", "Processo": "05439/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["EXTEMPORANEIDADE DA AC\u00c7\u00c3O.", "ARTIGO 58 N\u00ba 4 AL\u00cdNEA A) DO CPTA.", "ARTIGO 106\u00ba N\u00ba 3 DO DL N\u00ba 555/99.", "SITUA\u00c7\u00d5ES ESPECIAIS."], "Data do Acord\u00e3o": "12/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cd6f85345243f1cd80257682005cb9ba?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177832}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/11/2009", "Processo": "05450/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["A.M.I.", "CONCURSO P\u00daBLICO.", "SUSPENS\u00c3O DO PROCEDIMENTO.", "\"FUMUS BONI JURIS\"."], "Data do Acord\u00e3o": "10/22/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e085ac71496a457c80257682005bf272?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177833}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/11/2009", "Processo": "05455/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR CONSERVAT\u00d3RIA.", "A.I.M.", "FIXA\u00c7\u00c3O DO PRE\u00c7O DE VENDA AO P\u00daBLICO.", "INTERESSE P\u00daBLICO."], "Data do Acord\u00e3o": "03/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/757751f4671350a18025768e00576f9d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177834}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/11/2009", "Processo": "05457/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCEDIMENTO CAUTELAR.", "AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL.", "INSTRUMENTALIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "10/06/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2ffb9bba33e3863a8025768e0056c6a3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177835}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/10/2009", "Processo": "05444/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["\u00d3NUS DE APRESENTAR CONCLUS\u00d5ES.", "ACTO ADMINISTRATIVO.", "ACTO CONFIRMATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7e066272e45ad0fa8025768e00571c92?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177836}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/10/2009", "Processo": "05458/09", "N\u00ba Processo/TAF": "0882/09.0BEALM", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO ELEITORAL.", "PRAZO DE PROPOSITURA DA AC\u00c7\u00c3O.", "DATA DA CONTAGEM DO PRAZO DO ART. 98\u00ba N\u00ba 2 DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "10/08/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/918cce359c0cbb7b8025762d00558f1e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177837}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/09/2009", "Processo": "05441/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["P.S.P.", "SERVI\u00c7OS DE ASSIST\u00caNCIA NA DOEN\u00c7A.", "BENEFICI\u00c1RIA FAMILIAR.", "INCAPACIDADE PERMANENTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/22253cfeb1ddf1038025768e00580a50?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177838}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/09/2009", "Processo": "05445/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "SAN\u00c7\u00c3O PECUNI\u00c1RIA COMPULS\u00d3RIA.", "IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DOS TITULARES DO ORG\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d5a9cff2b169ce1c8025768e0057d229?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177839}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/08/2009", "Processo": "03908/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["NOMEA\u00c7\u00c3O DEFINITIVA DE PROFESSOR DE INSTITUTO SUPERIOR POLIT\u00c9CNICO.", "DL 185/81 DE 1/07."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/42fcd43422009c5b8025762d0055c6fd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177840}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/07/2009", "Processo": "02091/06", "N\u00ba Processo/TAF": "00191/06.7BELSB", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REVISTA PARA O STA"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fc4e57403b62e1658025762d0054497b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177841}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/07/2009", "Processo": "05433/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFAP, IP.", "INEXIST\u00caNCIA. ", "NULIDADE.", "ANULABILIDADE. ", "CADUCIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/16e8e8f06e3931e48025768e00584a81?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177842}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "09/01/2009", "Processo": "05361/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00027/08.4BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "ESTATUTO DISCIPLINAR - ART. 51\u00ba N\u00ba 1.", "NOMEA\u00c7\u00c3O DE INSTRUTOR - CONSULTOR JUR\u00cdDICO DA AUTARQUIA POR CONTRATO DE PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS."], "Data do Acord\u00e3o": "11/12/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7634320c0f0882d08025762600515d6e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177843}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/27/2009", "Processo": "05424/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00263/09.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O ABATE SOBREIROS.", "NECESSIDADE DE AIA (N\u00c3O).", "PONDERA\u00c7\u00c3O DE INTERESSES."], "Data do Acord\u00e3o": "09/14/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7244d91b04bf2666802576260051a986?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177844}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/26/2009", "Processo": "05389/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02583/08.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DECIS\u00c3O SOBRE \"RESOLU\u00c7\u00c3O FUNDAMENTADA\".", "ART. 128\u00ba N\u00ba 3 CPTA.", "RECURSO - APLICA\u00c7\u00c3O ART. 691\u00ba N\u00ba 3 CPC REDAC\u00c7\u00c3O DL 303/2007 DE 24/08."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ba934334a6ab15e8802576260052735e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177845}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/26/2009", "Processo": "05425/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00041/09.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INFARMED.", "CONCESS\u00c3O DE AIM'S."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/93aa118eeee95ffc802576260051ef51?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177846}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/26/2009", "Processo": "05426/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00974/09.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INFARMED.", "CONCESS\u00c3O AIM'S."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9ee3c52f00cd803280257626005235f4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177847}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/25/2009", "Processo": "05423/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO.", "NULIDADE PROCESSUAL.", "ACTO PREPARAT\u00d3RIO."], "Data do Acord\u00e3o": "10/01/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/24471b774a3e7c208025767700325138?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177848}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/07/2009", "Processo": "03945/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00314/01", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DEFINITIVIDADE VERTICAL.", "ART. 32\u00ba DL 440/99 DE 02/11."], "Data do Acord\u00e3o": "10/15/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a885e7ec3835e49a802576260052c82d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177849}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/06/2009", "Processo": "03802/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00104/02", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DL 81-A/96 DE 21/06 E DL 195/97 DE 31/03.", "PROGRESS\u00c3O ESCAL\u00d5ES."], "Data do Acord\u00e3o": "01/19/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bf0484a4911b5edd802576260052fec7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177850}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/05/2009", "Processo": "03435/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00189/99", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SERVI\u00c7O DOCENTE COMO ASSISTENTE.", "EXERC\u00cdCIO DE FUN\u00c7\u00d5ES POR VIA DE FACTO.", "REMUNERA\u00c7\u00c3O COMO ASSISTENTE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/35d9707658e080c98025762600533a19?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177851}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "08/04/2009", "Processo": "03390/08", "N\u00ba Processo/TAF": "01198/98", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGD.", "IMPEDIMENTO DE DECIS\u00c3O DE RECURSO HIER\u00c1RQUICO E PRETERI\u00c7\u00c3O DAS GARANTIAS DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O GRACIOSA.", "CL\u00c1USULAS DO ACORDO COLECTIVO TRABALHO - REQUISITOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b5edd194712c49c880257626005385ef?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177852}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/24/2009", "Processo": "05289/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00246/08.3BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "Data do Acord\u00e3o": "09/10/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c71b76efeda03ad180257600004cd832?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177853}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/24/2009", "Processo": "05355/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PRESCRI\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITOS NOS TERMOS DO ART. 10\u00ba N\u00ba 1 DA LEI 23/96.", "REJEI\u00c7\u00c3O RECURSO POR FALTA DE OBJECTO.", "C\u00c2MARA MUNICIPAL COMO ENTIDADE RESPONS\u00c1VEL PELO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO E N\u00c3O COMO UTENTE OU CONSUMIDOR FINAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/24/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/110699afc9953027802576000051c191?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177854}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/23/2009", "Processo": "05344/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00360/06.0BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["DESPACHO SANEADOR.", "EXTIN\u00c7\u00c3O INST\u00c2NCIA", "ILEGITIMIDADE PASSIVA.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A - ALS B) E D) N\u00ba 1 ART. 668\u00ba CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b3f6aeafcfd6a26d8025760000520cf7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177855}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/22/2009", "Processo": "05331/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00961/06.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INVERS\u00c3O DE POSI\u00c7\u00c3O RELATIVA A FUNCION\u00c1RIA. ", "INSPECTORA TRIBUT\u00c1RIA.", "INCONSTITUCIONALIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "02/02/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b5002a467f1d271880257600005279ed?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177856}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/22/2009", "Processo": "05332/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CASO JULGADO FORMAL.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO.", "ACTO RECORR\u00cdVEL.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bc556b36a8f8ed4a802576690054f62e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177857}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/22/2009", "Processo": "05337/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "DEVER DE CORREC\u00c7\u00c3O.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "04/29/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eb950ab86b43b0f98025764d004688d1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177858}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/21/2009", "Processo": "05297/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00046/09.3BESNT-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INSTALA\u00c7\u00c3O DE ANTENA DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES."], "Data do Acord\u00e3o": "10/08/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0bf3aeb2c05f80e9802575fb003b006c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177859}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/21/2009", "Processo": "05339/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROCESSO DISCIPLINAR.", "ARTICULADO DA ACUSA\u00c7\u00c3O.", "AUDI\u00caNCIA E DEFESA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/eeae6828f25410178025764d004856a5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177860}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/20/2009", "Processo": "05346/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTO NULO.", "CONHECIMENTO PR\u00c9VIO.", "ARTIGO 68\u00ba AL\u00cdNEAS A) E C) DO DECRETO-LEI N\u00ba 555/99.", "ARTIGO 15\u00ba DO REN."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/84a7958927e06b598025766900554c33?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177861}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05320/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01366/06.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "FUNCION\u00c1RIO EX-ULTRAMARINO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ebb02e633a46f688802575fb003b696e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177862}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05321/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00409/02/A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "NULIDADE POR OMISS\u00c3O PRON\u00daNCIA.", "JUROS DE MORA."], "Data do Acord\u00e3o": "01/13/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8bd1d986fc1e6f73802575fb003b37c5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177863}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05324/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["COMPET\u00caNCIA TERRITORIAL.", "ARTIGO 16\u00ba DO CPTA.", "ARTIGO 22\u00ba DO CPTA.", "SEDE EM TERRIT\u00d3RIO NACIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/87114e97a06266df8025766900566c15?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177864}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05325/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "ACTO CONSOLIDADO.", "DEVER DE DECIDIR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/682980526f7cfb3d8025766900559031?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177865}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05329/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCESS\u00c3O DA NACIONALIDADE PORTUGUESA.", "REQUISITOS.", "ARTIGO 6\u00ba DA LEI N\u00ba 37/81 DE 3 DE OUTUBRO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b55416e417f6e9f0802576690055f8b2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177866}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05335/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PAGAMENTO DE JUROS INDEMNIZAT\u00d3RIOS.", "PROVA DA EXIST\u00caNCIA DE NEXO CAUSAL.", "GRAVES PREJU\u00cdZOS PATRIMONIAIS E MORAIS."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d31fd51966534740802576690056337a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177867}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/17/2009", "Processo": "05348/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "MAT\u00c9RIA C\u00cdVEL.", "COMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "TRIBUNAL JUDICIAL."], "Data do Acord\u00e3o": "11/05/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/de7b12325c094e538025767700328f7d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177868}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/16/2009", "Processo": "05313/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "\"FUMUS BONI JURIS\".", "\"PERICULUM IN MORA\".", "PRODU\u00c7\u00c3O DOS INTERESSES."], "Data do Acord\u00e3o": "08/12/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7cc2f9e7526e529d802576770032dca0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177869}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/16/2009", "Processo": "05326/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "\"FUMUS BONI JURIS\".", "DECLARA\u00c7\u00c3O DE ILEGALIDADE DE NORMA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ce18cba0cd0e4a47802576770033362d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177870}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/16/2009", "Processo": "05352/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01128/07.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFEIC\u00c1CIA.", "CONCESS\u00c3O DE AIMS."], "Data do Acord\u00e3o": "08/06/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8a38951ffce13f61802575f6004df8d9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177871}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/15/2009", "Processo": "05294/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00352/08.4BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "VALOR DA CAUSA.", "ART. 18\u00ba LEI 29/87, DE 30/6, REDAC\u00c7\u00c3O LEI 1/91 DE 10/1.", "ART. 9\u00ba LEI 52-A/2005."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/47a6206e6c4ca712802575f6004e3493?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177872}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/10/2009", "Processo": "05001/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CARREIRA M\u00c9DICO HOSPITALAR.", "INTERNATO COMPLEMENTAR.", "ABATE AO QUADRO.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/24a118fdad3ce2f0802575f2004e31a1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177873}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/10/2009", "Processo": "05303/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["GARANTIA BANC\u00c1RIA.", "ARTIGO 47\u00ba DO DECRETO-LEI N\u00ba 448/91.", "PROCESSO DE EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL.", "FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7ef87dab456dba76802576690056b505?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177874}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/09/2009", "Processo": "04915/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00589/03", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["MILITARES.", "COMPLEMENTO PENS\u00c3O REFORMA.", "ART\u00ba 9\u00ba DL 236/99 DE 25/6 NA REDAC\u00c7\u00c3O LEI 25/2000 DE 23/08."], "Data do Acord\u00e3o": "09/23/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/737f626599844115802575f2004e9cd8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177875}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/09/2009", "Processo": "05191/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00378/03", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EDUCADORA DE INF\u00c2NCIA.", "PROGRESS\u00c3O NA CARREIRA.", "PRINC\u00cdPIO DA IGUALDADE.", "DL 312/99 DE 10/8.", "ART\u00ba 55\u00ba ECD."], "Data do Acord\u00e3o": "08/06/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5268d93ccc7caec7802575f2004ef027?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177876}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/08/2009", "Processo": "04892/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O DE RECONHECIMENTO DUM DIREITO.", "REVOGA\u00c7\u00c3O DO ACTO HOMOLOGAT\u00d3RIO DE LISTA DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O FINAL.", "DIREITO AO PROSSEGUIMENTO DO PROCESSO DE CONCURSO.", "IMPUGNA\u00c7\u00c3O DE NOVO ACTO REVOGAT\u00d3RIO.", "IMPOSSIBILIDADRE DE PROSSEGUIMENTO DA LIDE.", "EXTIN\u00c7\u00c3O DA INST\u00c2NCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "07/14/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2d918d7e90e9008a802575f2004dc62c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177877}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/07/2009", "Processo": "04744/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00315/07.7BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE E EXTIN\u00c7\u00c3O INST\u00c2NCIA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 05-11-2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f5dc7bfed14daedb802575f2004f9311?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177878}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/07/2009", "Processo": "05265/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00384/08.2BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "AUS\u00caNCIA DE \"RECLAMA\u00c7\u00c3O NECESS\u00c1RIA\" DO ART. 186\u00ba DO EMGNR.", "INIMPUGNABILIDADE ACTO.", "CASO RESOLVIDO."], "Data do Acord\u00e3o": "10/08/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f5d4b4de3cf5bee6802575f2004f4a7a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177879}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/06/2009", "Processo": "04846/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CARREIRA T\u00c9CNICA DE POL\u00cdCIA.", "ASSESSORIA T\u00c9CNICA NA \u00c1REA DE INFORM\u00c1TICA.", "RECLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.", "ESPECIALISTA SUPERIOR DE POL\u00cdCIA.", "EXERC\u00cdCIO DE FUN\u00c7\u00d5ES DESAJUSTADAS (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "07/08/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9474c93e7bffb630802575f2003c1ab7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177880}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/06/2009", "Processo": "04986/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["DIRECTOR DA MANUTEN\u00c7\u00c3O MILITAR.", "COMPET\u00caNCIA PARA PRATICAR ACTOS DEFINITIVOS.", "PRESTA\u00c7\u00c3O DE TRABALHO EM REGIME DE TURNOS.", "COMANDANTE DE LOGISTICA DO EX\u00c9RCITO.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO NECESS\u00c1RIO (N\u00c3O)."], "Data do Acord\u00e3o": "11/19/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/83d2a997e9c203f4802575f2004d3fd2?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177881}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/06/2009", "Processo": "05273/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "CONCURSO P\u00daBLICO PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS.", "EVIDENTE PROCED\u00caNCIA DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL.", "PONDERA\u00c7\u00c3O DOS INTERESSES EM PRESEN\u00c7A."], "Data do Acord\u00e3o": "08/06/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/27a9abc0d3f1066b802575f2003d1ca0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177882}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/06/2009", "Processo": "05288/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ALVAR\u00c1 DE LICEN\u00c7A DE OBRAS.", "INEXIST\u00caNCIA JUR\u00cdDICA."], "Data do Acord\u00e3o": "08/12/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7cb894c702226ee18025767700338f5a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177883}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/03/2009", "Processo": "03374/08", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO.", "DIVULGA\u00c7\u00c3O ATEMPADA CRIT\u00c9RIOS DE AVALIA\u00c7\u00c3O E PONDERA\u00c7\u00c3O.", "DL 498/88 DE 30/12."], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a53bde76331d8e01802575f2004fd1fb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177884}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/03/2009", "Processo": "05212/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02619/08.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PASSAGEM DE CERTID\u00c3O.", "\"SEGREDO COMERCIAL/EMPRESARIAL\".", "DIREITO DE AUTOR."], "Data do Acord\u00e3o": "11/05/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d1a3484ae74a0635802575f200508d9d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177885}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/03/2009", "Processo": "05256/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE SUBS\u00cdDIO NO \u00c2MBITO DO FEDER.", "RELAT\u00d3RIO FINAL.", "ORDEM DE DEVOLU\u00c7\u00c3O.", "IRREGULARIDADES DA NOTIFICA\u00c7\u00c3O.", "AMBIGUIDADE DO QUADRO NORMATIVO APLIC\u00c1VEL.", "CADUCIDADE DA AC\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "12/03/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/03a4a7cb533a27a9802575e800561c95?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177886}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/03/2009", "Processo": "05278/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O.", "CONCESSION\u00c1RIA DE OBRA P\u00daBLICA.", "CERTID\u00c3O.", "EXERC\u00cdCIO DE PODERES DE AUTORIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "08/12/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/744e4b116d2b0455802576770034105d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177887}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/01/2009", "Processo": "04830/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONCLUS\u00d5ES DAS ALEGA\u00c7\u00d5ES.", "CONVITE PARA PROCEDER \u00c0 SINTETIZA\u00c7\u00c3O.", "N\u00c3O CONHECIMENTO DA PARTE AFECTADA DO RECURSO.", "N\u00c3O CONHECIMENTO DE TODO O RECURSO.", "APRESENTA\u00c7\u00c3O DE NOVAS CONCLUS\u00d5ES SEM SINTETIZA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4a5c69062bc7a8ff802575e70043c837?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177888}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/01/2009", "Processo": "05258/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["EMPREITADA.", "REVIS\u00c3O DE PRE\u00c7OS.", "PEDIDO GEN\u00c9RICO.", "DEFEITOS DA OBRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e815bcaeccb2087880257669005748f8?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177889}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "07/01/2009", "Processo": "05282/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00189/09.3BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ACESSO DOCUMENTO.", "EMPRESA P\u00daBLICA CONCESSION\u00c1RIA.", "ACTO DE GEST\u00c3O P\u00daBLICA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/10/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fdb3044c5d12e011802575e700434fec?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177890}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/30/2009", "Processo": "05233/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["FUNCION\u00c1RIOS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O LOCAL.", "REVIS\u00c3O DAS CARREIRAS DL N\u00ba 412-A/97 DE 30-12.", "INVERS\u00c3O DE POSI\u00c7\u00d5ES RELATIVAS.", "PRINC\u00cdPIOS DA COER\u00caNCIA E EQUIDADE.", "SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O POR ANTIGUIDADE NA CATEGORIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7499f0845bf06176802575e7004ded5f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177891}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/30/2009", "Processo": "05262/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01256/08.6BESNT-A-A", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["LISTA DE PROMO\u00c7\u00c3O A CORONEL.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "RENOVA\u00c7\u00c3O ANUAL DO ACTO SUSPENDENDO.", "SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DO ACTO NA PEND\u00caNCIA DO PROCESSO.", "PROSSEGUIMENTO DA LIDE COM NOVO OBJECTO."], "Data do Acord\u00e3o": "08/12/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1ea3f36db70a38c1802575e7004e3561?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177892}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/30/2009", "Processo": "05270/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01276/08.0BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR AO ABRIGO DO ART. 132\u00ba DO CPTA"], "Data do Acord\u00e3o": "08/24/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e7d7f62aa712ad95802575e7004390f7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177893}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/29/2009", "Processo": "05203/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["COMISS\u00c3O NACIONAL DE PROTEC\u00c7\u00c3O DE DADOS.", "ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA AO TCAS.", "NOVA REFORMA DO CONTENCIOSO ADMINISTRATIVO.", "PROCESSOS DE PLENA JURISDI\u00c7\u00c3O.", "PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVA TESTEMUNHAL.", "COMPET\u00caNCIA DOS TAF'S."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 01-09-2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/075df00fa949f647802575e400479fe9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177894}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/29/2009", "Processo": "05250/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["D.G.C.I..", "ABONO.", "DECRETO-LEI N\u00ba 187/90 DE 7 DE JUNHO.", "NULIDADES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cd17ddc7a096a30c802576480048bd08?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177895}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/29/2009", "Processo": "05267/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA.", "REGIME DE MOBILIDADE ESPECIAL.", "\"PERICULUM IN MORA\"."], "Data do Acord\u00e3o": "10/08/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/34647de6635f8a73802576770034706b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177896}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/26/2009", "Processo": "04798/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RECURSO DE REVISTA PARA O STA.", "QUEST\u00d5ES DE COMPLEXIDADE JUR\u00cdDICA E RELEVO S\u00d3CIO-LABORAL.", "COMPET\u00caNCIA DO M.P. JUNTO DO TCAS PARA SUSCITAR INCONSTITUCIONALIDADE DE NORMA APLICADA PELA SENTEN\u00c7A.", "QUEST\u00c3O DE CONHECIMENTO OFICIOSO.", "INVOCA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE EM RECURSO JURISDICIONAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3ab68b6aa3f392e6802575e40047e0d5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177897}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/26/2009", "Processo": "05240/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00846/08.0BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "LEGITIMIDADE ACTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8e39e5f8ebea6cd9802575e40047493f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177898}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/26/2009", "Processo": "05251/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ORDEM DOS ADVOGADOS.", "PROCESSO DISCIPLINAR.", "ESTATUTO APLIC\u00c1VEL.", "MEDIDA DA PENA."], "Data do Acord\u00e3o": "02/11/2010", "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c32b9f065864488680257648004a2a36?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177899}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/26/2009", "Processo": "05259/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O.", "CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "CADERNO DE ENCARGOS."], "Data do Acord\u00e3o": "08/06/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/510980c8e0b432958025764d004e05c3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177900}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/25/2009", "Processo": "05228/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00528/04.3BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PEDIDO INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DAS DELIBERA\u00c7\u00d5ES DE LICENCIAMENTO IMPUGNADAS.", "PER\u00cdODO DE TEMPO EM QUE OS ACTOS ORIGIN\u00c1RIOS PERDURARAM."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f5ee237e028378de802575e400486345?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177901}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/25/2009", "Processo": "05241/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.", "COMISS\u00c3O DE SERVI\u00c7O.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "NULIDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f6193a08baf9b57e80257648004b49c4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177902}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/23/2009", "Processo": "05215/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["IMPOSSIBILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE.", "ACTO REVOGAT\u00d3RIO DO ACTO IMPUGNADO.", "INUTILIDADE IMPUT\u00c1VEL AO R\u00c9U.", "CONDENA\u00c7\u00c3O EM CUSTAS."], "Data do Acord\u00e3o": "03/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/db824e2518a8042a802575df004e0190?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177903}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/23/2009", "Processo": "05217/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["T\u00c9CNICO PROFISSIONAL DE 2\u00aa CLASSE DA DGCI.", "LISTA DE CANDIDATOS \u00c0 RECLASSIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.", "POSICIONAMENTO EM FUN\u00c7\u00c3O DA ANTIGUIDADE NO QUADRO.", "CONTAGEM DO TEMPO DE SERVI\u00c7O EM SITUA\u00c7\u00c3O IRREGULAR.", "INAPLICABILIDADE DO N\u00ba 1 DO ART. 6\u00ba DO DL N\u00ba 195/97 DE 31.7."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/27082c90d0859948802575df004da35b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177904}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/23/2009", "Processo": "05236/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00812/08.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA"], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/defe66a7fdac5522802575df004e870d?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177905}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/22/2009", "Processo": "05205/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01511/04. BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO PARA PROFESSOR CATEDR\u00c1TICO.", "ECDU.", "APLICA\u00c7\u00c3O ART. 5\u00ba DL 204/98.", "ART. 125\u00ba CPA"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5de0b9c5aa4037fb802575dd005452f7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177906}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/22/2009", "Processo": "05225/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MINIST\u00c9RIO DA DEFESA NACIONAL.", "EMOLUMENTOS.", "CIRCULAR N\u00ba 27/2002 - T DE 4 DE JUNHO.", "DIREC\u00c7\u00c3O-GERAL DA AUTORIDADE MAR\u00cdTIMA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/91f71f513544666d8025764d003b3ad6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177907}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/22/2009", "Processo": "05237/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO.", "INTIMA\u00c7\u00c3O PARA ABSTEN\u00c7\u00c3O DUM COMPORTAMENTO.", "FIXA\u00c7\u00c3O DOS PRE\u00c7OS DE VENDA AO P\u00daBLICO.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE."], "Data do Acord\u00e3o": "07/15/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1fe67ccd22379461802575df004e4284?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177908}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/19/2009", "Processo": "05209/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONSERVADOR DO REGISTO PREDIAL.", "ACTO DE REGISTO.", "INTERVEN\u00c7\u00c3O DE TERCEIROS NO PROCEDIMENTO.", "ACTO DE RECUSA.", "PEDIDO DE INDEMNIZA\u00c7\u00c3O.", "INCOMPET\u00caNCIA DOS TRIBUNAIS ADMINISTRATIVOS."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/30536efcd6161616802575dd005497bd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177909}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/19/2009", "Processo": "05216/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO DOCUMENTAL.", "ECDU.", "DIVULGA\u00c7\u00c3O ATEMPADA DOS M\u00c9TIDOS DE SELEC\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "01/12/2012", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0cae8ece0399fbf38025764d003bcd00?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177910}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/18/2009", "Processo": "05182/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00651/05.7BEALM; 662/05.2BEALM; 663/05.0BEALM; 664/05.9BEALM e 665/05.7BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PARQUE NATURAL ARR\u00c1BIDA.", "CONSTRU\u00c7\u00c3O MORADIAS.", "PARECERES NEGATIVOS DO PNA.", "PARECERES VINCULATIVOS.", "DEFERIMENTO T\u00c1CITO.", "INDEFERIMENTO PRODU\u00c7\u00c3O PROVA NO SANEADOR."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bcda748e5ccb1580802575da0054aa56?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177911}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/18/2009", "Processo": "05210/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "APOSENTA\u00c7\u00c3O ANTECIPADA.", "ACTO DEVIDO.", "SUSPENS\u00c3O DA INST\u00c2NCIA EXECUTIVA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/05/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c28431d38f2c9d838025764d003c3261?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177912}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/17/2009", "Processo": "05190/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTO LESIVO.", "ACTO DE EXECU\u00c7\u00c3O.", "PEDIDO E CAUSA DE PEDIR.", "RECORRIBILIDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "11/10/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c8bfac9f90ea4b1f802575e4004ce8dc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177913}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/15/2009", "Processo": "05157/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONSTRU\u00c7\u00d5ES A EDIFICAR SOBRE COBERTURAS PLANAS DE EDIF\u00cdCIOS.", "CAIXA DE ESCADA OU ESPA\u00c7O T\u00c9CNICO.", "\u00c1REA DESTINADA A TRATAMENTO DE ROUPA.", "ARTICULADO SUPERVENIENTE.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA.", "PRINC\u00cdPIO DE IGUALDADE."], "Data do Acord\u00e3o": "11/25/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/36660e6186f4d283802575d700571e8c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177914}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/15/2009", "Processo": "05168/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00268/07.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CURSO DE CHEFIA TRIBUT\u00c1RIA.", "EXPERI\u00caNCIA EM CHEFIA TRIBUT\u00c1RIA.", "EXERC\u00cdCIO DO CARGO DE TESOUREIRO DE FINAN\u00c7AS.", "DL N\u00ba 237/04 DE 18-12.", "INTEGRA\u00c7\u00c3O DOS FUNCION\u00c1RIOS DAS TESOURARIAS NO GRUPO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/17/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d1448fcf5a3d78aa802575d700578916?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177915}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/12/2009", "Processo": "05181/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "ARTIGO 483\u00ba N\u00ba 1 DO C\u00d3DIGO CIVIL.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "QUANTITATIVO INDEMNIZAT\u00d3RIO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/34e1a7d9745f055a8025764d003cf106?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177916}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/12/2009", "Processo": "05200/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CADUCIDADE.", "DIREITO DE ACESSO \u00c0 FUN\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.", "ACTO NULO.", "ACTO ANUL\u00c1VEL."], "Data do Acord\u00e3o": "11/19/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e0902a8294d475698025764d003c7652?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177917}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/12/2009", "Processo": "05206/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ILEGITIMIDADE PASSIVA.", "PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO.", "ERRO DE JULGAMENTO."], "Data do Acord\u00e3o": "07/09/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ccbc7ad8ec9de6f88025764d005527c5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177918}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/09/2009", "Processo": "05136/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00515/07.0BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["FUNCION\u00c1RIOS DO MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA.", "EXTIN\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS REGIONAIS.", "QUEST\u00c3O NOVA SUSCITADA OFICIOSAMENTE.", "FALTA DE FACTOS INVOCADOS.", "N\u00c3O APRECIA\u00c7\u00c3O DA QUEST\u00c3O SUSCITADA NA PETI\u00c7\u00c3O.", "FALTA DE AUDI\u00c7\u00c3O DAS PARTES PROCESSUAIS.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b3042b3ca9bd8a80802575d30052741c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177919}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/09/2009", "Processo": "05150/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "ENTEVISTA PROFISSIONAL DE SELEC\u00c7\u00c3O.", "DECRETO-LEI N\u00ba 204/98 DE 11 DE JULHO.", "PUBLICIDADE, IMPARCIALIDADE, TRANSPAR\u00caNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e9dfd776b0eed29c802575e4004d29fb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177920}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/09/2009", "Processo": "05171/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01408/05.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "SUSPENS\u00c3O FUN\u00c7\u00d5ES DE COORDENA\u00c7\u00c3O"], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a95b0031054cfcb9802575d300554302?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177921}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/09/2009", "Processo": "05177/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO.", "PROFESSOR CATEDR\u00c1TICO.", "ECDU.", "CANDIDATO \u00daNICO."], "Data do Acord\u00e3o": "02/11/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ae1ead39293d91818025764d003e87df?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177922}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/09/2009", "Processo": "05194/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02466/08.1BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ACTO HOMOLOGAT\u00d3RIO DA LISTA DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O FINAL.", "CONCURSO DE PROVIMENTO PARA PREENCHIMENTO DE VAGA.", "INVERIFICA\u00c7\u00c3O DO FACTO CONSUMADO.", "INVERIFICA\u00c7\u00c3O DE MANIFESTA PROCED\u00caNCIA DA AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL.", "INUTILIDADE DO CONHECIMENTO DO \"FUMUS NON MALUS IURIS\"."], "Data do Acord\u00e3o": "09/30/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ff813a3051286391802575d300521297?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177923}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/05/2009", "Processo": "04962/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ACTO ADMINISTRATIVO.", "ACTO CONFIRMATIVO.", "ARTIGO 87\u00ba N\u00ba 1 A) DO CPTA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7603876233d2e2f98025764d003ed097?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177924}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/05/2009", "Processo": "05127/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01059/08.8BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DA INST\u00c2NCIA.", "\"MOTIVO JUSTIFICATIVO\".", "DISCRICIONARIEDADE NA APRECIA\u00c7\u00c3O PELO JULGADOR.", "DESPACHO IRRECORRIVEL JURISDICIONALMENTE."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b6465855754bb726802575d30053144f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177925}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/05/2009", "Processo": "05154/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00948/06.9BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "REQUERIMENTO DE EXAME POR JUNTA M\u00c9DICA.", "CONTAGEM PRAZO 10 ANOS DO DL 503/99."], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/523023a0d796ae7d802575d30052c85e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177926}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/04/2009", "Processo": "05131/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02620/04.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AGENTE PUTATIVO.", "EFEITOS PUTATIVOS.", "F\u00c9RIAS E SUBS\u00cdDIO NATAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ff45c3ffbac62b6d802575d3005360d6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177927}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/04/2009", "Processo": "05167/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "EXCLUS\u00c3O DE PROPOSTA.", "VALOR GLOBAL DA PROPOSTA."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 08-10-2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/1b053a2d2006349d8025764d003f194a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177928}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/03/2009", "Processo": "05115/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CHEFE DE FINAN\u00c7AS - N\u00cdVEL III.", "REPOSICIONAMENTO EM INDICE SUPERIOR.", "NOMEA\u00c7\u00c3O DE FUNCION\u00c1RIOS COM VENCIMENTO SUPERIOR E MENOR TEMPO DE SERVI\u00c7O NA CATEGORIA.", "PROGRESS\u00c3O NORMAL DAS CARREIRAS.", "RESPEITO PELOS PRINC\u00cdPIOS DA EQUIDADE E DA IGUALDADE."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b3222975f6ed7479802575d30053ea78?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177929}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/03/2009", "Processo": "05130/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.", "OBJECTO DO RECURSO.", "AN\u00c1LISE CURRICULAR.", "CRIT\u00c9RIOS DE PONTUA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0a11d6a8e4a477ba8025764d0043415e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177930}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/03/2009", "Processo": "05140/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO DOCUMENTAL.", "PROFESSOR CATEDR\u00c1TICO.", "ECDU.", "DECRETO-LEI N\u00ba 204/98."], "Data do Acord\u00e3o": "05/20/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/892d0d3cddf76d6c8025764d004481fb?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177931}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/03/2009", "Processo": "05143/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO.", "PRINC\u00cdPIO DA ESTABILIDADE DOS REQUISITOS EXIGIDOS.", "PEDIDO DE INFORMA\u00c7\u00c3O SOBRE POSSE DE LICEN\u00c7A.", "ALTERA\u00c7\u00c3O DOS CRIT\u00c9RIOS PREVIAMENTE FIXADOS.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DOS PRINC\u00cdPIOS DA IMPARCIALIDADE E TRANSPAR\u00caNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "07/15/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/4ea623786909a306802575d300539383?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177932}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/01/2009", "Processo": "05125/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "PRESSUPOSTOS.", "ILICITUDE E CULPA.", "EP-ESTRADAS DE PORTUGAL, EPE."], "Data do Acord\u00e3o": "12/15/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/73b66f344ea899de8025764d004391b1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177933}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/01/2009", "Processo": "05142/09", "N\u00ba Processo/TAF": "03147/07.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO DE ACESSO A PROFESSOR TITULAR.", "DL 200/2007 DE 22/05 E DL 15/2007 DE 19/01."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d09acfb482a7799b802575d300550b3f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177934}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "06/01/2009", "Processo": "05169/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01698/08.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA AO ABRIGO ART. 132\u00ba CPTA.", "ADMISSIBILIDADE PROVA TESTEMUNHAL.", "ART. 132\u00ba N\u00ba 3 A 4 E 188\u00ba N\u00ba 4 CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0764dca2baf0de68802575c80037096c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177935}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/29/2009", "Processo": "05151/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01315/08.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO (AIM).", "INCONSTITUCIONALIDADE DO ART. 25\u00ba DO DL N\u00ba 76/06 DE 30-08.", "DIREITOS DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/25/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d9b9c85c7b5bc091802575c800363a3b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177936}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/29/2009", "Processo": "05160/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "HOMOLOGA\u00c7\u00c3O DE ACTA.", "DEFINI\u00c7\u00c3O DOS CRIT\u00c9RIOS."], "Data do Acord\u00e3o": "07/02/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/fe3c57cd230f1a2c8025764d00555e86?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177937}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/28/2009", "Processo": "05109/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00024/08.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INSTALA\u00c7\u00c3O DE ESTA\u00c7\u00c3O DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES EM \u00c1REA DE RAN.", "NULIDADE DE DEFRIMENTO T\u00c1CITO.", "CAR\u00caNCIA DE PARECER DE CRRA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cfcf29e12691ea5e802575c80036c6bc?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177938}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/28/2009", "Processo": "05135/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA ANTECIPAT\u00d3RIA.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA.", "ABATE AO QUADRO PERMANENTE DO EX\u00c9RCITO.", "SEPARA\u00c7\u00c3O DE PODERES."], "Data do Acord\u00e3o": "10/08/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b55d44892a8610ef8025764d0045e81b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177939}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/27/2009", "Processo": "05122/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RECLAMA\u00c7\u00c3O.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO.", "INDEFERIMENTO T\u00c1CITO.", "CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO."], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7720daedaed02af68025764d00562fdd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177940}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/27/2009", "Processo": "05124/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01380/08.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O DE FUNCION\u00c1RIOS DAS EX-COL\u00d3NIAS.", "JUROS DE MORA."], "Data do Acord\u00e3o": "11/05/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9b8e431d6915b3a3802575c400384a3c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177941}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/27/2009", "Processo": "05128/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO.", "SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "INEXIST\u00caNCIA DE NEXO CAUSAL.", "DIREITOS DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL.", "LIMITA\u00c7\u00d5ES DECORRENTES DA LEI."], "Data do Acord\u00e3o": "10/01/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/f76826ac07498a22802575c400371f32?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177942}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/27/2009", "Processo": "05139/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00163/09.0BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA PROTEC\u00c7\u00c3O DE DIREITOS, LIBERDADES E GARANTIAS - ART\u00ba 109\u00ba CPTA.", "INAPLICABILIDADE DO PRAZO DO ART\u00ba 105\u00ba CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "07/02/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/a57df8bec1d30fba802575c3005aa39b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177943}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/26/2009", "Processo": "05102/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["APOSENTA\u00c7\u00c3O ANTECIPADA.", "CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DE ACTO DEVIDO.", "APLICA\u00c7\u00c3O DA LEI VIGENTE \u00c0 DATA DESSA PR\u00c1TICA.", "LEI 1/04 DE 15-1 - REGIME TRANSIT\u00d3RIO.", "PEDIDO AO ABRIGO DO DL N\u00ba 116/85 DE 19-4.", "C\u00c1LCULO DA PENS\u00c3O.", "VENCIMENTO AUFERIDO EM 1-1-04."], "Data do Acord\u00e3o": "07/07/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3da3ec4f0c53e8c3802575c40036a7f9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177944}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/25/2009", "Processo": "05088/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00541/06.6BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE AJUDAS COMUNIT\u00c1RIAS.", "PROJECTO DE INVESTIMENTO.", "\"MEDIDAS FLORESTAIS NA AGRICULTURA\".", "REVOGA\u00c7\u00c3O DO ACTO DE ATRIBUI\u00c7\u00c3O.", "MODIFICA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO PELO IFADAP.", "ORDEM DE DEVOLU\u00c7\u00c3O DE QUANTIAS J\u00c1 PAGAS. ", "AUDI\u00caNCIA DO INTERESSADO - ART. 100\u00ba DO CPA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/317917eeda403269802575c200544427?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177945}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/25/2009", "Processo": "05108/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ECDU.", "DECRETO-LEI N\u00ba 204/98 DE 11 DE JULHO.", "CONCURSO.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/19761effe75d3a3d8025764d00463918?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177946}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/23/2009", "Processo": "05120/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CONCURSO P\u00daBLICO INTERNACIONAL.", "VIOLA\u00c7\u00c3O DAS NORMAS CONCURSAIS.", "TRATAMENTO DIFERENCIADO."], "Data do Acord\u00e3o": "10/08/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8e55ce2086837358802576380059af96?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177947}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/21/2009", "Processo": "05079/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02602/04.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["APOIO T\u00c9CNICO-FINANCEIRO.", "ACORDOS DE COOPERA\u00c7\u00c3O.", "PROSSECU\u00c7\u00c3O DAS POLITICAS DE EMPREGO E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.", "RESOLU\u00c7\u00c3O DO ACORDO E DEVOLU\u00c7\u00c3O DAS QUANTIAS RECEBIDAS.", "PROCESSO SANCIONAT\u00d3RIO.", "CUMPRIMENTO DO ART. 100\u00ba DO CPA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b392aa58eb16d2c2802575c40037e1f5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177948}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/20/2009", "Processo": "05085/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02940/07.7BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONCURSO DE ACESSO A PROFESSOR TITULAR.", "DL 200/2007 DE 22/05 E DL 15/2007 DE 19/01."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8bed990d7ebbfba2802575c20057a071?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177949}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/20/2009", "Processo": "05098/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA CONTRATUAL.", "FACTO IL\u00cdCITO CULPOSO.", "MODIFICABILIDADE DE DECIS\u00c3O DE FACTO.", "DEPOIMENTO GRAVADO."], "Data do Acord\u00e3o": "01/21/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/332b172ef235612480257638005a6336?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177950}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/19/2009", "Processo": "05104/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00085/09.4BELRA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "ACTO DE EXCLUS\u00c3O DE CONCORRENTE.", "RECURSO HIER\u00c1RQUICO FACULTATIVO.", "IRREGULARIDADE NA NOTIFICA\u00c7\u00c3O DO ACTO IMPUGNABILIDADE CONTENCIOSA.", "ART. 59\u00ba N\u00ba 5 DO CPTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/25/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/2243dba6fe9f775c802575c20057338f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177951}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/18/2009", "Processo": "05093/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["C.G.A.", "QUOTA DE DESCONTOS.", "PENSIONISTA A EXERCER FUN\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS.", "REMUNERA\u00c7\u00c3O CORRESPONDENTE AO CARGO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/63f9fed7a9ae4ca280257638005a1173?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177952}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/15/2009", "Processo": "05084/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIVO.", "INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "DIREITO DE PROPRIEDADE.", "NATUREZA C\u00cdVEL."], "Data do Acord\u00e3o": "09/24/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/49ec75c5c0777d7c802576390059f9c4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177953}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/14/2009", "Processo": "05069/09", "N\u00ba Processo/TAF": "03347/06.9 BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["REGIME DE APOIO \u00c0 RECONVERS\u00c3O E REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DAS VINHAS (PROGRAMA VITIS).", "INCUMPRIMENTO DO CONTRATO.", "FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "CAUSA IMPUT\u00c1VEL AO BENEFICI\u00c1RIO.", "RESCIS\u00c3O DO CONTRATO.", "MODIFICA\u00c7\u00c3O UNILATERAL DO CONTRATO.", "PODER DISCRICION\u00c1RIO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e07ed675ea69b870802575b600560bbd?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177954}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/14/2009", "Processo": "05094/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00036/05.5BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["T\u00c9CNICOS ADMINISTRA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA.", "TRANSFER\u00caNCIA (DESPACHO N\u00ba 13366/2000) DE 30/6, DR II S\u00c9RIE)"], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bd678f411e81b834802575b600583988?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177955}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/13/2009", "Processo": "05076/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["IFADAP - INGA.", "QUEBRA DE PRODU\u00c7\u00c3O.", "FIXA\u00c7\u00c3O DE QUOTA.", "DESPACHO NORMATIVO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/35e5c5c3bf4351bf80257639005a4c0f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177956}
{"Contencioso": "Administra\u00e7\u00e3o", "Data": "05/11/2009", "Processo": "05062/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01827/07.8BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O SENTEN\u00c7A.", "NULIDADE DO ART. 712\u00ba N\u00ba 4 CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/b59b98dcd8902fc3802575b60056b6f1?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177957}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/11/2009", "Processo": "05070/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00683/03", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A ANULAT\u00d3RIA.", "PROCED\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS MERAMENTE FORMAIS.", "POSSIBILIDADE DE RENOVA\u00c7\u00c3O DO ACTO DE INDEFERIMENTO DE PEDIDO DE AUTORIZA\u00c7\u00c3O.", "APRESENTA\u00c7\u00c3O DE NOVO PEDIDO PELOS EXEQUENTES.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "03/25/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e783e70c325201e7802575b6005747a3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177958}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/08/2009", "Processo": "04764/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Observa\u00e7\u00f5es": "Aditamento ao parecer proferido em 2 de Abril de 2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7e541e8964695118802575b00056bead?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177959}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/08/2009", "Processo": "05058/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00436/06.3BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CARREIRAS HORIZONTAIS UNICATEGORIAS.", "PROGRESS\u00c3O POR MUDAN\u00c7A DE ESCAL\u00d5ES.", "ENCARREGADO DE BRIGAD DE SERVI\u00c7O DE LIMPEZA.", "ADMINISTRA\u00c7\u00c3O LOCAL.", "CAR\u00c1CTER N\u00c3O TAXATIVO DA PREVIS\u00c3O LEGAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/16/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/cc7e8c017cb30f45802575b000565bda?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177960}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/08/2009", "Processo": "05077/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O PARA RECONHECIMENTO DO DIREITO.", "ACIDENTE DE SERVI\u00c7O.", "REINTEGRA\u00c7\u00c3O.", "DESPESAS."], "Data do Acord\u00e3o": "10/01/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/bd6c0bbb1987437080257639005aaaf6?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177961}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/07/2009", "Processo": "05050/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00146/08.7BEPDL", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROFESSOR DO ENSINO ESPECIAL.", "PROFESSOR DO APOIO EDUCATIVO.", "REDU\u00c7\u00c3O DA COMPONENTE LECTIVA.", "REDU\u00c7\u00c3O EM FUN\u00c7\u00c3O DO TEMPO DE SERVI\u00c7O.", "ESTATUTO DA CARREIRA DOCENTE DA RAA"], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 03-12-2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/764e85a6efeca094802575b00058705f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177962}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/07/2009", "Processo": "05061/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["DESPACHOS.", "INIMPUGNABILIDADE. ", "ANULABILIDADE.", "PRAZO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/63256a63dae09bb180257639005b1f1c?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177963}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/06/2009", "Processo": "05071/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["INTIMA\u00c7\u00c3O PARA CONSULTA DE PROCESSOS.", "SATISFA\u00c7\u00c3O DA PRETENS\u00c3O.", "INUTILIDADE SUPERVENIENTE DA LIDE.", "NULIDADE PROCESSUAL.", "PRAZO DE ARGUI\u00c7\u00c3O.", "ERRO DE JULGAMENTO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/18/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/9361447fad104f60802575b00058af94?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177964}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/06/2009", "Processo": "05078/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00225/06.5BECTB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SERVI\u00c7O DOCENTE EXTRAORDIN\u00c1RIO.", "AULAS DE SUBSTITUI\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3cd5c09b513a1a49802575b00057f9e7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177965}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/04/2009", "Processo": "05045/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00061/08.4BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["REPOSI\u00c7\u00c3O DE QUANTIAS RECEBIDAS INDEVIDAMENTE.", "ART\u00ba 141\u00ba CPA.", "ART\u00ba 40\u00ba N\u00baS 1 E 3 DO DL 155/92, REDAC\u00c7\u00c3O DA LEI 55-B/2004."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/11c3a5a8a08777c7802575ac00542576?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177966}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "05/04/2009", "Processo": "05063/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["MUNIC\u00cdPIO DE LISBOA.", "DIREITO DE SUPERF\u00cdCIE.", "PROVID\u00caNCIA COSERVAT\u00d3RIA.", "OMISS\u00c3O DE PRON\u00daNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "09/23/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/48dd787bf2a9592280257639005b884b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177967}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/30/2009", "Processo": "05054/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba.Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ESTABELECIMENTOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O.", "MINIST\u00c9RIO DE EDUCA\u00c7\u00c3O.", "DECRETO-LEI N\u00ba 35/2003."], "Data do Acord\u00e3o": "09/17/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e669ba38f519e04c8025763a0035a8f9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177968}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/29/2009", "Processo": "05009/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS.", "CONDENA\u00c7\u00c3O \u00c0 PR\u00c1TICA DO ACTO DEVIDO.", "PROCESSO ADMINISTRATIVO DE FIXA\u00c7\u00c3O DE PRE\u00c7OS (PVP).", "LEVANTAMENTO DA SUSPENS\u00c3O.", "DEFERIMENTO DO PEDIDO DE AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO (AIM).", "DIREITO DE PROPRIEDADE DE SUBST\u00c2NCIA PATENTEADA.", "DIREITO SUJEITO A RESTRI\u00c7\u00d5ES LEGAIS."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o: 14-12-2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/3a616f734349e38c802575ac0039a209?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177969}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/29/2009", "Processo": "05039/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADE DA SENTEN\u00c7A.", "MINIST\u00c9RIO DOS NEG\u00d3CIOS ESTRANGEIROS.", "ABONO DE GER\u00caNCIA INTERINA.", "MISS\u00d5ES CONSULARES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e57976efb6774afa8025763a003647b0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177970}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/29/2009", "Processo": "05064/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00965/08.4BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CONTENCIOSO PR\u00c9-CONTRATUAL.", "NULIDADE SENTEN\u00c7A (N\u00c3O)"], "Data do Acord\u00e3o": "11/19/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8d7d2ae62f987b92802575ac003c5b89?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177971}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/27/2009", "Processo": "05008/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["EXECU\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A ANULAT\u00d3RIA.", "CONCURSO PARA O EXERC\u00cdCIO DA IND\u00daSTRIA DE TRANSPORTES DE ALUGUER.", "REORDENA\u00c7\u00c3O DOS CANDIDATOS.", "APLICA\u00c7\u00c3O DE ORDEM DE PRIORIDADES.", "DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE COM FOR\u00c7A OBRIGAT\u00d3RIA GERAL.", "PRINCIPIO DA SEPARA\u00c7\u00c3O DE PODERES."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e4a3d7ffaff2833c802575ac003a9b87?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177972}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/27/2009", "Processo": "05017/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO JURISDICIONAL.", "REFER\u00caNCIA A QUEST\u00c3O N\u00c3O DECIDIDA NA SENTEN\u00c7A.", "REAPRECIA\u00c7\u00c3O DO ACTO IMPUGNADO.", "AUS\u00caHNCIA DE V\u00cdCIOS ASSACADOS \u00c0 SENTEN\u00c7A.", "N\u00c3O CONHECIMENTO DO RECURSO"], "Data do Acord\u00e3o": "06/17/2010", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5f1010364ae8b1c0802575ac00395f7e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177973}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/27/2009", "Processo": "05024/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O DE ENFERMAGEM.", "REGIME DE TURNOS.", "PAGAMENTO DE HORAS SUPLEMENTARES.", "SUBS\u00cdDIO DE CAR\u00c1CTER N\u00c3O PERMANENTE.", "FALTAS POR ACIDENTE EM SERVI\u00c7O.", "DIREITO AO VENCIMENTO POR TRABALHO EM REGIME DE HOR\u00c1RIO NORMAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/18/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/6fa17074f37d1995802575ac003b37e0?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177974}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/27/2009", "Processo": "05033/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CONTENCIOSO DA FORMA\u00c7\u00c3O DOS CONTRATOS.", "PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "REQUISITO DA AL\u00cdNEA A) DO N\u00ba 1 DO ART. 120\u00ba DO CPTA.", "FACTORES DE EXCLUS\u00c3O DO CONCURSO DE PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS DE LIMPEZA.", "DIVERSA INTERPRETA\u00c7\u00c3O DA CL\u00c1USULA CONTRATUAL.", "CORREC\u00c7\u00c3O DA PROPOSTA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/04/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/099dadd2625575a5802575ac003a0e89?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177975}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/24/2009", "Processo": "05034/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["CHEFES DE FINAN\u00c7AS.", "REGIME DE SUBSTITUI\u00c7\u00c3O.", "AJUDAS DE CUSTO E TRANSPORTES.", "DOMIC\u00cdLIO NECESS\u00c1RIO."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "N\u00c3O", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/38bc53bb4373130d8025763f004b1db3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177976}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/23/2009", "Processo": "05028/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADE POR FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O.", "DECIS\u00c3O JUDICIAL.", "ARTIGO 668\u00ba N\u00ba 1 AL\u00cdNEA B) DO C.P. CIVIL."], "Data do Acord\u00e3o": "09/10/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/09e84a35fdaae8b28025763f004b63ed?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177977}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2009", "Processo": "04995/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SOLDADO DA GNR.", "CURSO DE PROMO\u00c7\u00c3O A CABO.", "INFORMA\u00c7\u00c3O DESFAVOR\u00c1VEL.", "SISTEMA DE AVALIA\u00c7\u00d5ES PERI\u00d3DICAS.", "RECONHECIMENTO DO M\u00c9RITO PROFISSIONAL.", "PROGRESS\u00c3O NA CARREIRA.", "CONTRADI\u00c7\u00c3O E INSUFICI\u00caNCIA DA FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O."], "Data do Acord\u00e3o": "10/22/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0c3b0c85dffce2da802575a5003f0375?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177978}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2009", "Processo": "05015/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00438/07.2BEBJA", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "NULIDADE DA SENTEN\u00c7A - ART\u00ba 712\u00ba N\u00ba 4 CPC."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/389cbf1b094e78c9802575a50050ee2e?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177979}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/22/2009", "Processo": "05019/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["\"EP-ESTRADAS DE PORTUGAL, E.P.E.\".", "EMBARGO.", "\u00c1REA \"NON AEDIFICANDI\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c4b7507529dbf6cb8025763f004ba759?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177980}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/21/2009", "Processo": "05020/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00642/06.4BEALM", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["SERVI\u00c7O DOCENTE EXTRAORDIN\u00c1RIO.", "AULAS DE SUBSTITUI\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/038c47b0b4f64e2d802575a500517f3a?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177981}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/21/2009", "Processo": "05026/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02570/08.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROV. CAUTELAR SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA.", "LITISPEND\u00caNCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "08/18/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/0b001808d0b2762f802575a50052f419?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177982}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/20/2009", "Processo": "04978/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PENS\u00c3O DE APOSENTA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA.", "FUNCION\u00c1RIOS DAS EX-PROVINCIAS ULTRAMARINAS.", "CERTID\u00c3O COMPROVATIVA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O.", "SERVI\u00c7O MILITAR OBRIGAT\u00d3RIO.", "SUA RELEV\u00c2NCIA NA CONTAGEM DO TEMPO DE SERVI\u00c7O."], "Dispon\u00edvel na JTCA": "SIM", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d76b694b79beae5f8025759f003c2b70?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177983}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/20/2009", "Processo": "05004/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["ESTA\u00c7\u00c3O DE R\u00c1DIOCOMUNICA\u00c7\u00c3O.", "AUTORIZA\u00c7\u00c3O CAMAR\u00c1RIA.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA.", "DEFERIMENTO T\u00c1CITO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/5b411e511d1a72058025763f004bf4d3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177984}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/17/2009", "Processo": "04993/09", "N\u00ba Processo/TAF": "01346/07.2BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL.", "T\u00c9CNICA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA.", "TEMPO SERVI\u00c7O NA CATEGORIA COMO SUPRANUMER\u00c1RIO.", "EFEITOS RECLASSIFICA\u00c7\u00c3O.", "REN\u00daNCIA \u00c0 SITUA\u00c7\u00c3O DE SUPRANUMER\u00c1RIA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ffd4575f1f40a3bd8025759f003da49b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177985}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/17/2009", "Processo": "05002/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR CONSERVAT\u00d3RIA.", "ACTO MANIFESTAMENTE LEGAL.", "\"FUMUS MALUS JURIS\"."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/e01611f3138422ac8025763f004e8d1b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177986}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/16/2009", "Processo": "04982/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02165/05.6BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["T\u00c9CNICOS ADMINISTRA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA.", "SUPRANUMER\u00c1RIOS.", "REN\u00daNCIA.", "RECLASSIFICA\u00c7\u00c3O."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/486b6f9f4d30e2558025759f003e0cd7?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177987}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/15/2009", "Processo": "04737/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba.Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["NULIDADES.", "AUTO DE VISTORIA.", "OMISS\u00c3O DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O"], "Data do Acord\u00e3o": "05/14/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/7b77f7eced9aee93802575e7004ee787?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177988}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/14/2009", "Processo": "04946/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["RESPONSABILIDADE CIVIL EXTRA-CONTRATUAL.", "DANOS OCASIONADOS POR OBSTRU\u00c7\u00c3O DE SARGETAS.", "CONDUTA NEGLIGENTE DO MUNIC\u00cdPIO.", "DOCUMENTO JUNTO AOS AUTOS.", "PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVA EM JULGAMENTO."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/d56e192b8ed914af8025759f003ad344?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177989}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/13/2009", "Processo": "05000/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["SUSPENS\u00c3O DE EFIC\u00c1CIA.", "ACTOS DE AUTORIZA\u00c7\u00c3O DE INTRODU\u00c7\u00c3O NO MERCADO.", "INCOMPET\u00caNCIA EM RAZ\u00c3O DO TERRIT\u00d3RIO.", "TRIBUNAL COMPETENTE PARA A AC\u00c7\u00c3O PRINCIPAL.", "SUSPENS\u00c3O DA INST\u00c2NCIA."], "Data do Acord\u00e3o": "06/25/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/38a6d88563c9c9ab802575a50035172b?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177990}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/13/2009", "Processo": "05001/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR.", "M\u00c9DICO DA FOR\u00c7A A\u00c9REA.", "PEDIDO DE ABATE AO QUADRO PERMANENTE.", "INDEMNIZA\u00c7\u00c3O PELOS PREJU\u00cdZOS CAUSADOS AO ESTADO.", "DESPESAS POR ESTE DISPENDIDAS COM O INTERNATO HOSPITALAR.", "ANTECIPA\u00c7\u00c3O DA CAUSA PRINCIPAL."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c2785a86c215a1ac802575a500509944?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177991}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/09/2009", "Processo": "04998/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["PROVI\u00caNCIA CAUTELAR.", "ANTECIPA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O NO PROCESSO PRINCIPAL.", "PRAZO PARA ALEGA\u00c7\u00d5ES DE RECURSO JURISDICIONAL.", "NOTIFICA\u00c7\u00c3O \u00c0 PARTE CONTR\u00c1RIA NOS TERMOS DO ART. 229\u00baA DO C.P.C..", "INAPLICABILIDADE \u00c0S ALEGA\u00c7\u00d5ES E CONTRA-ALEGA\u00c7\u00d5ES."], "Observa\u00e7\u00f5es": "Decis\u00e3o em 23 de Abril de 2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/56bc3b393659c6688025759f003b1e39?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177992}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/03/2009", "Processo": "04961/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["COMBOIO TUR\u00cdSTICO.", "DECRETO-LEI N\u00ba 249/2000.", "AUDI\u00caNCIA PR\u00c9VIA.", "MAT\u00c9RIA ASSENTE."], "Data do Acord\u00e3o": "02/24/2011", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/451fab6ed00c5ab9802575e4004d84b4?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177993}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/03/2009", "Processo": "04970/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes Cabral", "Descritores": ["SEF.", "ALTERA\u00c7\u00d5ES DE HOR\u00c1RIOS E TURNOS.", "DECRETO-LEI N\u00ba 290-A/2001.", "GEST\u00c3O INTEGRADA."], "Data do Acord\u00e3o": "05/07/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/c0a10291358db8fc802575e800568fe5?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177994}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/02/2009", "Processo": "04764/09", "N\u00ba Processo/TAF": "02730/07.7BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["AC\u00c7\u00c3O ESPECIAL - PROCESSO EM MASSA.", "REGISTO SIMPLIFICADO DE PRODUTO. HOMEOP\u00c1TICO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/04/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/ac32908e4dbdc4068025758d0053b2b3?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177995}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/02/2009", "Processo": "04959/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00000/00/0", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Mendes cabral", "Descritores": ["INCOMPET\u00caNCIA MATERIAL.", "TRIBUNAL JUDICIAL.", "TRIBUNAL ADMINISTRATIVO.", "COMPET\u00caNCIA RESIDUAL."], "Data do Acord\u00e3o": "06/18/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/94fe8d593cc7cf36802575e80056e828?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177996}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "04/01/2009", "Processo": "04971/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00387/08.7BESNT", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["PROVID\u00caNCIA CAUTELAR DE SUSPENS\u00c3O EFIC\u00c1CIA E INTIMA\u00c7\u00c3O PARA UMA CONDUTA.", "INFARMED.", "CONCESS\u00c3O DE AIMS"], "Data do Acord\u00e3o": "05/21/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/8960654b7367478f8025758b004cdeee?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177997}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/30/2009", "Processo": "04933/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00819/06.9BELSB", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Clara Rodrigues", "Descritores": ["CGA.", "DL 362/78.", "SUA APLICA\u00c7\u00c3O A FUNCION\u00c1RIOS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O CENTRAL NAS EX-COL\u00d3NIAS QUE PERDERAM A NACIONALIDADE PORTUGUESA."], "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/60ffbf37ac4634bf8025758b0048244f?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177998}
{"Contencioso": "Administrativo", "Data": "03/30/2009", "Processo": "04941/09", "N\u00ba Processo/TAF": "00173/04.3BELLE", "Sub-Sec\u00e7\u00e3o": "2\u00ba. Ju\u00edzo", "Magistrado": "Maria Ant\u00f3nia Soares", "Descritores": ["CADUCIDADE DA AC\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA ESPECIAL.", "PROVA DE NOTIFICA\u00c7\u00c3O DO ACTO.", "INEXIST\u00caNCIA DE PROVA EM CONTR\u00c1RIO.", "EXCEP\u00c7\u00c3O INVOCADA OFICIOSAMENTE.", "MANIFESTO LAPSO."], "Data do Acord\u00e3o": "06/25/2009", "url": "/jtcampca.nsf/a10cb5082dc606f9802565f600569da6/61f656bf4089055a8025758b004b50b9?OpenDocument", "tribunal": "jtcampca", "_id": 177999}
